[{"ID":1, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Os candidatos \u00e0 Presid\u00eancia mais bem posicionados nas pesquisas arrecadaram  do in\u00edcio da campanha at\u00e9 o dia 2 de setembro  R  185 milh\u00f5es em doa\u00e7\u00f5es  A candidata do PT  Dilma Rousseff  foi a que mais captou  R  123 3 milh\u00f5es  quase o dobro que a soma de seus dois principais advers\u00e1rios  A\u00e9cio Neves  do PSDB  que recebeu R  42 3 milh\u00f5es  e Marina Silva  do PSB  com R  19 5 milh\u00f5es ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":2, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Os dados foram disponibilizados neste s\u00e1bado  6  pelo Tribunal Superior Eleitoral e referem se \u00e0 segunda presta\u00e7\u00e3o de contas apresentadas pelos pr\u00f3prios candidatos  As doa\u00e7\u00f5es cobrem o per\u00edodo de julho e agosto  os dois primeiros meses da campanha ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":3, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A lei permite que os presidenci\u00e1veis arrecadem por dois meios  em uma conta aberta em nome do pr\u00f3prio candidato ou em conta do comit\u00ea financeiro da candidatura  Dilma recebeu pela conta do candidato  J\u00e1 A\u00e9cio e Marina optaram por concentrar as doa\u00e7\u00f5es na conta do comit\u00ea financeiro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":4, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"As maiores doadoras para a campanha de Dilma s\u00e3o a Construtora OAS  que colaborou com R  20 milh\u00f5es   o frigor\u00edfico JBS  com R  14 5 milh\u00f5es  e a Construtora Andrade Gutierrez  R  11 milh\u00f5es  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":5, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Os maiores colaboradores da campanha de A\u00e9cio s\u00e3o a Andrade Gutierrez  com R  8 milh\u00f5es   a JBS  R  5 milh\u00f5es   al\u00e9m da OAS e do Banco Bradesco  cada um com R  3 milh\u00f5es  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":6, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A candidatura do PSB  inicialmente com Eduardo Campos e depois com Marina Silva  recebeu as maiores doa\u00e7\u00f5es da JBS  que deu R  6 milh\u00f5es   da companhia sucroalcooleira Copersucar  R  1 75 milh\u00e3o  e da Arosuco Aromas e Sucos  R  1 5 milh\u00e3o  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":7, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A presta\u00e7\u00e3o de contas registrou tamb\u00e9m as despesas dos candidatos  em geral  destinadas \u00e0 produ\u00e7\u00e3o de programas para TV e r\u00e1dio  material impresso de propaganda  transporte a\u00e9reo e loca\u00e7\u00e3o de im\u00f3veis  al\u00e9m de repasses em apoio a outras candidaturas do partido ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":8, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em dois meses  a candidatura de Dilma foi que mais gastou  R  50 5 milh\u00f5es  Depois  vem a campanha de A\u00e9cio  com despesas que totalizam R  35 4 milh\u00f5es  A campanha de Marina  por sua vez  realizou gastos que somam R  18 4 milh\u00f5es  As despesas dos tr\u00eas principais candidatos totalizam R  104 3 milh\u00f5es ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":9, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tDilma  A\u00e9cio e Campos obt\u00eam 94  das doa\u00e7\u00f5es a presidenci\u00e1veis", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":10, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em MT  Ibope aponta  Dilma  36   Marina  23   e A\u00e9cio  17                                                    Instituto entrevistou 812 eleitores entre 31 de agosto e 2 de setembro  Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":11, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em MS  Ibope aponta  Marina  35   Dilma  33   e A\u00e9cio  17                                                   Ibope ouviu 812 eleitores em 33 munic\u00edpios de Mato Grosso do Sul  Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":12, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No Paran\u00e1  Ibope aponta  Marina  34   Dilma  28   e A\u00e9cio  22                                                   Instituto entrevistou 1 008 eleitores no PR entre os dias 1\u00ba e 3 de setembro  Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":13, "ID_RAW_TEXT":"R001", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No DF  Marina tem 33   Dilma  23   e A\u00e9cio  20   aponta Datafolha                                                  Instituto ouviu 668 eleitores em todo o DF nos dias 1 e 3 de setembro  Margem de erro \u00e9 de quatro pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":14, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O presidente do PT  Rui Falc\u00e3o  acusou na noite deste s\u00e1bado  6  o presidenci\u00e1vel do PSDB  A\u00e9cio Neves  de  demonstrar descontrole  e partir para a  agress\u00e3o rasteira  contra o partido ao gravar um v\u00eddeo no qual chamou as informa\u00e7\u00f5es sobre a dela\u00e7\u00e3o premiada do ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa de  mensal\u00e3o dois  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":15, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Falc\u00e3o  em nota divulgada \u00e0 imprensa  disse que a equipe jur\u00eddica do partido vai avaliar para tomar as medidas jur\u00eddicas cab\u00edveis ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":16, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" A\u00e9cio faz coro a den\u00fancias sem provas veiculadas pela imprensa a partir de um processo de dela\u00e7\u00e3o premiada  que  em si  j\u00e1 carrega toda a suspei\u00e7\u00e3o comum a esses procedimentos   afirmou o petista ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":17, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo Falc\u00e3o  \u00e9  c\u00f4mico   ouvir algu\u00e9m do PSDB falar em dinheiro sujo e lembrou casos de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo os tucanos ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":18, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele citou o mensal\u00e3o mineiro  o esquema de corrup\u00e7\u00e3o nas obras do Metr\u00f4 de S\u00e3o Paulo e a  constru\u00e7\u00e3o de um aeroporto na fazenda de um parente do candidato   que foi revelada pela Folha ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":19, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para o presidente do PT  A\u00e9cio deveria se preocupar com o debate eleitoral democr\u00e1tico e de alto n\u00edvel e n\u00e3o usar  acusa\u00e7\u00f5es chulas e sem fundamento  na briga para tirar a legenda do poder ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":20, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Ao contr\u00e1rio do que diz o candidato  o PT n\u00e3o precisa de subterf\u00fagios para se manter no poder  Nossa luta \u00e9 na rua  batalhando voto a voto a prefer\u00eancia dos eleitores   disse ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":21, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" A gravidade das acusa\u00e7\u00f5es do candidato tucano n\u00e3o podem ficar sem a resposta cab\u00edvel  O v\u00eddeo est\u00e1 sendo analisado pelos advogados do nosso partido e as devidas provid\u00eancias jur\u00eddicas ser\u00e3o tomadas  O candidato A\u00e9cio  at\u00e9 pelo sobrenome que carrega  deveria pelo menos manter a dignidade enquanto caminha para a irrelev\u00e2ncia    completou ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":22, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio gravou um v\u00eddeo divulgado em suas p\u00e1ginas nas redes sociais para falar sobre o assunto  Ele cumpre agenda no interior de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":23, "ID_RAW_TEXT":"R002", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O Brasil acordou hoje perplexo com as mais graves den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o da nossa hist\u00f3ria recente  Est\u00e1 a\u00ed o  mensal\u00e3o 2   \u00e9 o governo do PT patrocinando o assalto \u00e0s nossas empresas p\u00fablicas para a manuten\u00e7\u00e3o do seu projeto de poder   atacou A\u00e9cio ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":24, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na campanha de Dilma Rousseff  a primeira rea\u00e7\u00e3o \u00e0s revela\u00e7\u00f5es de Paulo Roberto Costa  ex diretor da Petrobras que apresentou uma lista de pol\u00edticos supostamente envolvidos em um esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal  \u00e9 o medo de contamina\u00e7\u00e3o imediata das inten\u00e7\u00f5es de voto da presidente  que apresentaram recupera\u00e7\u00e3o na mais recente rodada de pesquisas eleitorais ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":25, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 justific\u00e1vel  Quando a Pol\u00edcia Federal deflagrou a Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  em mar\u00e7o  pesquisas qualitativas mostraram que suspeitas de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras prejudicaram a imagem da presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":26, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A orienta\u00e7\u00e3o de Dilma \u00e9 que ningu\u00e9m na campanha ou no governo fa\u00e7a prejulgamentos  at\u00e9 porque at\u00e9 aqui s\u00f3 h\u00e1 cita\u00e7\u00f5es a nomes e n\u00e3o \u00e0s supostas irregularidades a que eles foram associados pelo ex diretor da Petrobras ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":27, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na noite de sexta feira  5  e na manh\u00e3 deste s\u00e1bado  6   contudo  j\u00e1 havia o entendimento de que os nomes mais gra\u00fados do campo governista ter\u00e3o de se afastar preventivamente caso surjam mais detalhes da investiga\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":28, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os dois nomes mais citados s\u00e3o o tesoureiro petista Jo\u00e3o Vaccari Neto e o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia   que est\u00e1 em f\u00e9rias na campanha do filho no Maranh\u00e3o  O primeiro  que j\u00e1 havia sido citado no esc\u00e2ndalo  nega irregularidades  O segundo as negou \u00e0  Veja  ", "ENTITY":"JO\u00c3O VACCARI NETO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":29, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A revela\u00e7\u00e3o dos nomes faz parte de um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada que Costa fechou no dia 22 de agosto com os procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  Dela\u00e7\u00e3o premiada \u00e9 a figura jur\u00eddica na qual um r\u00e9u conta o que sabe \u00e0 Justi\u00e7a em troca de redu\u00e7\u00e3o de pena ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":30, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Preocupa\u00e7\u00e3o maior est\u00e1 na eventual acusa\u00e7\u00e3o de suspeitas sobre a compra da refinaria de Pasadena  principal fator de desgaste para Dilma em mar\u00e7o  Mesmo sem haver cita\u00e7\u00e3o direta a ela  foi a petista que aprovou o neg\u00f3cio como presidente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da estatal ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":31, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A tens\u00e3o no governo come\u00e7ou com a publica\u00e7\u00e3o em sites sobre a dela\u00e7\u00e3o de Costa  na sexta \u00e0 noite  A presidente chamou o ministro Aloizio Mercadante  Casa Civil  para avaliar a situa\u00e7\u00e3o e ambos ligaram para Jos\u00e9 Eduardo Cardozo  Justi\u00e7a  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":32, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo a Folha apurou  Dilma ficou  exasperada  com Cardozo  que \u00e9 o superior da PF  porque ele  tinha tanta informa\u00e7\u00e3o quanto as que circulavam pelo Congresso  sobre a dela\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":33, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Do ponto de vista dos estrategistas da campanha  \u00e9 previs\u00edvel que o PSB ir\u00e1 acentuar o discurso da  nova pol\u00edtica  com a nova crise  O problema para Marina Silva \u00e9 que tamb\u00e9m foi citado pela  Veja  o ex governador Eduardo Campos  PSB PE   morto em acidente em 13 de agosto ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":34, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ainda n\u00e3o se sabe do que se trata a cita\u00e7\u00e3o  e o PT sabe que teria de explorar com cuidado uma den\u00fancia contra algu\u00e9m cuja morte causou como\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":35, "ID_RAW_TEXT":"R003", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Mas parece certo que o caso ser\u00e1 alinhavado com as suspeitas sobre o jato que Campos usava quando morreu como prova de que a candidatura de Marina tem pr\u00e1ticas da  velha pol\u00edtica  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":36, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata foi apresentada como algu\u00e9m que sabe dialogar e tem experi\u00eancia legislativa  Outra cr\u00edtica que Marina tenta rebater dos advers\u00e1rios \u00e9 a de que n\u00e3o tem capacidade para fazer um governo que consiga a aprova\u00e7\u00e3o de projetos importantes no Congresso  visto que seu partido  o PSB  tem uma base de poucos parlamentares ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":37, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina ainda comentou na TV o resultado do Ideb  \u00cdndice de Desenvolvimento da Educa\u00e7\u00e3o B\u00e1sica   em que a educa\u00e7\u00e3o  deu um salto  em Pernambuco  Estado governador por Campos   O resultado vem do investimento em educa\u00e7\u00e3o integral   disse ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":38, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo aliados  as acusa\u00e7\u00f5es de que Marina n\u00e3o dar\u00e1 prioridade \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal caso seja eleita em outubro s\u00e3o uma  cortina de fuma\u00e7a  para que o PT esconda as den\u00fancias que Paulo Roberto Costa  ex diretor da estatal  faria contra pessoas ligadas ao governo federal ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":39, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Oficialmente  Marina dir\u00e1 que todas as acusa\u00e7\u00f5es precisam ser investigadas e refor\u00e7ar\u00e1 a ideia de que a Petrobras n\u00e3o pode ser utilizada para beneficiar pol\u00edticos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":40, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Afirmar\u00e1 ainda que est\u00e1 sendo v\u00edtima de uma  campanha de mentiras e boatos  e que a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal \u00e9 sim uma prioridade de seu eventual governo  ao contr\u00e1rio do que diz o PT da presidente Dilma Rousseff ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":41, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A c\u00fapula da campanha de Marina foi informada sobre a divulga\u00e7\u00e3o da lista de Costa na tarde de sexta feira  mas ainda n\u00e3o tinha confirma\u00e7\u00e3o sobre a cita\u00e7\u00e3o de Campos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":42, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A partir da\u00ed  a avalia\u00e7\u00e3o foi a de que a candidata precisaria ir para a televis\u00e3o e se apropriar do tema  Falar da Petrobras via pr\u00e9 sal  avaliam interlocutores da candidata  \u00e9 uma forma de ela se defender dos ataques petistas e tamb\u00e9m criar a vacina que sua candidatura precisa ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":43, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A c\u00fapula do PSB mobilizou dirigentes do partido para levantar toda a documenta\u00e7\u00e3o referente \u00e0 constru\u00e7\u00e3o da refinaria Abreu e Lima e preparar uma defesa do ex governador de Pernambuco Eduardo Campos  morto em 13 de agosto  O ent\u00e3o presidenci\u00e1vel aparece na lista de pol\u00edticos que teriam sido beneficiados por um esquema bilion\u00e1rio de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":44, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A sigla decidiu  por\u00e9m  que ainda n\u00e3o falar\u00e1 oficialmente sobre o caso  Pessebistas avaliam que o envolvimento de Campos \u00e9 superficial  j\u00e1 que at\u00e9 agora n\u00e3o foram divulgadas provas contra ele ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":45, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A for\u00e7a tarefa tem como principal objetivo blindar a candidatura de Marina Silva \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":46, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A ex senadora foi orientada pela c\u00fapula de sua campanha a tratar do caso j\u00e1 na propaganda eleitoral desde s\u00e1bado  6   Na noite de sexta feira  5   em S\u00e3o Paulo  gravou um depoimento que servir\u00e1 como  esp\u00e9cie de vacina  para sua candidatura diante do assunto Petrobras ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":47, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina disse na TV que vai investir o dinheiro da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal na sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o e n\u00e3o na corrup\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":48, "ID_RAW_TEXT":"R004", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" No meu governo os recursos do pr\u00e9 sal v\u00e3o ser usados para a sa\u00fade e a educa\u00e7\u00e3o  n\u00e3o para a corrup\u00e7\u00e3o   disse a pessebista no programa que foi ao ar na tarde de s\u00e1bado ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":49, "ID_RAW_TEXT":"R005", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato \u00e0 Presid\u00eancia A\u00e9cio Neves  PSDB  procurou neste s\u00e1bado  6  associar a presidente Dilma Rousseff e o governo federal \u00e0s den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras feitas pelo ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":50, "ID_RAW_TEXT":"R005", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na linha da mensagem em v\u00eddeo divulgada pela manh\u00e3  A\u00e9cio  em visita a Presidente Prudente  a 558 km de S\u00e3o Paulo   classificou o caso como  mensal\u00e3o dois   Citou que Costa  que est\u00e1 preso desde junho e denunciou pol\u00edticos que teriam se beneficiado do suposto esquema  foi  indicado no passado pelo PT e mantido no cargo pela atual presidente  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":51, "ID_RAW_TEXT":"R005", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o podemos agora tapar o sol com a peneira  A atual presidente da Rep\u00fablica controlou com m\u00e3o de ferro essa empresa ao longo de todos os \u00faltimos 12 anos  como ministra de Minas e Energia e presidente do seu conselho  da Petrobras   depois como ministra chefe da Casa Civil e ainda presidente do conselho  e depois como presidente da Rep\u00fablica   afirmou o tucano ao desembarcar no interior paulista com o governador Geraldo Alckmin  PSDB SP  e o senador Aloysio Nunes Ferreira  PSDB SP   vice em sua chapa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":52, "ID_RAW_TEXT":"R005", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio disse que as den\u00fancias de Costa  que acertou regime de dela\u00e7\u00e3o premiada  quando recebe benef\u00edcios na acusa\u00e7\u00e3o em troca de informa\u00e7\u00f5es \u00fateis \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o   exp\u00f5em  algo absolutamente vergonhoso    E s\u00f3 existe um instrumento \u00e0 disposi\u00e7\u00e3o dos brasileiros para limparmos a vida publica do pa\u00eds  o voto   completou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":53, "ID_RAW_TEXT":"R005", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionado sobre nomes de pol\u00edticos citados por Costa como envolvidos no suposto esquema  A\u00e9cio disse desconhecer detalhes da investiga\u00e7\u00e3o e que  por isso  \u00e9 preciso ter cautela em acusa\u00e7\u00f5es nominais   \u00c9 preciso que todos que todos que tenham responsabilidade sejam gravemente punidos  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":54, "ID_RAW_TEXT":"R005", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano afirmou ainda que o caso mostra que  durante os \u00faltimos nove anos o mensal\u00e3o continua a existir nesse governo    Agora financiado pela nossa principal empresa  a Petrobras  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":55, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato do PT ao Pal\u00e1cio dos Bandeirantes  Alexandre Padilha  minimizou neste s\u00e1bado  6  a bronca que o ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva distribuiu ao PT de S\u00e3o Paulo por seu fraco desempenho nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de votos e pela presidente Dilma Rousseff ocupar a segunda coloca\u00e7\u00e3o no Estado  atr\u00e1s da presidenci\u00e1vel Marina Silva  PSB  ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":56, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo Padilha  a movimenta\u00e7\u00e3o de Lula foi para dar um novo f\u00f4lego para a milit\u00e2ncia petista ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":57, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Foi uma inje\u00e7\u00e3o de \u00e2nimo  O presidente Lula deu uma inje\u00e7\u00e3o de \u00e2nimo na milit\u00e2ncia do PT  nos dirigentes e no movimento sindical   afirmou ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":58, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato desconversou sobre a fala do ex presidente Lula a aliados de que o PT deveria fazer a campanha que o candidato do PMDB  Paulo Skaf  tem feito  protagonizando a polariza\u00e7\u00e3o com o governador Geraldo Alckmin  PSDB  ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":59, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu aprendi a s\u00f3 acreditar naquilo que o presidente Lula me fala diretamente  n\u00e3o vou nem ouvir qualquer outra pessoa que fa\u00e7a um coment\u00e1rio da fala do presidente Lula  Ele falou em um evento aberto que acredita na campanha na rua  que agora chegou a hora   disse ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":60, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato petista tamb\u00e9m minimizou a rejei\u00e7\u00e3o que o PT sofre no interior  principalmente nas pequenas cidades  Segundo ele  as pol\u00edticas para o interior  como o projeto de mais trens  v\u00e3o ficar mais conhecidas a partir do agora  o que vai levar a sua candidatura para o segundo turno ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":61, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Mas tamb\u00e9m vamos atingir os grandes centros e a regi\u00e3o metropolitana  onde est\u00e1 a for\u00e7a do PT  ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":62, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para uma plateia de militantes  Lula distribuiu cobran\u00e7as aos petistas das campanhas de Padilha e de Dilma  O ex presidente apontou erros  como o tom da propaganda de Dilma na televis\u00e3o sem discutir pol\u00edtica e apresentando obras ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":63, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Lula disse que \u00e9 inacredit\u00e1vel que Dilma esteja perdendo para Marina e que Padilha tenha menos votos do que o partido tradicionalmente alcan\u00e7a no Estado  Ele apontou ainda que estranha que o PT tenha demorado a reagir \u00e0 rejei\u00e7\u00e3o local ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":64, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que a Dilma tenha 23  em S\u00e3o Paulo  Cad\u00ea o PT  Cad\u00ea as mulheres do PT  Os homens do PT  Os deputados do PT    questionou   N\u00e3o vamos aceitar ser tratado como segunda classe aqui   emendou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":65, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Lula cobrou ataques de Padilha aos advers\u00e1rios  De vez em quando  a gente tem que dar umas cutucadas nas pessoas  A gente tem demarcar nosso campo de classe   afirmou ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":66, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Indiretamente  Lula comparou Skaf a Celso Russomanno que disputou a prefeitura de S\u00e3o Paulo em 2012 e liderou a corrida por um bom tempo  Ao defender o afilhado  o ex presidente apontou que Padilha  n\u00e3o \u00e9 candidato de si mesmo  ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":67, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele apontou ainda que em seu tempo n\u00e3o teria como Skaf estar na frente de Padilha em f\u00e1bricas e que o candidato petistas deveria usar seu programa eleitoral para defender a honra do partido  nem que seja por um segundo  ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":68, "ID_RAW_TEXT":"R006", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Antes do encontro com Lula  l\u00edderes do PT paulista se reuniram num hotel para tentar tra\u00e7ar uma sa\u00edda para a reta final da campanha ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":69, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"HOMENAGEM", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":70, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma fez uma homenagem a mulheres que foram presas com ela durante o regime militar  1964 1985   Ela recebeu algumas companheiras no palco ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":71, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Fomos para a pris\u00e3o porque naquela \u00e9poca lutar pelos direitos do povo dava cadeia  como deu para o ex presidente Lula  mas tamb\u00e9m para essas mulheres   disse   Elas fazem parte da minha vida  elas fazem parte de mim  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":72, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em mais uma provoca\u00e7\u00e3o p\u00fablica \u00e0 sua advers\u00e1ria Marina Silva  PSB   a presidente Dilma Rousseff afirmou neste s\u00e1bado  6  que  n\u00e3o se pode mudar de posi\u00e7\u00e3o todos os dias  e que ao ceder \u00e0s press\u00f5es pode  perder a cara e alma  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":73, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A fala foi dirigida para uma plateia de mulheres militantes do PT e de partidos aliados  Dilma  mais uma vez  usou o roteiro tra\u00e7ado pelo partido para desgastar a imagem de Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":74, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A petista voltou a criticar  vira casacas  e pessimistas  Ap\u00f3s assumir a vaga de presidenci\u00e1vel do PSB  Marina tem sido acusada de mudar de posi\u00e7\u00e3o sobre a revis\u00e3o da lei de anistia  al\u00e9m de ter recuado em seu programa de governo sobre reivindica\u00e7\u00f5es do movimento gay ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":75, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Depois da posi\u00e7\u00e3o da advers\u00e1ria  a campanha de Dilma se comprometeu com a criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia  proposta que o governo j\u00e1 segurou a tramita\u00e7\u00e3o no Congresso ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":76, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Voc\u00ea n\u00e3o pode mudar de posi\u00e7\u00e3o todos os dias  Ou voc\u00ea tem convic\u00e7\u00e3o naquilo que voc\u00ea diz que faz ou n\u00e3o tem for\u00e7a para lutar nem para conquistar   alfinetou   Mas a gente sabe que se ceder perde a cara  alma e perde uma coisa muito forte que \u00e9 a f\u00e9   completou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":77, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma afirmou ainda que no comando do pa\u00eds \u00e9 constantemente pressionada   N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel defender uma coisa hoje e mudar de tarde s\u00f3 porque te pressionaram  Se tem algu\u00e9m que \u00e9 pressionado nesse pa\u00eds \u00e9 o presidente ou a presidenta  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":78, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente disse que as propostas que est\u00e3o sendo apresentadas  s\u00e3o muito ruins   como defender que recursos do pr\u00e9 sal n\u00e3o tem import\u00e2ncia  Ela voltou a atacar as propostas econ\u00f4micas de Marina dizendo que elas colocam em risco programas sociais e conquistas dos \u00faltimos anos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":79, "ID_RAW_TEXT":"R007", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Se gente n\u00e3o ficar muito vivo  n\u00f3s vamos perder tudo que n\u00f3s conquistamos com o suor no nosso rosto porque ningu\u00e9m nos deu n\u00e3o  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":80, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex governador do Rio S\u00e9rgio Cabral  PMDB  afirmou neste s\u00e1bado  6   por meio de sua assessoria de imprensa  que repudia a inclus\u00e3o de seu nome  em qualquer dos fatos supostamente relatados pelo ex diretor  da Petrobras Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":81, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo reportagem da revista  Veja  desta semana  Costa citou  em depoimento em regime de dela\u00e7\u00e3o premiada  o nome de Cabral como um dos envolvidos com o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":82, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionado sobre a acusa\u00e7\u00e3o  Cabral respondeu que  nos 7 anos e 3 meses em que esteve \u00e0 frente do governo do Rio  2007 a 2014    jamais indicou ou interferiu nas nomea\u00e7\u00f5es do governo federal  tampouco nas decis\u00f5es gerenciais da Petrobras  ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":83, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex governador renunciou ao cargo em abril deste ano  em benef\u00edcio de seu vice  Luiz Fernando Pez\u00e3o  PMDB   que disputa a reelei\u00e7\u00e3o  Ap\u00f3s acordo com o PSDB e o DEM mediado pelo candidato do PSDB \u00e0 Presid\u00eancia  A\u00e9cio Neves  ele desistiu de concorrer ao Senado e passou a apoiar a chapa que tem Pez\u00e3o para governador e Cesar Maia  DEM  para o Senado ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":84, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia  Marina Silva  come\u00e7ou a tratar do esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras na propaganda eleitoral que foi ao ar na TV na tarde deste s\u00e1bado  6   Marina direcionou o foco do esc\u00e2ndalo para o governo petista  falando principalmente do pr\u00e9 sal   No meu governo  os recursos do pr\u00e9 sal v\u00e3o ser usados para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o  n\u00e3o para corrup\u00e7\u00e3o   disse a candidata na TV ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":85, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto  e o deputado C\u00e2ndido Vaccarezza  PT SP  tamb\u00e9m aparecerem na rela\u00e7\u00e3o de nomes citados por Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"JO\u00c3O VACCARI NETO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":86, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff  PT  disse neste s\u00e1bado  6  que vai aguardar as informa\u00e7\u00f5es oficiais para tomar  todas as provid\u00eancias cab\u00edveis    N\u00e3o haver\u00e1 nenhum tipo de decis\u00e3o com base em especula\u00e7\u00f5es   disse a presidente que participa neste s\u00e1bado de um evento em homenagem \u00e0s mulheres no centro de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":87, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"PARLAMENTARES DO PMDB", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":88, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa tamb\u00e9m menciona nomes de pol\u00edticos do PMDB que teriam se beneficiado do suposto esquema  como os presidentes do Senado  Renan Calheiros  AL   da C\u00e2mara dos Deputados  Henrique Eduardo Alves  RN   o senador Romero Juc\u00e1  RR   a governadora Roseana Sarney  MA  e o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia  ", "ENTITY":"RENAN CALHEIROS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":89, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em campanha em Petrolina  PE   Temer disse que  institucionalmente o PMDB n\u00e3o tem nada a ver com isso    N\u00e3o houve men\u00e7\u00e3o ao partido  Houve men\u00e7\u00f5es vagas a pessoas do partido A  B e C  Mas isso est\u00e1 nas m\u00e3os do Supremo Tribunal Federal  Eu n\u00e3o posso avan\u00e7ar a respeito disso  o que posso dizer \u00e9 que o PMDB  institucionalmente  n\u00e3o tem nada a ver com isso   afirmou o vice presidente ", "ENTITY":"TEMER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":90, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"DEMAIS CITADOS", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":91, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O senador Ciro Nogueira  PP PI   o deputado Jo\u00e3o Pizzolatti  PP SC  e o ex ministro M\u00e1rio Negromonte  PP BA  tamb\u00e9m aparecem entre os pol\u00edticos envolvidos com o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras ", "ENTITY":"CIRO NOGUEIRA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":92, "ID_RAW_TEXT":"R008", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De acordo com a revista  Veja   Ciro Nogueira disse que conheceu Costa em eventos do partido e negou ter recebido dinheiro  J\u00e1 Negromonte e Pizzolatti n\u00e3o responderam ", "ENTITY":"CIRO NOGUEIRA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":93, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Pela primeira vez a campanha de Dilma levou o ex presidente Lula \u00e0 TV tamb\u00e9m fazendo ataques a Marina  A diferen\u00e7a  \u00e9 que Lula n\u00e3o citou a pessebista nominalmente  Ela foi ministra do Meio Ambiente em sua gest\u00e3o   Tem gente que quer acabar com o pr\u00e9 sal        \u00c9 esse petr\u00f3leo que vai dar \u00e0 nossa juventude a oportunidade de estudar  que eu n\u00e3o tive  E eu quero que cada filho de cada trabalhador tenha o direito de fazer universidade  de ser chamado de doutor   disse Lula ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":94, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na men\u00e7\u00e3o mais clara a Marina  Lula disse que  enquanto alguns falam do futuro de forma abstrata  para n\u00f3s  o futuro n\u00e3o \u00e9 amanh\u00e3  \u00e9 hoje  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":95, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"H\u00e1 dias a campanha da petista vem usando o programa de governo de Marina para atacar as propostas da pessebista sobre o pr\u00e9 sal  O plano de governo de Marina abre brecha para a afirma\u00e7\u00e3o de que ela pretende reduzir a import\u00e2ncia do petr\u00f3leo na produ\u00e7\u00e3o de combust\u00edvel ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":96, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A ex senadora tamb\u00e9m reagiu ao caso no hor\u00e1rio eleitoral e aproveitou para fazer uma vacina sobre os recentes esc\u00e2ndalos de corrup\u00e7\u00e3o  j\u00e1 que o ex governador Eduardo Campos  de quem Marina herdou a candidatura  \u00e9 citado como um dos benefici\u00e1rios do esquema de desvios na Petrobras ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":97, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Na minha gest\u00e3o  o dinheiro do pr\u00e9 sal ser\u00e1 gasto em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o  n\u00e3o em corrup\u00e7\u00e3o   afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":98, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff  PT  fez neste s\u00e1bado  6  o mais duro ataque no hor\u00e1rio eleitoral \u00e0 advers\u00e1ria Marina Silva  PSB   Com um programa quase todo centrado na defesa do pr\u00e9 sal e da Petrobras  a petista disse que o plano de governo da rival chega a dar  passos mais atr\u00e1s do que os tucanos  e que se  se for implementado   vai desmontar o Brasil  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":99, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O filme foi ao ar no mesmo dia em que a revista  Veja  apresentou nomes de uma lista de pol\u00edticos ligado \u00e0 base aliada do governo que teriam se beneficiado por anos de um esquema de desvio e lavagem de dinheiro na Petrobras  Durante a pe\u00e7a  a presidente Dilma diz que a estatal \u00e9 um patrim\u00f4nio do povo e que vai reagir a qualquer um que queira destruir o pr\u00e9 sal e a estatal ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":100, "ID_RAW_TEXT":"R009", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma tamb\u00e9m atacou a pol\u00edtica econ\u00f4mica apresentada por Marina e disse que suas propostas colocam em risco programas sociais  como o Minha Casa  Minha Vida  al\u00e9m de poderem levar ao desemprego e ao fim do cr\u00e9dito   N\u00e3o tenho nenhuma inten\u00e7\u00e3o de atacar a candidata  Todo mundo sabe que esse n\u00e3o \u00e9 o meu estilo  Mas me vejo obrigada como presidenta da Rep\u00fablica a alertar a popula\u00e7\u00e3o de que  se colocar em pratica seu programa de governo  Marina pode desmontar o Brasil que tanto custamos a melhorar   criticou a petista no filme ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":101, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff  PT  disse neste s\u00e1bado  6  que vai aguardar as informa\u00e7\u00f5es oficiais para tomar  todas as provid\u00eancias cab\u00edveis  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":102, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"N\u00e3o haver\u00e1 nenhum tipo de decis\u00e3o  segundo Dilma   com base em especula\u00e7\u00f5es   disse a presidente que participa neste s\u00e1bado de um evento em homenagem \u00e0s mulheres no centro de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":103, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato do PT ao governo de S\u00e3o Paulo  Alexandre Padilha  e o prefeito da capital paulista  Fernando Haddad  al\u00e9m de candidatos ao parlamento participaram do evento com a petista ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":104, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo reportagem da revista  Veja  desta semana  o ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa listou em dela\u00e7\u00e3o premiada nomes da base aliada da presidente Dilma Rousseff e de integrantes do PT envolvidos com o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":105, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na lista  consta o nome do ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia   os l\u00edderes do Congresso  deputado Henrique Eduardo Alves  PMDB RN  e o senador Renan Calheiros  PMDB AL   e o tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":106, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m deles  Costa tamb\u00e9m cita Eduardo Campos  morto no dia 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo em Santos  SP   o ex governador do Rio S\u00e9rgio Cabral  PMDB  e a governadora do Maranh\u00e3o  Roseana Sarney  PMDB   os senadores Ciro Nogueira  PP PI   Romero Juc\u00e1  PMDB RR  e os deputados C\u00e2ndido Vaccarezza  PT SP   Jo\u00e3o Pizzolatti  PP SC  e M\u00e1rio Negromonte  PP  ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":107, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Mais cedo  Dilma participou de um evento com taxistas de S\u00e3o Paulo  Num discurso costurado sob medida para agradar taxistas  a presidente afirmou que seu eventual segundo mandato n\u00e3o vai haver  tarifa\u00e7o  no pre\u00e7o da gasolina e que o governo federal n\u00e3o vai  lavar as m\u00e3os  na seguran\u00e7a ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":108, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente afirmou que n\u00e3o vai permitir que o mercado interno defina o pre\u00e7o da gasolina e do diesel no Brasil   N\u00f3s somos contra o tarifa\u00e7o  tem gente querendo que a gente atrele o pre\u00e7o da gasolina e do diesel ao pre\u00e7o do petr\u00f3leo no mercado internacional  Ao inv\u00e9s de o Brasil definir o pre\u00e7o  quem definiria seria o mercado internacional   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":109, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Se houver qualquer briga dos EUA com Oriente M\u00e9dio  o pre\u00e7o sobe  Ent\u00e3o n\u00e3o \u00e9 correto isso   disse  A petista afirmou que at\u00e9 pode ocorre aumento da gasolina  mas sem  tarifa\u00e7o  de 40  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":110, "ID_RAW_TEXT":"R010", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente tamb\u00e9m refor\u00e7ou que vai mandar ao Congresso uma proposta para alterar a Constitui\u00e7\u00e3o para que o governo possa assumir a seguran\u00e7a  Ela disse que vai atuar em parceria com os Estados  Dilma disse que entende que a quest\u00e3o da seguran\u00e7a \u00e9 sens\u00edvel para a categoria ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":111, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina direcionou o foco do esc\u00e2ndalo para o governo petista  falando principalmente do pr\u00e9 sal   No meu governo  os recursos do pr\u00e9 sal v\u00e3o ser usados para sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o  n\u00e3o para corrup\u00e7\u00e3o   disse a candidata na TV  Segundo aliados  as acusa\u00e7\u00f5es de que Marina n\u00e3o dar\u00e1 prioridade \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal eram uma  cortina de fuma\u00e7a  para que o PT escondesse as den\u00fancias contra pessoas ligadas ao governo federal ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":112, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Oficialmente  Marina diz que todas as acusa\u00e7\u00f5es precisam ser investigadas e refor\u00e7ar\u00e1 a ideia de que a Petrobras n\u00e3o pode ser utilizada para beneficiar pol\u00edticos  A ex senadora afirma ainda que est\u00e1 sendo v\u00edtima de uma  campanha de mentiras e boatos  e que a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal \u00e9 sim uma prioridade de seu eventual governo  ao contr\u00e1rio do que diz o PT da presidente Dilma Rousseff ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":113, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa listou  em depoimento em regime de dela\u00e7\u00e3o premiada  o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia   os l\u00edderes do Congresso  deputado Henrique Eduardo Alves  PMDB RN  e senador Renan Calheiros  PMDB AL   e Eduardo Campos entre os pol\u00edticos envolvidos com o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal  segundo informou a revista  Veja   sem apresentar documentos e valores ", "ENTITY":"RENAN CALHEIROS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":114, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto  os senadores Ciro Nogueira  PP PI   Romero Juc\u00e1  PMDB RR  e os deputados C\u00e2ndido Vaccarezza  PT SP   Jo\u00e3o Pizzolatti  PP SC  e o ex ministro M\u00e1rio Negromonte  PP  tamb\u00e9m aparecem entre os nomes listados pelo ex diretor ", "ENTITY":"JO\u00c3O VACCARI NETO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":115, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A c\u00fapula da campanha de Marina foi informada sobre a divulga\u00e7\u00e3o da lista de Costa na tarde desta sexta  mas ainda sem detalhes  A partir da\u00ed  a avalia\u00e7\u00e3o foi a de que a candidata precisaria ir para a televis\u00e3o para falar sobre a Petrobras para criar uma vacina para a sua candidatura  At\u00e9 o fim da noite de sexta  por\u00e9m  o entorno de Marina ainda n\u00e3o tinha certeza sobre o aparecimento do nome de Campos na lista  Por isso  a orienta\u00e7\u00e3o da equipe foi fazer uma refer\u00eancia branda ao caso ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":116, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"PSB", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":117, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O PSB decidiu n\u00e3o se pronunciar oficialmente pelo menos por enquanto  A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de que Paulo Roberto Costa  apenas cita o nome de Eduardo Campos  e  dessa forma  dizem dirigentes do partido  \u00e9 preciso esperar que haja provas contra o ex governador de Pernambuco  morto em um acidente a\u00e9reo no dia 13 de agosto ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":118, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O comando do PSB  por\u00e9m  j\u00e1 se mobiliza para fazer o levantamento da documenta\u00e7\u00e3o da refinaria Abreu e Lima  em Pernambuco  A obra era responsabilidade de Costa e o TCU  Tribunal de Contas da Uni\u00e3o  apontou ind\u00edcios de superfaturamento em sua execu\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":119, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Marina Silva  come\u00e7ou a tratar do esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras na propaganda eleitoral que foi ao ar na TV \u00e0s 13h deste s\u00e1bado  6   e ser\u00e1 reexibida \u00e0s 20h  como antecipou a Folha ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":120, "ID_RAW_TEXT":"R011", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A ex senadora gravou na noite desta sexta feira  5   em S\u00e3o Paulo  um depoimento que servir\u00e1 como uma  esp\u00e9cie de vacina  para o envolvimento de Eduardo Campos  morto no dia 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo em Santos  SP   com o caso ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":121, "ID_RAW_TEXT":"R012", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato do PSDB \u00e0 Presid\u00eancia  senador A\u00e9cio Neves  MG  reagiu neste s\u00e1bado  6  \u00e0s novas informa\u00e7\u00f5es sobre o esc\u00e2ndalo na Petrobras  delatado pelo ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":122, "ID_RAW_TEXT":"R012", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano chamou o caso de  as mais graves den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o da nossa hist\u00f3ria recente  e afirma que os relatos do ex funcion\u00e1rio da empresa apontam para um  mensal\u00e3o dois  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":123, "ID_RAW_TEXT":"R012", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O depoimento de Costa incluiu uma longa lista com nomes de v\u00e1rios pol\u00edticos  entre senadores  deputados federais  governadores e at\u00e9 mesmo o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia   os l\u00edderes do Congresso e o ex governador Eduardo Campos entre os que recebiam uma comiss\u00e3o de 3  sobre contratos fechados pela estatal  Os nomes foram divulgados neste s\u00e1bado  6  pela revista  Veja   sem apresentar documentos e valores ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":124, "ID_RAW_TEXT":"R012", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio gravou um v\u00eddeo divulgado em suas p\u00e1ginas nas redes sociais para falar sobre o assunto  Ele cumpre agenda no interior de S\u00e3o Paulo   O Brasil acordou hoje perplexo com as mais graves den\u00fancias de corrup\u00e7\u00e3o da nossa hist\u00f3ria recente  Est\u00e1 a\u00ed o  mensal\u00e3o 2   \u00e9 o governo do PT patrocinando o assalto \u00e0s nossas empresas p\u00fablicas para a manuten\u00e7\u00e3o do seu projeto de poder   atacou A\u00e9cio ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":125, "ID_RAW_TEXT":"R012", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O presidenci\u00e1vel disse que  \u00e9 fundamental que essas investiga\u00e7\u00f5es possam ir ainda mais fundo  para que os verdadeiros respons\u00e1veis pelo assalto \u00e0s empresas brasileiras sejam punidos de forma exemplar  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":126, "ID_RAW_TEXT":"R012", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano vinha perdendo progressivamente espa\u00e7o nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto desde a entrada da ex senadora Marina Silva  PSB  na disputa eleitoral  A pessebista foi al\u00e7ada a candidata do partido ap\u00f3s a morte de Campos em um acidente a\u00e9reo no \u00faltimo dia 13 ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":127, "ID_RAW_TEXT":"R012", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Apesar de Campos estar entre os nomes citados por Costa e revelados pela revista  Veja   A\u00e9cio  num primeiro momento  centrou suas cr\u00edticas no PT   Estamos disputando essas elei\u00e7\u00f5es contra um grupo que utiliza o dinheiro sujo da corrup\u00e7\u00e3o para manter se no poder  Por isso  eu acredito que chegou a hora de darmos um basta definitivo e tirarmos o PT   concluiu o tucano ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":128, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor da Petrobras Paulo Roberto da Costa durante depoimento na CPI da Petrobras no Senado", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":129, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Costa foi indicado pelo PP para a diretoria de distribui\u00e7\u00e3o da Petrobras em 2004  ficou no cargo at\u00e9 2012 e conseguiu apoios no PT e PMDB  Dessa forma  Costa participou dos dois governos Lula e dos dois primeiros anos do governo Dilma Rousseff ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":130, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele decidiu fazer um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada como os procuradores da for\u00e7a tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato depois que a Pol\u00edcia Federal fez buscas e apreens\u00f5es em 13 empresas que pertencem a sua filha  sua mulher  seu genro e um amigo dele  Costa tamb\u00e9m estava em p\u00e2nico com a perspectiva de ser condenado a mais de 30 anos de pris\u00e3o ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":131, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A maioria das empresas em que a PF fez buscas n\u00e3o tinha atividade nem funcion\u00e1rios e serviam para receber propina de fornecedores da Petrobras por meio de contratos falsos de consultoria  segundo os procuradores da for\u00e7a tarefa ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":132, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em junho  a Su\u00ed\u00e7a comunicou as autoridades brasileiras de que Costa e seus familiares tinham US  23 milh\u00f5es em contas secretas naquele pa\u00eds  O ex diretor havia negado \u00e0 pol\u00edcia que tinha recursos no exterior  A exist\u00eancia das contas na Su\u00ed\u00e7a foi o motivo alegado pelo juiz federal Sergio Moro para decretar a pris\u00e3o de Costa pela segunda vez  em 11 de junho ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":133, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"As investiga\u00e7\u00f5es da PF j\u00e1 haviam revelado a exist\u00eancia de uma ampla rede de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras envolvendo funcion\u00e1rios da empresa  grandes empreiteiras  doleiros e pol\u00edticos importantes  Os depoimentos de Paulo Roberto Costa est\u00e3o sendo colhidos desde o dia 29 agosto pela Pol\u00edtica Federal  Ao todo  j\u00e1 s\u00e3o mais de 40 horas de conversas gravadas  revela a revista ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":134, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tesoureiro nacional do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto  disse que nunca tratou de assunto relativo ao partido com o senhor Paulo Roberto Costa e que \u00e9  absolutamente mentirosa a declara\u00e7\u00e3o de que tenha havido qualquer tratativa  seja pessoal  por e mail ou mesmo telef\u00f4nica  com o referido senhor a respeito de doa\u00e7\u00f5es financeiras ou qualquer outro assunto   Vaccari Neto afirmou ainda que nunca esteve na sede da Petrobras e que  n\u00e3o visita empresas estatais  pois s\u00e3o proibidas por lei de fazer doa\u00e7\u00f5es eleitorais  ", "ENTITY":"JO\u00c3O VACCARI NETO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":135, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"J\u00e1 a governadora do Maranh\u00e3o  Roseana Sarney  PMDB   disse que repudia as refer\u00eancias feitas a ela pelo ex diretor da Petrobras   Nunca participei de nenhum esquema de corrup\u00e7\u00e3o e muito menos solicitei ao ex diretor da Petrobras recursos de qualquer natureza  Tomarei todas as medidas jur\u00eddicas cab\u00edveis para resguardar minha honra e minha dignidade  ", "ENTITY":"ROSEANA SARNEY", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":136, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em nota  a assessoria do senador Renan Calheiros  um dos citados pelo ex diretor  informou que o parlamentar  nega e repudia  as  especula\u00e7\u00f5es  de Costa  Disse ainda que as rela\u00e7\u00f5es entre o parlamentar e os diretores da estatal  nunca passaram os limites institucionais  ", "ENTITY":"RENAN CALHEIROS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":137, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" \u00c9 dever do Supremo Tribunal Federal e do Minist\u00e9rio P\u00fablico apurar a veracidade das declara\u00e7\u00f5es do ex servidor a fim de esclarecer se o mesmo merecer\u00e1 ou n\u00e3o o benef\u00edcio da dela\u00e7\u00e3o premiada   diz a nota ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":138, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De acordo com a revista  o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia  disse que sua rela\u00e7\u00e3o com o ex diretor sempre foi institucional e nega ter recebido dinheiro  O senador Ciro Nogueira disse que conheceu Costa em eventos do partido e negou ter recebido dinheiro  Juc\u00e1 nega ter se beneficiado do esquema  Henrique Alves  PMDB RN  diz que nunca pediu ou recebeu de Costa nenhum tipo de ajuda  Vaccareza disse que s\u00f3 esteve com ele umas duas vezes  Negromonte e Pizzolatti n\u00e3o responderam  destaca a  Veja  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":139, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A 1\u00aa pris\u00e3o Em 20 mar  Costa foi preso pela Pol\u00edcia Federal por tentar ocultar documentos e provas que o incriminavam em esquema bilion\u00e1rio de lavagem de dinheiro comandado pelo doleiro Alberto Youssef  foto   Em 19 mai  ele foi solto por ordem do STF", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":140, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os ind\u00edcios de propina A PF apreendeu na casa do ex diretor uma tabela contendo nomes de empresas e executivos  com anota\u00e7\u00f5es que indicam poss\u00edveis pagamentos a campanhas eleitorais", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":141, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nova pris\u00e3o Em 11 jun  Su\u00ed\u00e7a bloqueou US  23 milh\u00f5es em contas atribu\u00eddas ao ex diretor e seus familiares  As contas estavam em nome de empresas estrangeiras sediadas em para\u00edsos fiscais  Costa foi preso novamente", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":142, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A dela\u00e7\u00e3o O ex diretor da Petrobras deu o nome de 12 senadores  49 deputados federais e um governador \u2013ligados ao PT  PMDB e PP\u2013 a quem ele teria repassado 3  do valor dos contratos da estatal", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":143, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O acordo Em 22 ago  a PF cumpriu mandados em empresas ligadas ao ex diretor  Costa aceitou fazer um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada com o Minist\u00e9rio P\u00fablico para atenuar sua pena", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":144, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa listou o ministro Edison Lob\u00e3o  os l\u00edderes do Congresso e at\u00e9 o ex governador Eduardo Campos entre os pol\u00edticos envolvidos com esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras  informou neste s\u00e1bado  6  a revista  Veja   sem apresentar documentos e valores ", "ENTITY":"EDISON LOB\u00c3O", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":145, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A revela\u00e7\u00e3o dos nomes faz parte de um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada que Costa fechou no dia 22 de agosto com os procuradores da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  da Pol\u00edcia Federal  que querem saber como os contratos da Petrobras eram superfaturados e como o valor a mais retornava para os pol\u00edticos  Dela\u00e7\u00e3o premiada \u00e9 a figura jur\u00eddica na qual um r\u00e9u conta o que sabe \u00e0 Justi\u00e7a em troca de redu\u00e7\u00e3o de pena ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":146, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No documento obtido pela  Veja   Paulo Roberto Costa cita pelo menos 25 deputados federais  6 senadores  3 governadores  um ministro de Estado e pelo menos tr\u00eas partidos pol\u00edticos  PT  PMDB e PP   que teriam tirado proveito de parte do dinheiro desviado dos cofres da Petrobras ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":147, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Contudo  pap\u00e9is obtidos pela Folha mostram que a lista de pol\u00edticos tem no total 12 senadores e 49 deputados federais  O jornal n\u00e3o teve acesso ao documento que cita os nomes dos parlamentares ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":148, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Entre os envolvidos est\u00e3o o ministro Lob\u00e3o  Minas e Energia   o tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto  os presidentes da C\u00e2mara  Henrique Eduardo Alves  PMDB RN   e do Senado  Renan Calheiros  PMDB AL   os senadores Ciro Nogueira  PP PI   Romero Juc\u00e1  PMDB RR  e os deputados C\u00e2ndido Vaccarezza  SP   Jo\u00e3o Pizzolatti  PP SC  e o ex ministro M\u00e1rio Negromonte  PP  ", "ENTITY":"EDISON LOB\u00c3O", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":149, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Entre os governadores  o ex diretor cita o ex governador do Rio S\u00e9rgio Cabral  PMDB   a governadora do Maranh\u00e3o  Roseana Sarney  PMDB   e o ex governador de Pernambuco Eduardo Campos  PSB   morto no dia 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo em Santos  SP  ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":150, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A escolha dos contratos superfaturados e do caminho pelo qual a propina chega aos partidos t\u00eam uma raz\u00e3o pr\u00e1tica  s\u00e3o esses pontos sobre os quais os procuradores t\u00eam menos provas para usar nas a\u00e7\u00f5es penais  Um exemplo dos ind\u00edcios de que Costa cuidava da distribui\u00e7\u00e3o de recursos a partidos  a Pol\u00edcia Federal apreendeu uma caderneta do ex diretor da Petrobras com anota\u00e7\u00f5es de doa\u00e7\u00e3o de R  28 5 milh\u00f5es em 2010 para o PP ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":151, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os procuradores dizem nas a\u00e7\u00f5es que os recursos sa\u00edram de contratos superfaturados da Petrobras  principalmente na constru\u00e7\u00e3o da refinaria Abreu e Lima  em Pernambuco  da qual Costa era um dos respons\u00e1veis  A obra j\u00e1 consumiu US  18 5 bilh\u00f5es  R  42 2 bilh\u00f5es  ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":152, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Costa dizia na cela em que est\u00e1 preso na Pol\u00edcia Federal em Curitiba  PR  que n\u00e3o teria elei\u00e7\u00f5es neste ano se ele revelasse tudo o que sabe  Os pol\u00edticos receberiam  segundo Costa  3  do valor dos contratos da Petrobras na \u00e9poca em que ele era diretor de distribui\u00e7\u00e3o da estatal  entre 2004 e 2012  De acordo com Costa  a distribui\u00e7\u00e3o do dinheiro servia para garantir que os partidos aliados continuassem a apoiar o Pal\u00e1cio do Planalto no Congresso Nacional ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":153, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O depoimento chegou no come\u00e7o desta semana ao STF  Supremo Tribunal Federal  para que o ministro Teori Zavascki homologue o acordo  Por envolver pol\u00edticos  que t\u00eam direito a foro privilegiado  o caso est\u00e1 sendo acompanhado pelo procurador geral da Rep\u00fablica  Rodrigo Janot ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":154, "ID_RAW_TEXT":"R013", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Pedro Ladeira   10 jun 2014 Folhapress", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":155, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Apesar da indica\u00e7\u00e3o de mudan\u00e7as na equipe econ\u00f4mica em um eventual segundo mandato  a mensagem da campanha de Dilma Rousseff n\u00e3o d\u00e1 sinais de abalo nas convic\u00e7\u00f5es da presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":156, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nas palavras da petista na quinta  4    elei\u00e7\u00e3o nova  governo novo  equipe nova   Na v\u00e9spera  falou em  atualiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas e das equipes   Trata se de mais um passo num hesitante caminho rumo a algo parecido com autocr\u00edtica  Dilma tem admitido tamb\u00e9m n\u00e3o estar  plenamente satisfeita  com os resultados de seu mandato ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":157, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Afinal  o pa\u00eds apresenta hoje sintomas de recess\u00e3o  no pior desempenho de um quadri\u00eanio de estagna\u00e7\u00e3o da renda nacional combinada com infla\u00e7\u00e3o elevada ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":158, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma praticamente explicita a troca de Guido Mantega e sua equipe na Fazenda \u2013o que  imagina se  pode elevar a credibilidade dos an\u00fancios e previs\u00f5es oficiais  Mais obscuro  por\u00e9m  \u00e9 o que seria a tal  atualiza\u00e7\u00e3o das pol\u00edticas  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":159, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ainda ministro est\u00e1 irremediavelmente associado a promessas de melhora da economia e de controle dos gastos p\u00fablicos sempre descumpridas em pouco tempo  Mas n\u00e3o \u00e9 Mantega quem d\u00e1 as cartas na pol\u00edtica econ\u00f4mica  menos ainda o presidente do Banco Central  Alexandre Tombini \u2013\u00e9 a economista Dilma  centralizadora de decis\u00f5es ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":160, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O carimbo presidencial est\u00e1 em todas as estrat\u00e9gias executadas pela Fazenda e pelo BC nos \u00faltimos anos  expans\u00e3o acelerada dos gastos p\u00fablicos com abandono das metas fiscais  redu\u00e7\u00e3o das taxas de juros  depois revertida  com abandono da meta de infla\u00e7\u00e3o  est\u00edmulo ao consumo e ao investimento por meio do cr\u00e9dito oferecido pelos bancos p\u00fablicos  represamento de tarifas para evitar o estouro da infla\u00e7\u00e3o  com perda para as estatais ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":161, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Se fracassou ao tentar reanimar a economia e gerou infla\u00e7\u00e3o e desalento dos empres\u00e1rios  essa miscel\u00e2nea intervencionista permitiu manter o desemprego em baixa e programas assistenciais em alta ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":162, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"E esse \u00e9 o trunfo central da campanha de Dilma  que se gaba de enfrentar a crise internacional sem perda de empregos e  arrocho  dos sal\u00e1rios ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":163, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A petista j\u00e1 deu provas de acreditar no acerto de suas escolhas \u2013diferentemente de Lula e FHC  que mudaram equipes  pol\u00edticas e orienta\u00e7\u00f5es sem remorsos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":164, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O comprometimento de Dilma com as teses de seu mandato foi intensificado pela necessidade de se contrapor  na campanha  \u00e0 agenda liberal abra\u00e7ada por Marina Silva  PSB  e A\u00e9cio Neves  PSDB  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":165, "ID_RAW_TEXT":"R014", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Atacou  por exemplo  as propostas de conceder autonomia ao BC e restabelecer as metas de infla\u00e7\u00e3o  Ou  em outras palavras  defendeu a tutela do BC pelo Planalto e a toler\u00e2ncia com a alta dos pre\u00e7os ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":166, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Uma explica\u00e7\u00e3o poss\u00edvel \u00e9 a de que a extens\u00e3o e a profundidade dessas duas vari\u00e1veis eram maiores do que se poderia supor ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":167, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Lula e a dire\u00e7\u00e3o do PT abafaram  dentro do partido  a tentativa de bloquear a candidatura de Dilma Rousseff \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o com o objetivo de trazer Lula para a disputa que  j\u00e1 se sabia  seria muito mais dif\u00edcil  entre outras coisas  pelo desgaste de 12 anos de poder e pela for\u00e7a acumulada da oposi\u00e7\u00e3o  Em termos claros  todos contra um ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":168, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"N\u00e3o houve  tamb\u00e9m  avalia\u00e7\u00e3o de que o movimento pudesse ir muito al\u00e9m das fronteiras do partido e de ser ainda maior do que os leais simpatizantes petistas  Esse agrupamento que votou  vota e votar\u00e1 com o PT \u00e9 formado por um n\u00famero de eleitores entre 25  e 30   Est\u00e1 l\u00e1  nos anais da hist\u00f3ria  o registro da derrota de Lula nas elei\u00e7\u00f5es de 1994 e 1998  Ele perdeu no primeiro turno obtendo 27 04  e 31 7  dos votos  respectivamente ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":169, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Nas tr\u00eas vit\u00f3rias sucessivas do PT estiveram envolvidos eleitores n\u00e3o petistas  Em busca de mudan\u00e7as apoiaram as candidaturas de Lula duas vezes e votaram em Dilma uma vez  Ambos com um porcentual de votos muito maior\u00a0 do que os limites tradicionais do PT ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":170, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A avalanche de inten\u00e7\u00f5es de voto em Marina Silva  ocorrida imediatamente ap\u00f3s o acidente fatal com Eduardo Campos  mobilizou v\u00e1rios grupos de eleitores  Um grande contingente deles  at\u00e9 ent\u00e3o escondido na op\u00e7\u00e3o de indecis\u00e3o  brancos ou nulos  mostrado nas pesquisas  Ali podiam estar escondidos tamb\u00e9m os frustrados com o fracasso de cria\u00e7\u00e3o do Rede Sustentabilidade e aquela multid\u00e3o mobilizada em 2013 que foi \u00e0s ruas contra os partidos pol\u00edticos e contra os pr\u00f3prios pol\u00edticos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":171, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio Neves chegou  no ponto m\u00e1ximo  a ter 21  das inten\u00e7\u00f5es de voto  Eduardo Campos n\u00e3o passou de 10   Os dois n\u00e3o satisfaziam os eleitores de oposi\u00e7\u00e3o franca e hostil a Dilma que  naquele momento  resvalava na possibilidade de vencer a elei\u00e7\u00e3o no primeiro turno ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":172, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Em 2014  se nada mudar  esse grupo de eleitores talvez situados na centro direita do espectro ideol\u00f3gico  pode trocar de bem  \u00c9 o que se ver\u00e1 mais claramente numa poss\u00edvel disputa de segundo turno ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":173, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Uma retrospectiva da campanha eleitoral para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica permite resgatar dois movimentos sufocados e pode  pelo menos parcialmente  ter gerado o inesperado quadro competitivo formado pelo crescimento da candidatura de Marina Silva  Resultado de uma fatalidade  a presen\u00e7a dela modificou o que era considerado imut\u00e1vel  uma nova disputa entre o PT e o PSDB ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":174, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O primeiro dos movimentos foi o \u201cVolta Lula\u201d  incentivado originalmente por alguns dirigentes e por militantes petistas  O segundo resultou da decep\u00e7\u00e3o de Marina Silva  e dos marineiros  em raz\u00e3o de as regras da Justi\u00e7a Eleitoral terem bloqueado a cria\u00e7\u00e3o de um novo partido  o Rede Sustentabilidade  n\u00e3o necessariamente um partido novo  A frustra\u00e7\u00e3o talvez tenha se infiltrado naquele contingente de 20 milh\u00f5es de eleitores que votaram nela em 2010  e se somado aos protestos  sem len\u00e7o e sem documento  de junho e julho de 2013 ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":175, "ID_RAW_TEXT":"R015", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O que isso pode ter provocado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":176, "ID_RAW_TEXT":"R016", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Durante agenda de campanha na cidade baiana de Vit\u00f3ria da Conquista  Marina adotou um tom defensivo  tentando blindar o PSB  partido ao qual se filiou para disputar as elei\u00e7\u00f5es  Ela disse ainda que a lista com os nomes de envolvidos  n\u00e3o traz as informa\u00e7\u00f5es sobre o depoimento no conjunto das informa\u00e7\u00f5es que ele est\u00e1 se dispondo a prestar   A candidata respondeu apenas que as investiga\u00e7\u00f5es devem ser feitas e aproveitou para lembrar de acusa\u00e7\u00f5es contra seus advers\u00e1rios   N\u00f3s queremos que as investiga\u00e7\u00f5es sejam conclu\u00eddas  Tanto nesse caso quanto em qualquer outro  do mensal\u00e3o \u00e0 pista que foi feita na fazenda do familiar de um candidato  Sempre digo a voc\u00eas que n\u00f3s queremos a verdade  Se h\u00e1 culpados  devem ser punidos  Se h\u00e1 inocentes  que sejam inocentados   disse  sem citar o PT e o PSDB diretamente ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":177, "ID_RAW_TEXT":"R016", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Leia tamb\u00e9m ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":178, "ID_RAW_TEXT":"R016", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"PSB diz que defender\u00e1 Eduardo Campos e atribui den\u00fancias \u00e0 disputa eleitoral", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":179, "ID_RAW_TEXT":"R016", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina  cita\u00e7\u00e3o a Campos em depoimento \u00e9  ila\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":180, "ID_RAW_TEXT":"R016", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A tentativa de preservar a imagem de Campos tamb\u00e9m partiu do vice de Marina  o deputado federal Beto Albuquerque  Em seu discurso  Albuquerque disse que  n\u00e3o tiveram a coragem de enfrent\u00e1 lo quando ele estava vivo   J\u00e1\u00a0Roberto Amaral  presidente nacional do PSB \u00a0afirmou neste s\u00e1bado que  n\u00e3o h\u00e1 acusa\u00e7\u00e3o digna de honesta considera\u00e7\u00e3o \u00a0h\u00e1 apenas\u00a0mal\u00edcia  ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":181, "ID_RAW_TEXT":"R016", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Reportagem de VEJA revelou que  em um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  Paulo Roberto Costa  ex diretor da estatal de petr\u00f3leo  afirmou que pol\u00edticos da base aliada \u00e0 presidente Dilma receberam dinheiro de um esquema bilion\u00e1rio de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras  O rol de citados pelo delator inclui tr\u00eas governadores \u2014 entre eles Eduardo Campos \u2014  seis senadores  um ministro de Estado e pelo menos 25 deputados federais que embolsaram ou tiraram proveito de parte do dinheiro roubado dos cofres da estatal  De acordo com depoimento de Paulo Roberto Costa  o esquema funcionou nos dois mandatos do ex presidente Lula e adentrou a atual gest\u00e3o da presidente Dilma Rousseff ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":182, "ID_RAW_TEXT":"R016", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A candidata \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pelo PSB  Marina Silva  defendeu seu ex colega de chapa  Eduardo Campos  das acusa\u00e7\u00f5es de envolvimento em esquema de distribui\u00e7\u00e3o de propina abastecido pela Petrobras   Nesse momento  qualquer acusa\u00e7\u00e3o sobre uma pessoa que n\u00e3o est\u00e1 aqui para se defender pode ser uma grande injusti\u00e7a  N\u00f3s estamos aguardando as investiga\u00e7\u00f5es porque queremos a verdade  porque n\u00e3o queremos ver Eduardo morrer duas vezes  pela fatalidade  ou por qualquer tipo de leviandade com seu nome e sua mem\u00f3ria   disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":183, "ID_RAW_TEXT":"R017", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A reprimenda\u00a0que o ex presidente Lula deu na quinta feira\u00a0em\u00a0Alexandre Padilha  candidato ao governo de S\u00e3o Paulo\u00a0que ele escolheu\u00a0para tentar desalojar o PSDB do Pal\u00e1cio dos Bandeirantes \u00a0soou como um incentivo ao petista  Pelo menos \u00e9 o que ele quer fazer crer  embora nos bastidores o clima seja de lamenta\u00e7\u00e3o \u00a0Questionado  Padilha disse na sexta\u00a0que Lula deu uma  inje\u00e7\u00e3o de \u00e2nimo  nos militantes e nos dirigentes do PT \u00a0A coordena\u00e7\u00e3o da\u00a0campanha dele\u00a0foi cobrada pelo baixo desempenho at\u00e9 o momento  Os 7  de inten\u00e7\u00e3o de voto projetam um resultado\u00a0abaixo das m\u00e9dias hist\u00f3ricas de vota\u00e7\u00e3o dos candidatos do partido no Estado \u2014\u00a0na faixa de 30   Segundo o senador Humberto Costa  PT PE   desde quinta feira o ex presidente se mostra irritado com postura de Padilha e afirma que o candidato do PMDB ao governo paulista  Paulo Skaf   faz a campanha que o PT deveria estar fazendo  \u00a0 Como se explica numa f\u00e1brica que eu vi o Skaf estar na frente do Padilha \u00a0No meu tempo era impens\u00e1vel imaginar um pe\u00e3o votar no seu empregador   cobrou Lula \u00a0 N\u00e3o tem explica\u00e7\u00e3o  S\u00f3 pode ser falta de conhecimento e de motiva\u00e7\u00e3o \u00a0Temos de demarcar um campo de classe nessa campanha   Padilha tamb\u00e9m rebateu Costa   Aprendi a\u00a0acreditar s\u00f3\u00a0naquilo que o\u00a0Lula fala diretamente  n\u00e3o vou nem ouvir qualquer\u00a0outra pessoa  \u00a0 Felipe Fraz\u00e3o  de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":184, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"As quatro \u00faltimas semanas antes do primeiro turno da elei\u00e7\u00e3o presidencial devem ser ainda mais movimentadas depois que Paulo Roberto Costa  ex diretor de Refino e Abastecimento da Petrobras  firmou\u00a0um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  Conforme revelou VEJA nesta semana  ele citou os pol\u00edticos beneficiados pelo esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal em depoimento \u00e0 Pol\u00edcia Federal  A investiga\u00e7\u00e3o sobre o esc\u00e2ndalo da Petrobras pode alterar o panorama justamente quando a campanha entrava no momento de consolida\u00e7\u00e3o dos votos ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":185, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Oposi\u00e7\u00e3o quer convoca\u00e7\u00e3o imediata de Costa na CPI", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":186, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em acordos de dela\u00e7\u00e3o premiada  o depoente se compromete a n\u00e3o omitir qualquer informa\u00e7\u00e3o relevante de que dispuser  E precisa sustentar as acusa\u00e7\u00f5es que faz  Disso depende o abatimento da pena a que ele ser\u00e1 submetido ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":187, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Evidentemente  os pol\u00edticos citados nominalmente por Costa como benefici\u00e1rios do esquema devem ser os mais afetados  isso inclui o presidente da C\u00e2mara  Henrique Eduardo Alves  PMDB   que disputa o governo do Rio Grande do Norte ", "ENTITY":"HENRIQUE EDUARDO ALVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":188, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A revela\u00e7\u00e3o de detalhes sobre os desvios em escala industrial pode atingir a popularidade de Dilma  Eles s\u00e3o a confirma\u00e7\u00e3o de que a crise na Petrobras n\u00e3o \u00e9 fruto de acidente ou deslize  mas resultado de uma pol\u00edtica consciente de loteamento de cargos chave da administra\u00e7\u00e3o da companhia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":189, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Como Paulo Roberto Costa tamb\u00e9m mencionou o nome do ex governador Eduardo Campos  ex governador de Pernambuco e candidato \u00e0 presid\u00eancia morto em 13 de agosto  entre os envolvidos no esquema  a campanha de Marina Silva pode ser afetada  No m\u00ednimo  a candidata do PSB deve ficar impossibilitada de explorar o caso eleitoralmente ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":190, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ao tucano A\u00e9cio Neves  o epis\u00f3dio se desenha como uma oportunidade \u2013 talvez a \u00faltima \u2013 de reagir nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto  \u00c9 nisso que os tucanos apostam agora ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":191, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"J\u00e1 na manh\u00e3 deste s\u00e1bado  os tr\u00eas candidatos demonstraram como pretendem lidar com o caso  A\u00e9cio Neves divulgou um v\u00eddeo em que chama o epis\u00f3dio de \u2018mensal\u00e3o 2\u2019  Dilma adotou um discurso cauteloso   Eu gostarei de saber direitinho quais s\u00e3o as informa\u00e7\u00f5es prestadas nessas condi\u00e7\u00f5es e te asseguro que tomarei as provid\u00eancias cab\u00edveis   disse a candidata  Marina Silva tratou de se desvincular do epis\u00f3dio e deve deixar que o partido responda os questionamentos sobre o esc\u00e2ndalo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":192, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O professor Jo\u00e3o Paulo Peixoto  do Instituto de Ci\u00eancia Pol\u00edtica da Universidade de Bras\u00edlia  acredita que o PSDB pode se beneficiar das revela\u00e7\u00f5es  O caso  segundo ele  d\u00e1 uma \u00faltima esperan\u00e7a a A\u00e9cio de se consolidar como a alternativa mais vi\u00e1vel que o PT e chegar ao segundo turno   Eu tendo a acreditar que o PSDB vai crescer com a transforma\u00e7\u00e3o das outras candidaturas em alvo   diz Peixoto  Entretanto  o professor avalia que ainda \u00e9 cedo para avaliar se A\u00e9cio Neves pode ultrapassar uma de suas advers\u00e1rias na corrida presidencial ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":193, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"As \u00faltimas pesquisas mostram que Dilma Rousseff tem pouco mais de um ter\u00e7o do eleitorado  \u00c9 aproximadamente o potencial de votos m\u00ednimo do PT em elei\u00e7\u00f5es presidenciais  s\u00e3o os petistas hist\u00f3ricos  lulistas convictos e beneficiados pelo Bolsa Fam\u00edlia \u2013 que dificilmente mudariam seu voto  Por isso  o eleitorado de Marina Silva se apresenta como o campo priorit\u00e1rio para as ofensivas de A\u00e9cio ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":194, "ID_RAW_TEXT":"R018", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Nos pr\u00f3ximos dias  portanto  conforme novos detalhes do esc\u00e2ndalo surgirem e as informa\u00e7\u00f5es se consolidarem na cabe\u00e7a do eleitor  a turbulenta elei\u00e7\u00e3o de 2014 pode sofrer novas guinadas   A instabilidade do quadro pol\u00edtico brasileiro \u00e9 evidente   diz o professor da UnB ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":195, "ID_RAW_TEXT":"R019", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O presidente nacional do PSB  Roberto Amaral  disse neste s\u00e1bado que o partido vai defender o ex governador de Pernambuco  Eduardo Campos  citado como uma das autoridades que participou de um esquema bilion\u00e1rio de pagamento de propina envolvendo a Petrobras  Para o dirigente  que desqualificou a acusa\u00e7\u00e3o  a cita\u00e7\u00e3o do nome de Campos pelo ex diretor da estatal  Paulo Roberto Costa  \u00e9 resultado da disputa eleitoral e do risco de PT e PSDB  partidos que t\u00eam se alternado no controle da administra\u00e7\u00e3o federal  perderem as elei\u00e7\u00f5es de outubro   N\u00e3o h\u00e1 acusa\u00e7\u00e3o digna de honesta considera\u00e7\u00e3o  H\u00e1  apenas  mal\u00edcia   resumiu ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":196, "ID_RAW_TEXT":"R019", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" O esquema perverso engendrado para desgastar a imagem de Eduardo Campos tem origem no espectro da derrota pr\u00f3xima daquelas for\u00e7as que h\u00e1 20 anos sustentam uma polariza\u00e7\u00e3o pol\u00edtica artificial  cujo \u00fanico objetivo \u00e9 assegurar o poder pelo poder  usufru\u00eddo de forma indecorosa   disse Amaral em nota  Para ele  a imprensa associou o nome do ex governador a  uma malta de velhas e conhecidas raposas da velha pol\u00edtica  no esquema sujo de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras  ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":197, "ID_RAW_TEXT":"R019", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Campos era o candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pelo PSB  morreu em um acidente a\u00e9reo no dia 13 de agosto e  com isso  a ex senadora Marina Silva passou a ser a candidata da legenda ao Pal\u00e1cio do Planalto  Desde a tarde de sexta feira  a c\u00fapula do partido tem mantido reuni\u00f5es internas para monitorar as revela\u00e7\u00f5es de Paulo Roberto Costa  A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de que as den\u00fancias respingar\u00e3o na campanha de Marina  Na tarde deste s\u00e1bado  a candidata utilizou o programa partid\u00e1rio na TV para atacar a administra\u00e7\u00e3o petista na Petrobras e disse  em recado direto ao governo federal  que o dinheiro resultado da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal n\u00e3o ser\u00e1 utilizado  para corrup\u00e7\u00e3o   Em campanha na Bahia  ela tamb\u00e9m defendeu Eduardo Campos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":198, "ID_RAW_TEXT":"R019", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Para defender o ex candidato \u00e0 Presid\u00eancia das acusa\u00e7\u00f5es feitas por Paulo Roberto Costa  o PSB vai pedir \u00e0 Justi\u00e7a acesso ao conte\u00fado integral do depoimento do ex diretor  Colhidos desde o dia 29 de agosto  os relatos do ex dirigente que assinou um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  j\u00e1 renderam mais de 40 horas de conversas gravadas  Reportagem de VEJA que chega \u00e0s bancas neste fim de semana revela que o rol de citados pelo delator inclui tr\u00eas governadores  seis senadores  um ministro de Estado e pelo menos 25 deputados federais embolsaram ou tiraram proveito de parte do dinheiro roubado dos cofres da estatal  De acordo com depoimento de Paulo Roberto Costa  o esquema funcionou nos dois mandatos do ex presidente Lula  mas tamb\u00e9m adentrou a atual gest\u00e3o da presidente Dilma Rousseff ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":199, "ID_RAW_TEXT":"R019", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ataques \u2014 Em nota  o PSB informou ainda que  durante o embate entre governo e oposi\u00e7\u00e3o para instalar  ainda em meados de mar\u00e7o  o ex governador Eduardo Campos j\u00e1 havia defendido as investiga\u00e7\u00f5es contra a estatal brasileira de petr\u00f3leo e disse que  a desmoraliza\u00e7\u00e3o da Petrobras s\u00f3 interessa aos que ainda perseguem a desnacionaliza\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal   O embate sobre os recursos obtidos a partir da explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo encontrado na camada pr\u00e9 sal tem levado as candidatas Marina Silva  PSB  e Dilma Rousseff  PT  a ataques m\u00fatuos ao longo da campanha ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":200, "ID_RAW_TEXT":"R019", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" Continuaremos nossa campanha eleitoral que j\u00e1 se avizinha como vitoriosa \u2013 para o desespero dos muitos que n\u00e3o mais poder\u00e3o explorar os recursos p\u00fablicos em proveito pessoal e de projetos pol\u00edtico partid\u00e1rios  Permaneceremos  como sempre  fi\u00e9is defensores do monop\u00f3lio estatal do petr\u00f3leo  em defesa da Petrobr\u00e1s e em defesa do pr\u00e9 sal como elementos essenciais de nosso projeto de independ\u00eancia e soberania nacional  Mas n\u00e3o descuidaremos do combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o   disse Roberto Amaral ", "ENTITY":"ROBERTO AMARAL", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":201, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Michel Temer   A dela\u00e7\u00e3o premiada tem seus problemas  O PMDB como institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nada a ver com isso                                Eduardo Biermann VEJA ", "ENTITY":"TEMER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":202, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Pol\u00edticos citados por Paulo Roberto Costa como beneficiados de um esquema bilion\u00e1rio de desvio de dinheiro e pagamento de propina  negaram neste s\u00e1bado a participa\u00e7\u00e3o no esc\u00e2ndalo  Enquanto a ex senadora Marina Silva  PSB  e a presidente Dilma Rousseff  PT   candidatas na corrida presidencial  classificaram como \u201cila\u00e7\u00f5es\u201d e \u201cespecula\u00e7\u00f5es\u201d os dados fornecidos \u00e0 justi\u00e7a pelo delator  o vice presidente da Rep\u00fablica  Michel Temer  disse que o instituto da dela\u00e7\u00e3o premiada \u201ctem seus problemas\u201d e afirmou que o PMDB  cujos integrantes s\u00e3o apontados por Costa como benefici\u00e1rios de propina  \u201cn\u00e3o tem nada a ver com isso\u201d  At\u00e9 agora os tr\u00eas n\u00e3o est\u00e3o entre os citados pelo ex diretor da Petrobras  mas as revela\u00e7\u00f5es afetaram diretamente as campanhas do PT e do PSB ao Pal\u00e1cio do Planalto ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":203, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Os nomes\u00a0elencados por Costa incluem o\u00a0ex governador do Rio de Janeiro  Sergio Cabral  o ministro de Minas e Energia  Edison Lob\u00e3o  al\u00e9m do presidente do Senado  Renan Calheiros  PMDB AL   e da C\u00e2mara dos Deputados  Henrique Eduardo Alves  PMDB RN   Em nota  Calheiros negou a participa\u00e7\u00e3o no esquema e afirmou que  suas rela\u00e7\u00f5es com os diretores da estatal nunca passaram os limites institucionais   Os nomes das autoridades com foro privilegiado foram encaminhados ao procurador geral da Rep\u00fablica  Rodrigo Janot  respons\u00e1vel por levar o caso ao Supremo Tribunal Federal  STF   Caber\u00e1 ao relator no STF  ministro Teori Zavascki  analisar o teor das informa\u00e7\u00f5es fornecidas pelo ex diretor da Petrobras e homologar a dela\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":204, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u201cHouve men\u00e7\u00f5es vagas a pessoas do partido  O PMDB como institui\u00e7\u00e3o n\u00e3o tem nada a ver com isso  A dela\u00e7\u00e3o premiada tem seus problemas  Isso tem que ser levado com muito cuidado para que n\u00e3o haja acusa\u00e7\u00f5es infundadas\u201d  disse o vice presidente da Rep\u00fablica  Michel Temer  PMDB   em Macei\u00f3  AL  ", "ENTITY":"TEMER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":205, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Candidato ao governo do Rio Grande do Norte  o presidente da C\u00e2mara dos Deputados  Henrique Eduardo Alves  PMDB RN   citado pelo delator  disse que n\u00e3o foram apresentadas provas contra ele e que a cita\u00e7\u00e3o de Paulo Roberto Costa n\u00e3o \u00e9 uma \u201cden\u00fancia formal nem fundamentada\u201d  \u201cNunca pedi nem recebi quaisquer recursos por meio do senhor Paulo Roberto Costa  As afirma\u00e7\u00f5es foram feitas em um processo de dela\u00e7\u00e3o premiada sem apresenta\u00e7\u00e3o de provas  E dela\u00e7\u00e3o premiada exige provas  Pe\u00e7o a todos que fiquem atentos \u00e0 manipula\u00e7\u00e3o do epis\u00f3dio na campanha eleitoral por candidatos sem respeito pela verdade dos fatos\u201d  disse Alves ", "ENTITY":"HENRIQUE EDUARDO ALVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":206, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ex l\u00edder do governo  o senador Romero Juc\u00e1  PMDB RR   negou ter recebido dinheiro de Paulo Roberto Costa e informou que conhece o ex diretor da Petrobras apenas \u201cde maneira institucional\u201d  Outro pol\u00edtico\u00a0que alegou manter apenas  rela\u00e7\u00f5es\u00a0institucionais  com o ex diretor da Petrobras foi o atual governador do Rio  Luiz Fernando Pez\u00e3o  PMDB   que saiu em defesa do ex governador S\u00e9rgio Cabral  PMDB   citado por Paulo Roberto no depoimento ", "ENTITY":"ROMERO JUC\u00c1", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":207, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A governadora do Maranh\u00e3o  Roseana Sarney  PMDB   que tamb\u00e9m est\u00e1\u00a0na lista de autoridades mencionadas por Paulo Roberto Costa  disse repudiar \u201cde forma veemente e com grande indigna\u00e7\u00e3o\u201d as refer\u00eancias a ela  \u201cNunca participei de nenhum esquema de corrup\u00e7\u00e3o e muito menos solicitei ao ex diretor da Petrobras recursos de qualquer natureza  Tomarei todas as medidas jur\u00eddicas cab\u00edveis para resguardar minha honra e minha dignidade\u201d  afirmou ", "ENTITY":"ROSEANA SARNEY", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":208, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto  apontado por Paulo Roberto como a ponte entre o PT e o esquema de distribui\u00e7\u00e3o de propina da Petrobras  disse neste s\u00e1bado que \u201cnunca tratou de assunto relativo ao partido\u201d com o ex diretor da estatal  \u201c\u00c9 absolutamente mentirosa a declara\u00e7\u00e3o de que tenha havido qualquer tratativa  seja pessoal  por e mail ou mesmo telef\u00f4nica  com o referido senhor a respeito de doa\u00e7\u00f5es financeiras ou qualquer outro assunto\u201d  completou ele ", "ENTITY":"JO\u00c3O VACCARI NETO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":209, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Justi\u00e7a \u2013 Na Bahia  o presidente estadual do Democratas  Jos\u00e9 Carlos Aleluia  anunciou que pretende recorrer \u00e0 Justi\u00e7a para pedir o afastamento do deputado M\u00e1rio Negromonte do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios  TCM  da Bahia  O parlamentar  que foi ministro das Cidades no governo Dilma Rousseff  tamb\u00e9m foi citado como benefici\u00e1rio do esquema de propina delatado por Paulo Roberto Costa  \u201cVamos pedir \u00e0 Justi\u00e7a o afastamento dele imediatamente  \u00c9 uma afronta ao Estado a perman\u00eancia dele l\u00e1  O governador Jaques Wagner desmoralizou o estado da Bahia ao defender e eleger o ex deputado M\u00e1rio Negromonte como conselheiro do Tribunal de Contas dos Munic\u00edpios  TCM \u201d  disse o presidente do DEM ", "ENTITY":"M\u00c1RIO NEGROMONTE", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":210, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O Salto Agulha dessa semana \u00e9 endere\u00e7ado ao homem que era o grande operador do esquema  O homem que carregava a mala ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":211, "ID_RAW_TEXT":"R020", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"No  Aqui entre n\u00f3s  de hoje  os historiador Marco Antonio Villa comenta a dela\u00e7\u00e3o premiada de Paulo Roberto Costa  O esc\u00e2ndalo est\u00e1 na capa de VEJA desta semana ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":212, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Diante das revela\u00e7\u00f5es de que deputados  senadores  governadores e at\u00e9 um ministro participaram de um esquema bilion\u00e1rio de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras  parlamentares de oposi\u00e7\u00e3o defenderam neste s\u00e1bado a convoca\u00e7\u00e3o imediata do ex diretor da estatal de petr\u00f3leo  Paulo Roberto Costa  para prestar esclarecimentos ao Congresso  O PPS  partido de oposi\u00e7\u00e3o ao governo da presidente Dilma Rousseff  afirmou que vai pedir na segunda feira que seja convocada uma reuni\u00e3o de emerg\u00eancia da CPI da Petrobras para analisar as den\u00fancias ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":213, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Reportagem de VEJA revela que  em um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  Paulo Roberto Costa afirmou que pol\u00edticos da base aliada \u00e0 presidente Dilma e o ex governador de Pernambuco Eduardo Campos  que disputava a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ao lado de Marina Silva  receberam dinheiro do esquema  O rol de citados pelo delator inclui tr\u00eas governadores  seis senadores  um ministro de Estado e pelo menos 25 deputados federais embolsaram ou tiraram proveito de parte do dinheiro roubado dos cofres da estatal  De acordo com depoimento de Paulo Roberto Costa  o esquema funcionou nos dois mandatos do ex presidente Lula  mas tamb\u00e9m adentrou a atual gest\u00e3o da presidente Dilma Rousseff ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":214, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Cabe a\u00a0Zavascki homologar dela\u00e7\u00e3o premiada de Costa", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":215, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Dilma  depoimento de Paulo Roberto Costa \u00e9  especula\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":216, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Reinaldo Azevedo  Petrol\u00e3o  a Rep\u00fablica treme", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":217, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Entre os nomes elencados por Costa est\u00e3o os ex governadores Sergio Cabral  do Rio de Janeiro  Eduardo Campos  de Pernambuco  o ministro de Minas e Energia  Edison Lob\u00e3o  al\u00e9m do presidente do Senado  Renan Calheiros  PMDB AL   e da C\u00e2mara dos Deputados  Henrique Eduardo Alves  PMDB RN   Os nomes das autoridades com foro privilegiado j\u00e1 foram encaminhados ao procurador geral da Rep\u00fablica  Rodrigo Janot  respons\u00e1vel por levar o caso ao Supremo Tribunal Federal  STF   Caber\u00e1 ao relator no STF  ministro Teori Zavascki  analisar o teor das informa\u00e7\u00f5es do ex diretor da Petrobras e homologar a dela\u00e7\u00e3o  Entre os benefici\u00e1rios do propinoduto revelado pelo ex dirigente da estatal est\u00e3o pol\u00edticos do PT  PMDB e PP ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":218, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u201cA presidente Dilma Rousseff  sempre t\u00e3o respeitosa com os companheiros condenados pelo STF  agora tem um mensal\u00e3o para chamar de seu\u201d  ironizou o l\u00edder do PSDB na C\u00e2mara  Antonio Imbassahy  PSDB BA   \u201cO mesmo partido que acusava os advers\u00e1rios de supostamente pensarem em privatizar a Petrobras \u00e9 o respons\u00e1vel por causar preju\u00edzos hist\u00f3ricos a maior empresa estatal brasileira  orgulhos dos cidad\u00e3os  jogando nas p\u00e1ginas policiais a credibilidade daquela que \u00e9 um dos s\u00edmbolos do patriotismo nacional \u201d", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":219, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u201cOs fatos est\u00e3o vindo \u00e0 luz do dia e precisam urgentemente ser esclarecidos para que n\u00e3o caiam no esquecimento e o PT n\u00e3o consiga desviar a aten\u00e7\u00e3o da sociedade brasileira com suas propagandas mentirosas\u201d  disse o deputado Rubens Bueno  PPS PR   Para o congressista  os nomes de todas as autoridades citadas pelo ex diretor da Petrobras devem ser tornados p\u00fablicos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":220, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Na pr\u00f3xima quarta feira  quando est\u00e1 agendado o depoimento do ex diretor da \u00c1rea Internacional da Petrobras Nestor Cerver\u00f3 \u00e0 CPI mista da Petrobras  o l\u00edder dos Democratas  deputado Mendon\u00e7a Filho  DEM PE   afirmou que deve concluir que medidas podem ser tomadas diante das revela\u00e7\u00f5es de Paulo Roberto Costa  Tamb\u00e9m na quarta o l\u00edder do Solidariedade  deputado Fernando Francischini  SD PR  e o coordenador jur\u00eddico da campanha do senador A\u00e9cio Neves \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  deputado Carlos Sampaio \u00a0pretendem\u00a0pedir acesso a todas as horas de depoimento do ex diretor da Petrobras \u00e0 Justi\u00e7a e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico \u00a0Para Sampaio  ouvir imediatamente Paulo Roberto Costa na CPI garante \u201cagilidade \u00e0 investiga\u00e7\u00e3o  j\u00e1 que a comiss\u00e3o de inqu\u00e9rito tem instrumentos mais \u00e1geis que o Minist\u00e9rio P\u00fablico e que o Judici\u00e1rio\u201d  \u201cA popula\u00e7\u00e3o brasileira tem o direito de saber at\u00e9 que ponto a democracia e a legitimidade dos atos praticados pelos Poderes Executivo e Legislativo foram comprometidos  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":221, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Antes da divulga\u00e7\u00e3o dos nomes das autoridades citadas por Paulo Roberto Costa  o relator da CPI mista da Petrobras  deputado Marco Maia  PT RS   havia admitido a possibilidade de convocar o ex diretor para depor no colegiado  Para o parlamentar  por\u00e9m  \u00e9 preciso aguardar a conclus\u00e3o do acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada antes de chamar o ex dirigente ao Congresso Nacional ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":222, "ID_RAW_TEXT":"R021", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Apesar do an\u00fancio de medidas pela oposi\u00e7\u00e3o  atualmente as duas comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito que investigam irregularidades na Petrobras n\u00e3o t\u00eam conseguido avan\u00e7ar nos trabalhos de apura\u00e7\u00e3o  Usualmente n\u00e3o h\u00e1 qu\u00f3rum para reuni\u00f5es ou para vota\u00e7\u00e3o de pedidos de convoca\u00e7\u00e3o de autoridades  Al\u00e9m de serem blindadas por governistas  as CPIs t\u00eam entre seus integrantes parlamentares que disputam o processo eleitoral e que n\u00e3o t\u00eam comparecido a Bras\u00edlia para as reuni\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":223, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" N\u00e3o condeno previamente ningu\u00e9m  mas que existia  segundo o diretor mais importante da empresa  Petrobras   uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa funcionando dentro dela durante todo esse per\u00edodo de governo  isso parece que \u00e9  segundo a Pol\u00edcia Federal  um fato inquestion\u00e1vel  E \u00e9 uma empresa que teve sempre aten\u00e7\u00e3o muito pr\u00f3xima da presidente da Rep\u00fablica   destacou  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":224, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Neste domingo  durante entrevista coletiva no Pal\u00e1cio da Alvorada  resid\u00eancia oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Dilma Rousseff comentou as den\u00fancias publicadas na revista  Veja   ressaltando que n\u00e3o geram suspeita sobre o governo federal ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":225, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"  A den\u00fancia revelada pela revista  n\u00e3o lan\u00e7a suspeita nenhuma sobre o governo  na medida em que ningu\u00e9m do governo foi oficialmente acusado  E  quero dizer  o governo tem tido  em rela\u00e7\u00e3o a esta quest\u00e3o  uma posi\u00e7\u00e3o extremamente clara  Ali\u00e1s  foram \u00f3rg\u00e3os do governo que levaram a essa investiga\u00e7\u00e3o  foi a PF  Pol\u00edcia Federal   n\u00e3o caiu do c\u00e9u   disse Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":226, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"PT e PSDB est\u00e3o em uma  campanha desleal  contra mim  diz Marina                                                  Candidata do PSB afirmou que advers\u00e1rios praticam  difama\u00e7\u00e3o e cal\u00fania   Ex senadora concedeu entrevista coletiva neste domingo  7   em S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":227, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Confira como foi a quinta feira  4  de candidatos \u00e0 Presid\u00eancia                                                  Dilma Rousseff fez campanha no Cear\u00e1  Marina Silva visitou o Rio Grande do Sul  e A\u00e9cio Neves passou o dia em Minas Gerais ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":228, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato do PSDB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  A\u00e9cio Neves  afirmou neste domingo  7   durante encontro com evang\u00e9licos em S\u00e3o Gon\u00e7alo  RJ   na regi\u00e3o metropolitana do Rio de Janeiro  que n\u00e3o d\u00e1 para dizer que a presidente Dilma Rousseff  n\u00e3o sabia  de suposto esquema de pagamento de propinas oriundas de contratos com fornecedores da Petrobras  O presidenci\u00e1vel tucano ressaltou que o  aparelhamento do Estado  se tornou marca dos governos petistas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":229, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" N\u00e3o d\u00e1 pra dizer que  Dilma  n\u00e3o sabia de nada  Esse \u00e9 o resultado mais perverso daquela que  para mim  \u00e9 a pior das marcas do governo do PT  o aparelhamento do Estado Brasileiro  O PT  para se manter no poder  esqueceu aquilo que pregava e at\u00e9 as boas inten\u00e7\u00f5es que provavelmente j\u00e1 teve em algum momento   disse o candidato do PSDB no ato pol\u00edtico em S\u00e3o Gon\u00e7alo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":230, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Reportagem da edi\u00e7\u00e3o deste fim de semana da revista  Veja  afirma que o ex diretor de Refino e Abastecimento da estatal Paulo Roberto Costa revelou em depoimentos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal  MPF   na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba  que tr\u00eas governadores  seis senadores  um ministro e  pelo menos  25 deputados federais foram beneficiados com pagamentos de propinas oriundas de contratos com fornecedores da estatal ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":231, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo a publica\u00e7\u00e3o  Costa citou  entre outros pol\u00edticos  os nomes da governadora Roseana Sarney  Maranh\u00e3o  e dos ex governadores S\u00e9rgio Cabral  Rio  e Eduardo Campos  Pernambuco   do ministro de Minas e Energia  Edison Lob\u00e3o  dos senadores Renan Calheiros  PMDB AL   Romero Juc\u00e1  PMDB RR  e Ciro Nogueira  PP PI   e dos deputados Henrique Eduardo Alves  PMDB RN   C\u00e2ndido Vacarezza  PT SP   M\u00e1rio Negromonte  PP BA  e Jo\u00e3o Pizzolatti  PP SC   Os pol\u00edticos mencionados na reportagem negam envolvimento no esquema de pagamento de propina na Petrobras ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":232, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Durante na regi\u00e3o metropolitana da capital fluminense  A\u00e9cio voltou a chamar o caso  como havia dito neste s\u00e1bado  2   de  Mensal\u00e3o 2   Segundo ele  empresas p\u00fablicas se submeteram ao projeto pol\u00edtico do PT ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":233, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tDen\u00fancia de dela\u00e7\u00e3o n\u00e3o  lan\u00e7a suspeita  sobre o governo  diz Dilma", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":234, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ex diretor da Petrobras citou pol\u00edticos que receberam propina  diz revista", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":235, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Vazar dela\u00e7\u00e3o \u00e9 desespero para  mudar rumo  da elei\u00e7\u00e3o  diz ministro", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":236, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" O que estamos assistindo a partir dessas den\u00fancias  e aguardamos que outras informa\u00e7\u00f5es possam vir  mas essas den\u00fancias mostram que o Mensal\u00e3o n\u00e3o acabou  ou pelo menos se criou o Mensal\u00e3o 2 durante todo esse per\u00edodo de governo do PT  As empresas p\u00fablicas se submeteram a um projeto de poder   declarou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":237, "ID_RAW_TEXT":"R022", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio Neves afirmou durante entrevista coletiva  ver com  cautela  as den\u00fancias envolvendo a estatal do petr\u00f3leo e defendeu a apura\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es apresentadas por Paulo Roberto Costa ao MPF  O candidato do PSDB sugeriu tamb\u00e9m que o ex diretor da Petrobras volte a prestar depoimento \u00e0 Comiss\u00e3o Parlametnar Mista de Inqu\u00e9rito  CPMI  instalada no Congresso para dizer   de forma muito clara   como funcionava o suposto esquema ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":238, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PT  a presidente Dilma Rousseff afirmou neste domingo  7  que as den\u00fancias publicadas neste final de semana pela revista  Veja   que citam pol\u00edticos da base aliada que teriam sido beneficiados com pagamentos de propinas oriundas de contratos com fornecedores da Petrobras  n\u00e3o  lan\u00e7a suspeita  contra seu governo  Em entrevista no Pal\u00e1cio do Alvorada  a petista reiterou que s\u00f3 tomar\u00e1 provid\u00eancia em rela\u00e7\u00e3o ao assunto no momento em que for comunicada do conte\u00fado dos depoimentos do ex diretor da petroleira Paulo Roberto Costa por meio de \u00f3rg\u00e3os oficiais ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":239, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"  A den\u00fancia revelada pela revista  n\u00e3o lan\u00e7a suspeita nenhuma sobre o governo  na medida em que ningu\u00e9m do governo foi oficialmente acusado  E  quero dizer  o governo tem tido  em rela\u00e7\u00e3o a esta quest\u00e3o  uma posi\u00e7\u00e3o extremamente clara  Ali\u00e1s  foram \u00f3rg\u00e3os do governo que levaram a essa investiga\u00e7\u00e3o  foi a PF  Pol\u00edcia Federal   n\u00e3o caiu do c\u00e9u   disse Dilma durante a entrevista na resid\u00eancia oficial da Presid\u00eancia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":240, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em meio a entrevista deste domingo no Alvorada  Dilma afirmou que ainda n\u00e3o conversou com Lob\u00e3o  o \u00fanico integrante do primeiro escal\u00e3o citado na reportagem de  Veja   Indagada sobre se o titular de Minas e Energia permanecer\u00e1 no cargo ap\u00f3s a men\u00e7\u00e3o do nome dele na reportagem  a chefe do Executivo destacou que n\u00e3o far\u00e1 mudan\u00e7as antes de ter acesso ao conte\u00fado dos depoimentos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":241, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ela ainda ressaltou que gostaria \u201cmuito\u201d de ter acesso   de forma oficial   \u00e0s informa\u00e7\u00f5es publicadas pela revista  A presidente disse que nem precisa de todos os dados  mas espera ter acesso  pelo menos  aos trechos que citem membros do governo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":242, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cE eu acredito que ningu\u00e9m tem acesso a esses dados  informa\u00e7\u00f5es relatadas pela revista   Eu n\u00e3o posso tomar nenhuma provid\u00eancia enquanto n\u00e3o tiver todos os dados oficialmente entregues e n\u00e3o acredito que os dados da reportagem sejam oficiais  Ao ter os dados  tomarei todas as provid\u00eancias cab\u00edveis  todas as medidas  inclusive  se tiver de tomar medidas mais fortes\u201d  enfatizou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":243, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tVazar dela\u00e7\u00e3o \u00e9 desespero para  mudar rumo  da elei\u00e7\u00e3o  diz ministro", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":244, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Questionada durante a entrevista sobre cr\u00edticas da candidata do PSB ao Pal\u00e1cio do Planalto  Marina Silva  em torno do tom que PT adotou contra ela nas propagandas eleitorais  Dilma disse \u201clamentar\u201d que algu\u00e9m interprete seu programa como ataques \u00e0 ex senadora  Ela alegou que apresenta em seu espa\u00e7o no hor\u00e1rio eleitoral propostas do plano de governo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":245, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cSinto muito  se Marina Silva avalia as propagandas eleitorais como ataques   Esse n\u00e3o \u00e9 nosso interesse  n\u00e3o \u00e9  de maneira alguma  N\u00f3s n\u00e3o queremos agredir  n\u00f3s queremos fazer um debate qualificado  Eu lamento que debate qualificado seja visto como agress\u00e3o   ponderou a presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":246, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cE eu considero que o meu programa tem sido um programa da defesa das minhas a\u00e7\u00f5es  das a\u00e7\u00f5es e posi\u00e7\u00f5es do governo  Eu n\u00e3o posso concordar em ver uma s\u00e9rie de quest\u00f5es  como \u00e9 o caso do petr\u00f3leo do pr\u00e9 sal  descoberto a 7 mil metros de profundidade  uma riqueza do pa\u00eds que \u00e9 o passaporte para o futuro  ser comprometido\u201d  complementou a petista  ao se referir a Marina Silva ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":247, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Sem citar nomes  a presidente criticou indiretamente a advers\u00e1ria do PSB  dizendo que ela n\u00e3o muda de opini\u00f5es \u2013 ap\u00f3s divulgar o programa de governo  Marina Silva alterou pontos referentes \u00e0 energia nuclear e \u00e0 defesa ao casamento gay ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":248, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cO debate tem de ter  porque vivemos numa democracia  Ningu\u00e9m pode falar sem externar opini\u00e3o  O que acontece comigo \u00e9 que n\u00e3o mudamos de opini\u00e3o todos os santos dias  Quando a gente diz uma coisa agora  repetimos \u00e0s 18h do dia seguinte\u201d  ironizou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":249, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Guido Mantega", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":250, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Nos \u00faltimos dias  Dilma tem sido questionada pela imprensa sobre eventual troca no comando de sua equipe econ\u00f4mica  caso seja reeleita  A presidente chegou a sinalizar  na \u00faltima semana  que faria mudan\u00e7as no primeiro escal\u00e3o em um eventual segundo mandato  sem dizer diretamente as pessoas que seriam substitu\u00eddas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":251, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cEu sempre digo que um governo novo far\u00e1 uma equipe nova  As pessoas que v\u00e3o compor essa equipe podem vir do governo anterior  mas \u00e9 uma equipe nova  Eu n\u00e3o vou discutir minha equipe de governo nem vou escal\u00e1 la nessa altura do campeonato   \u2026  N\u00e3o vou escalar ningu\u00e9m  n\u00e3o vou indicar ministros antecipadamente e acho que isso \u00e9 sentar na cadeira antes do tempo\u201d  ressaltou a presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":252, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s a entrevista deste domingo  a presidente se reuniu no Pal\u00e1cio da Alvorada com o ministro da Fazenda  Guido Mantega  A assessoria da Presid\u00eancia n\u00e3o divulgou a pauta do encontro ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":253, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Reforma pol\u00edtica", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":254, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Antes de falar com a imprensa na resid\u00eancia oficial  Dilma Rousseff se reuniu no Alvorada com lideran\u00e7as de movimentos da juventude para discutir propostas para a reforma pol\u00edtica  A audi\u00eancia com 22 entidades serviu para que a candidata do PT ouvisse sugest\u00f5es de propostas para alterar o sistema pol\u00edtico e eleitoral do pa\u00eds  No encontro  a petista voltou a defender a realiza\u00e7\u00e3o de um plebiscito no pa\u00eds para promover a reforma pol\u00edtica ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":255, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Com apoio de PT e PC do B  um grupo formado por representantes de 402 entidades busca assinaturas para pedir a convoca\u00e7\u00e3o de um plebiscito em que a popula\u00e7\u00e3o decida se quer ou n\u00e3o a forma\u00e7\u00e3o de uma assembleia constituinte exclusiva para implementar uma reforma pol\u00edtica  com mudan\u00e7a nas regras eleitorais em vigor no pa\u00eds  Ao longo da \u00faltima semana  um plebiscito foi realizado no pa\u00eds de forma simb\u00f3lica pelas entidades que apoiam o projeto ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":256, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cEu tenho escutado muita gente dizer que o plebiscito seria uma forma de implantar no Brasil o bolivarianismo  termo usado para se referir a Simon Bol\u00edvar  l\u00edder pol\u00edtico venezuelano   Acho absolutamente estranha essa fala e essa manifesta\u00e7\u00e3o  Porque o plebiscito  o referendo e as manifesta\u00e7\u00f5es s\u00e3o t\u00edpicos de democracia\u201d  destacou Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":257, "ID_RAW_TEXT":"R023", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em dois meses de campanha  Dilma arrecada o dobro de A\u00e9cio e Marina                                                  Petista captou R  123 3 milh\u00f5es  A\u00e9cio  R  42 3 mi  e Marina  R  19 5 mi  Gastos dos tr\u00eas principais candidatos \u00e0 Presid\u00eancia s\u00e3o de R  104 milh\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":258, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A exemplo do que havia afirmado Dilma neste s\u00e1bado  6   o titular da Secretaria Geral afirmou que  antes de tomar qualquer provid\u00eancia  o governo precisa obter informa\u00e7\u00f5es concretas sobre as declara\u00e7\u00f5es do ex dirigente da Petrobras ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":259, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" O governo n\u00e3o pode tomar conhecimento de uma den\u00fancia que  insisto  por enquanto  \u00e9 sem nenhuma comprova\u00e7\u00e3o  sem nenhum fundamento  O fato de uma pessoa ser mencionada sem nenhuma prova n\u00e3o pode nos levar a tomar nenhuma atitude   enfatizou ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":260, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" N\u00e3o podemos julgar as pessoas enquanto n\u00e3o houver de fato a comprova\u00e7\u00e3o ou  no m\u00ednimo  a den\u00fancia inteira  suas circunst\u00e2ncias  seus aspectos  assim por diante   completou Carvalho ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":261, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ao final do desfile da Independ\u00eancia em Bras\u00edlia  o ministro da Justi\u00e7a  Jos\u00e9 Eduardo Cardozo  tamb\u00e9m comentou o caso  destacando que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel fazer \u201cvalora\u00e7\u00e3o\u201d  \u201c\u00c9 importante que se fa\u00e7a investiga\u00e7\u00e3o  que se esclare\u00e7a  O inqu\u00e9rito corre em sigilo  portanto n\u00e3o se pode fazer nenhuma valora\u00e7\u00e3o a respeito        A Pol\u00edcia Federal  o Minist\u00e9rio P\u00fablico  est\u00e3o fazendo as apura\u00e7\u00f5es dentro daquilo que a lei determina\u201d  disse ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":262, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Integrante da diretoria da Petrobras entre 2004 e 2012  Costa foi preso pela Pol\u00edcia Federal  PF  durante as investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  que revelou um esquema de lavagem de dinheiro e evas\u00e3o de divisas que teria movimentado cerca de R  10 bilh\u00f5es  Devido \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es  ele est\u00e1 preso no Paran\u00e1 ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":263, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O ex diretor da estatal do petr\u00f3leo fez um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  Os depoimentos de Costa \u00e0 PF t\u00eam ocorrido diariamente  na Superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal  em Curitiba  A PF n\u00e3o revela o conte\u00fado dos depoimentos ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":264, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A reportagem de  Veja  n\u00e3o detalha o papel que cada um dos pol\u00edticos mencionados por Costa teve na suposta fraude  O texto diz que  pelo acordo firmado com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal  o ex dirigente teria se comprometido a detalhar o envolvimento de cada um dos pol\u00edticos no esquema  A reportagem tamb\u00e9m afirma que os policiais federais e procuradores da Rep\u00fablica estimam que levar\u00e1 mais tr\u00eas semanas para o ex diretor da Petrobras esgotar o que tem a dizer ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":265, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tDilma fala em  provid\u00eancias   A\u00e9cio v\u00ea", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":266, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" mensal\u00e3o 2   Marina defende Campos", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":267, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Oposi\u00e7\u00e3o quer levar \u00e0 CPI mista den\u00fancias de Paulo Roberto Costa", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":268, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ex diretor da Petrobras citou pol\u00edticos que receberam propina  diz revista", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":269, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Paulo Roberto Costa faz acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada e dep\u00f5e \u00e0 PF", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":270, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Outra informa\u00e7\u00e3o relatada pela revista \u00e9 de que Paulo Roberto Costa teria admitido pela primeira vez  durante os depoimentos da dela\u00e7\u00e3o premiada  que as empreiteiras contratadas pela Petrobras tinham  obrigatoriamente  de contribuir para um caixa paralelo que era distribu\u00eddo a partidos e pol\u00edticos da base governista  O ex diretor teria dito  informou  Veja   que cada partido tinha seu encarregado de fazer a intermedia\u00e7\u00e3o com o esquema de corrup\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":271, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Onde estiver  est\u00e1 bom   diz Carvalho sobre ser ministro ou fazer campanha                                                  Ministro disse que cabe \u00e0 presidente decidir onde ele vai trabalhar  No meio pol\u00edtico  se especula que PT quer Carvalho fora do governo ", "ENTITY":"GILBERTO CARVALHO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":272, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Alves e Carvalho discutem conselhos populares  mas n\u00e3o chegam a acordo                                                  C\u00e2mara aguardava que Executivo enviasse projeto para substituir decreto  Regra da Presid\u00eancia prev\u00ea consultas p\u00fablicas sobre decis\u00f5es do governo ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":273, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O ministro da Secretaria Geral da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Gilberto Carvalho  afirmou neste domingo  7  que o vazamento de informa\u00e7\u00f5es da dela\u00e7\u00e3o premiada do ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa \u00e9 uma tentativa de  mudar o rumo  da campanha eleitoral  Na vis\u00e3o do auxiliar da presidente Dilma Rousseff  as den\u00fancias que envolvem pol\u00edticos da base governista n\u00e3o ser\u00e3o capazes de interferir no  destino da elei\u00e7\u00e3o  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":274, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Acho que est\u00e3o tentando usar essa dela\u00e7\u00e3o premiada  de Paulo Roberto Costa   a not\u00edcia parcial de vazamento n\u00e3o confi\u00e1vel  para tentar  um pouco no desespero  mudar o rumo da campanha  Vazamento sempre \u00e9 conden\u00e1vel  porque pode ter sido por advogado de r\u00e9u para proteger algum r\u00e9u e prejudicar outro   disse Carvalho ao final do desfile c\u00edvico militar que celebrou  em Bras\u00edlia  os 192 anos da proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia ", "ENTITY":"GILBERTO CARVALHO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":275, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Acho que est\u00e3o tentando usar essa dela\u00e7\u00e3o premiada  de Paulo Roberto Costa   a not\u00edcia parcial de vazamento n\u00e3o confi\u00e1vel  para tentar  um pouco no desespero  mudar o rumo da campanha ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":276, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Gilberto Carvalho  ministro da Secretaria Geral da Presid\u00eancia", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":277, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Reportagem da edi\u00e7\u00e3o deste final de semana da revista  Veja  afirma que o ex diretor de Refino e Abastecimento da estatal do petr\u00f3leo revelou em depoimentos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal  MPF   na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba  que tr\u00eas governadores  seis senadores  um ministro e  pelo menos  25 deputados federais foram beneficiados com pagamentos de propinas oriundas de contratos com fornecedores da estatal ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":278, "ID_RAW_TEXT":"R024", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo a publica\u00e7\u00e3o  Costa citou  entre outros pol\u00edticos  os nomes da governadora Roseana Sarney  Maranh\u00e3o  e dos ex governadores S\u00e9rgio Cabral  Rio  e Eduardo Campos  Pernambuco   do ministro de Minas e Energia  Edison Lob\u00e3o  dos senadores Renan Calheiros  PMDB AL   Romero Juc\u00e1  PMDB RR  e Ciro Nogueira  PP PI   e dos deputados Henrique Eduardo Alves  PMDB RN   C\u00e2ndido Vacarezza  PT SP   M\u00e1rio Negromonte  PP BA  e Jo\u00e3o Pizzolatti  PP SC   Os pol\u00edticos mencionados na reportagem negam envolvimento no esquema de pagamento de propina na Petrobras ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":279, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Celebra\u00e7\u00e3o custou 43  a mais do que em 2013  com gasto de R  1 187 mi ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":280, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A presidente da Rep\u00fablica  Dilma Rousseff  e seu vice  Michel Temer  acompanharam neste domingo  7  o tradicional desfile c\u00edvico militar do feriado da Independ\u00eancia na Esplanada dos Minist\u00e9rios  A parada de 7 de Setembro na regi\u00e3o central de Bras\u00edlia  que marcou os 192 anos da proclama\u00e7\u00e3o da independ\u00eancia  come\u00e7ou \u00e0s 9h16  no momento em que a chefe do Executivo autorizou o in\u00edcio das solenidades c\u00edvicas  Segundo a Pol\u00edcia Militar do DF  cerca de 30 mil pessoas assistiram \u00e0 solenidade ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":281, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O desfile da Independ\u00eancia deste ano custou R  1 187 milh\u00e3o aos cofres p\u00fablicos  A edi\u00e7\u00e3o deste ano custou 43  a mais do que a comemora\u00e7\u00e3o de 2013  que gerou gastos de R  829 mil ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":282, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Seguindo a tradi\u00e7\u00e3o  antes de dar aval \u00e0 parada ao comandante Militar do Planalto  a presidente acompanhou a banda dos Drag\u00f5es da Independ\u00eancia executar o Hino Nacional em meio a 21 tiros de canh\u00e3o  Em seguida  ela embarcou no Rolls Royce da Presid\u00eancia  com a faixa presidencial no peito  para fazer  em carro aberto  a revista \u00e0s tropas posicionadas ao longo do Eixo Monumental  via que re\u00fane os principais pr\u00e9dios p\u00fablicos da capital federal  O ve\u00edculo de uso exclusivo do chefe do Estado foi utilizado pela primeira vez  em 1953  pelo ent\u00e3o presidente Get\u00falio Vargas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":283, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Drag\u00f5es da Independ\u00eancia se concentram para o", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":284, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"desfile do feriado de\u00a0 7 de setembro na Esplanada ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":285, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Foto  Mateus Rodrigues   G1 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":286, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s Dilma revistar as tropas  houve nova execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional  seguida da execu\u00e7\u00e3o do Hino da Bandeira  Encerrado o rito  a petista se dirigiu \u00e0 tribuna presidencial  onde j\u00e1 a aguardavam o vice presidente da Rep\u00fablica  ministros de Estado e o governador do DF  Agnelo Queiroz  para acompanhar a parada ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":287, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"De acordo com o Minist\u00e9rio da Defesa  o desfile de 7 de setembro deste ano contou com a participa\u00e7\u00e3o de 2 2 mil militares  entre integrantes da Marinha  do Ex\u00e9rcito  da Aeron\u00e1utica e da Pol\u00edcia Militar  A parada contou  por exemplo  com 50 carros operacionais do Ex\u00e9rcito  incluindo viaturas Astros 2020  que lan\u00e7am foguete e m\u00edsseis ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":288, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Militares do Ex\u00e9rcito fazem pir\u00e2mide humana", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":289, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"durante a parada de Bras\u00edlia  Foto  Felipe N\u00e9ri   G1 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":290, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Durante a apresenta\u00e7\u00e3o das for\u00e7as de seguran\u00e7a do Distrito Federal  a presidente Dilma Rousseff quebrou o protocolo e tirou  selfies   autorretratos  com convidados da tribuna de horna  acompanhada por ministros de Estado e pelo governador Agnelo Queiroz ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":291, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No encerramento oficial do desfile c\u00edvico militar  a esquadrilha da fuma\u00e7a fez uma homenagem ao Dia da Independ\u00eancia  As aeronaves da For\u00e7a A\u00e9rea Brasileira  especializadas em acrobacias a\u00e9reas  escreveram no c\u00e9u azul deste domingo da capital federal a mensagem  P\u00e1tria amada    Brasil   ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":292, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Sob honras militares  Dilma deixou o desfile \u00e0s 10h56 aplaudida pelo p\u00fablico que acompanhava a parada c\u00edvica  Antes de entrar no ve\u00edculo oficial da Presid\u00eancia  ela se despediu do vice presidente  do ministro da Defesa  Celso Amorim  e do governador do DF  e acenou brevemente para as arquibancadas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":293, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" At\u00e9 que enfim  um ano pac\u00edfico no 7 de Setembro   afirmou a professora Maria Lourdes Rosa  54 anos  Ela disse que frequenta o desfile h\u00e1 mais de 20 anos  sem falta  mas ficou desapontada com o protesto das ativistas do Femen  em 2012  e com as manifesta\u00e7\u00f5es de movimentos sociais no ano seguinte ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":294, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Com marido e filho na Marinha  Maria Lourdes disse acreditar que a parada militar \u00e9 importante para o resgate do civismo dos brasileios   Na ditadura  confundiu se o amor \u00e0 p\u00e1tria com a repress\u00e3o policial  A gente tem que encontrar novamente essa medida   afirmou ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":295, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Tr\u00e2nsito e metr\u00f4", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":296, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O tr\u00e2nsito nas principais vias da regi\u00e3o central de Bras\u00edlia sofreu altera\u00e7\u00f5es em raz\u00e3o do desfile c\u00edvico  No Eixo Monumental  o tr\u00e1fego foi interditado a partir da Rodovi\u00e1ria do Plano Piloto  no sentido Esplanada  \u00e0s 5h50 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":297, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O estacionamento lateral ao Gin\u00e1sio Nilson Nelson e as proximidades do Teatro Nacional tamb\u00e9m foram interditados para abrigar os ve\u00edculos militares utilizados na parada c\u00edvica ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":298, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O metr\u00f4 funcionar\u00e1 em hor\u00e1rio normal neste domingo  das 7h \u00e0s 19h  A Secretaria de Seguran\u00e7a P\u00fablica do Distrito Federal informou que foram mobilizados 1 6 mil servidores e 85 ve\u00edculos das pol\u00edcias militar  civil  dos bombeiros e do Detran para o desfile ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":299, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O com\u00e9rcio do Distrito Federal fecha neste domingo  feriado da Independ\u00eancia  Em shoppings  somente as pra\u00e7as de alimenta\u00e7\u00e3o funcionar\u00e3o  O DFTrans refor\u00e7ou a frota de \u00f4nibus entre as 5h e a meia noite \u00a0 Os postos de atendimento do Na Hora ficam fechados ao longo de todo o feriado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":300, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tDesfile de 7 de Setembro come\u00e7a \u00e0s 9h em Bras\u00edlia  tr\u00e2nsito tem mudan\u00e7a", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":301, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Confira o que abre e o que fecha no feriado de 7 de Setembro no DF", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":302, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A coleta de sangue nos postos do Hemocentro de Bras\u00edlia n\u00e3o funcionar\u00e1 neste domingo e o centro ter\u00e1 somente o servi\u00e7o distribui\u00e7\u00e3o de sangue para os hospitais do DF ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":303, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Como op\u00e7\u00e3o de lazer  o Zool\u00f3gico de Bras\u00edlia e o Jardim Bot\u00e2nico funcionam em seu hor\u00e1rio normal  das 9h \u00e0s 17h  A entrada \u00e9 de R  2  O parque da \u00c1gua Mineral ficar\u00e1 aberto das 8h \u00e0s 16h  A entrada custa R  7 50 e \u00e9 gratuita para crian\u00e7as e idosos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":304, "ID_RAW_TEXT":"R025", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A Esquadrilha da Fuma\u00e7a fez exibi\u00e7\u00e3o durante a execu\u00e7\u00e3o do Hino Nacional na Esplanada dos Minist\u00e9rios  Foto  Felipe N\u00e9ri   G1 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":305, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia  Marina Silva  reagiu neste domingo  7  \u00e0s cr\u00edticas do ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva de que n\u00e3o teria lido seu programa de governo ou n\u00e3o teria aprendido com os debates dos quais participou em seu governo ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":306, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina disse que a fala de Lula \u00e9  pouco criativa  e repetitiva  j\u00e1 que recicla ataques feitos a ele quando o petista tentava viabilizar sua chegada ao Pal\u00e1cio do Planalto ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":307, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu at\u00e9 esperava um pouco mais de criatividade do  ex   presidente Lula no debate politico  Eu espero que pelo menos com ele seja o debate  Ele  infelizmente  se de fato disse aquilo que est\u00e1 nos jornais  est\u00e1 recorrendo a um acervo de desqualifica\u00e7\u00f5es e preconceitos que eram feitos antes com ele   afirmou Marina ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":308, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu escutei muita gente dizendo isso do ex presidente Lula  de que talvez por ser um oper\u00e1rio  uma pessoa simples  eu escutava muita gente dizer   isso foi o Mercadante  Aloizio  ministro da Casa Civil  que fez  o Lula nem leu isso   E n\u00f3s \u00edamos para a linha de frente sabendo que ele era capaz e inteligente   completou a presidenci\u00e1vel  durante agenda em S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":309, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina disse que o ataque pode ser por sua origem humilde ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":310, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Nesse momento est\u00e3o usando os mesmo preconceitos contra mim  Talvez pelo fato de ser de origem  humilde   filha de seringueiros  negra  tendo sido analfabeta at\u00e9 os 16 anos e uma pessoa com trajet\u00f3ria de vida que permite \u00e0quele que usam do preconceito como ferramenta pol\u00edtica para fazer a desqualifica\u00e7\u00e3o   afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":311, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidenci\u00e1vel disse ainda que  lamentava  a posi\u00e7\u00e3o de Lula ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":312, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" \u00c9 o mesmo acervo  mesmo repert\u00f3rio contra ele que eu  durante a minha vida inteira  nas elei\u00e7\u00f5es que participou   eu ia para linha de frente contra esse tipo de preconceito e discrimina\u00e7\u00e3o  Espero que n\u00e3o tenha dito da forma como esta dito  porque \u00e9 pouco criativo  at\u00e9 repetitivo  ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":313, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ex militante hist\u00f3rica do PT  Marina deixou o partido em 2009  Ela foi ministra do Meio Ambiente durante cinco anos do governo do ex presidente Lula ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":314, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" PAPAGAIADA ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":315, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na sexta feira  5   o ex presidente assumiu o embate direto com Marina  que virou a principal advers\u00e1ria da presidente Dilma Rousseff na briga pelo Planalto ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":316, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s uma s\u00e9rie de alfinetadas p\u00fablicas  Lula citou nominalmente Marina e disse que ainda est\u00e1 destrinchando o programa de governo da  companheira  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":317, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Agora  a nova estrat\u00e9gia petista \u00e9 ligar Marina \u00e0s privatiza\u00e7\u00f5es  que sempre marcaram embate do PT com o PSDB em disputas eleitorais  e a um projeto  antipopular  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":318, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para uma plateia de militantes  o ex presidente atacou as propostas econ\u00f4micas da candidata do PSB  em especial a autonomia do Banco Central  que ele classificou de  papagaiada  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":319, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele afirmou ainda que a ideia da advers\u00e1ria de deixar o pr\u00e9 sal em segundo plano foi um recuo da parte dela para fazer um aceno ao agroneg\u00f3cio  que sempre demonstrou resist\u00eancia a seu nome ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":320, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Estou destrinchando o programa da Marina porque eu n\u00e3o vou ter diverg\u00eancia pessoal com a Marina  Agora  governar esse pa\u00eds  n\u00e3o \u00e9 um clube de amigos  \u00c9 saber com que a pessoa est\u00e1  para quem a pessoa vai governar   afirmou o petista ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":321, "ID_RAW_TEXT":"R026", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Sinceramente  n\u00e3o sei se a companheira Marina leu o programa que fizeram para ela  Se ela leu  n\u00e3o aprendeu nada nas discuss\u00f5es que fizemos quando ela estava no governo   completou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":322, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s ver o nome do ex governador Eduardo Campos  PSB   morto em 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo  envolvido no esc\u00e2ndalo de pagamento de propina na Petrobras  a presidenci\u00e1vel Marina Silva  PSB  partiu para o ataque e acusou  neste domingo  7   o PT e o PSDB de se unirem em um  degradante espet\u00e1culo pol\u00edtico in\u00e9dito  para tentar desconstruir sua candidatura ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":323, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para Marina  a ofensiva acontece porque ela se tornou a principal alternativa para propor uma  nova independ\u00eancia ao Brasil  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":324, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina disse que seus advers\u00e1rios montaram uma central de boatos e mentiras para desqualificar suas propostas e disparar ataques pessoais contra ela  A preocupa\u00e7\u00e3o do PSB \u00e9 que h\u00e1 uma milit\u00e2ncia do PT e PSDB atuando contra a ex ministra do Meio Ambiente nas redes sociais ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":325, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O PT e o PSDB est\u00e3o juntos numa campanha desleal  que afronta a intelig\u00eancia da sociedade brasileira fazendo todo o tipo de difama\u00e7\u00e3o  cal\u00fanias  desconstru\u00e7\u00e3o do nosso projeto pol\u00edtico e da minha pessoa  enquanto o que estamos fazendo \u00e9 discutindo e dialogando   afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":326, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A avalia\u00e7\u00e3o \u00e9 de que este movimento pode ter impacto direto nas elei\u00e7\u00f5es e no desgaste da imagem da candidata  que assumiu o papel de principal advers\u00e1ria da presidente Dilma Rousseff na disputa pelo Pal\u00e1cio do Planalto ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":327, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada se a acusa\u00e7\u00e3o de que Campos teria sido beneficiado pelo esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal  Marina disse que a  verdade jamais ir\u00e1 atrapalhar uma campanha que se disp\u00f5e a passar o Brasil a limpo  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":328, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00f3s queremos as investiga\u00e7\u00f5es  N\u00e3o queremos que prevale\u00e7a a estrat\u00e9gia leviana que j\u00e1 se fa\u00e7a associa\u00e7\u00e3o inclusive esquecendo a grande quantidade de envolvidos que est\u00e3o por a\u00ed vivos e muito aptos a continuar diminuindo o patrim\u00f4nio p\u00fablico   disse  Neste s\u00e1bado  6   Marina j\u00e1 havia sa\u00eddo em defesa de Eduardo Campos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":329, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Vice de Marina  o deputado Beto Albuquerque  PSB RS  assumiu a linha de defesa de Campos  Ele afirmou que a fam\u00edlia do ex governador  sofre  com isso e que n\u00e3o vai deixar essas ila\u00e7\u00f5es passarem em v\u00e3o ", "ENTITY":"BETO ALBUQUERQUE", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":330, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo ele  h\u00e1 interesses eleitorais no envolvimento do ex presidenci\u00e1vel j\u00e1 que n\u00e3o h\u00e1 fato relacionado a ele na divulga\u00e7\u00e3o de trechos da dela\u00e7\u00e3o premiada do ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":331, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" \u00c9 leviandade  Uso pol\u00edtico da figura que ningu\u00e9m teve coragem de enfrentar quando ele estava vivo  Queremos a verdade  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":332, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Mesmo sendo sigiloso o processo de dela\u00e7\u00e3o do ex diretor da Petrobras  o PSB pediu para ter acesso ao material para fazer a defesa de Campos e blindar Marina  A preocupa\u00e7\u00e3o \u00e9 tentar desqualificar as den\u00fancias para n\u00e3o contaminar o discurso da candidata contra corrup\u00e7\u00e3o e velha pol\u00edtica  al\u00e9m de defesa do legado pol\u00edtico do ex governador ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":333, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"INDEPEND\u00caNCIA", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":334, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No dia da independ\u00eancia do Brasil  Marina fez um pronunciamento defendendo que  chegou a hora de aposentar aqueles que querem estar no poder a qualquer pre\u00e7o e mancham com a ilegitimidade da mentira e da manipula\u00e7\u00e3o as institui\u00e7\u00f5es democr\u00e1ticas e at\u00e9 as elei\u00e7\u00f5es  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":335, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ela colocou sua candidatura como uma forma de livrar o Estado brasileiro de corrup\u00e7\u00e3o  loteamento de cargos  da apropria\u00e7\u00e3o indevida das institui\u00e7\u00f5es p\u00fablicas ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":336, "ID_RAW_TEXT":"R027", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata afirmou ainda que o eleitor n\u00e3o pode mais ser  transformado em massa de manobra de \u00f3dios e apegos ao poder   de gente que faz de tudo para chegar ao poder ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":337, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Alguns citados negaram participa\u00e7\u00e3o no esquema  e outros n\u00e3o se manifestaram  As men\u00e7\u00f5es de Costa  acusado de liderar esquema de desvios na Petrobras  repercutiram de imediato na campanha presidencial ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":338, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente afirmou que ainda n\u00e3o cobrou explica\u00e7\u00f5es de Lob\u00e3o e voltou a dizer que n\u00e3o tem informa\u00e7\u00f5es concretas sobre as supostas irregularidades  A petista disse ainda que caso exista envolvimento de pessoas do seu governo  ela ir\u00e1 tomar as medidas necess\u00e1rias ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":339, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Ao ter os dados eu tomarei todas as provid\u00eancias cab\u00edveis  tomarei todas as medidas  inclusive  se tiver que tomar medidas mais fortes   concluiu ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":340, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff aproveitou recuos da candidata Marina Silva em rela\u00e7\u00e3o a alguns pontos de suas propostas eleitorais para criticar a advers\u00e1ria  Mesmo sem citar o nome da ex senadora  Dilma disse que seu governo n\u00e3o muda de posi\u00e7\u00e3o  todo dia  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":341, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O que acontece com meu governo e comigo \u00e9 que n\u00f3s n\u00e3o mudamos de posi\u00e7\u00e3o todos os dias  todos os santos dias  Quando a gente afirma uma coisa agora a gente repete a coisa \u00e0s 18h e no dia seguinte   disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":342, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A cr\u00edtica de Dilma faz refer\u00eancia ao fato de Marina ter retirado de seu plano de governo o apoio ao casamento gay e ter mudado de opini\u00e3o para passar a defender a impossibilidade de punir militares beneficiados pela Lei da Anistia ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":343, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma ainda disse que as cr\u00edticas que tem feito a Marina n\u00e3o podem ser interpretadas como agress\u00f5es pela advers\u00e1ria  pois fazem parte do debate democr\u00e1tico   N\u00f3s n\u00e3o queremos agredir  queremos fazer um debate qualificado  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":344, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"As declara\u00e7\u00f5es foram dadas na resid\u00eancia oficial da presidente  em Bras\u00edlia  ap\u00f3s ela receber um grupo de jovens ligados a movimentos sociais  culturais e de direitos LGBTs ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":345, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Eles queriam que Dilma se dissesse a favor de um plebiscito para a forma\u00e7\u00e3o de uma assembleia constituinte exclusiva para fazer a reforma pol\u00edtica  A presidente preferiu n\u00e3o assinar o documento  mas disse ser favor\u00e1vel  de maneira ampla  a plebiscitos  e repetiu que uma reforma pol\u00edtica deve ser feita no Brasil ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":346, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada sobre nomes que levaria para sua equipe ministerial num eventual novo governo  a presidente disse que s\u00f3 pensaria nisso no dia 1\u00ba de janeiro e caso fosse eleita  De toda forma  disse que ter\u00e1 uma equipe nova  mesmo que alguns dos nomes atuais permane\u00e7am nos postos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":347, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Um governo novo far\u00e1 uma equipe nova  As pessoas que v\u00e3o compor essa equipe podem vir do governo anterior  mas \u00e9 uma nova equipe  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":348, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff afirmou neste domingo  7  que n\u00e3o existem suspeitas sobre seu governo  uma vez que ningu\u00e9m ainda foi formalmente acusado ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":349, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"  Uma reportagem  n\u00e3o lan\u00e7a suspeita nenhuma sobre o governo  na medida em que ningu\u00e9m do governo foi oficialmente acusado   disse a petista ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":350, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ela afirmou ainda que n\u00e3o recebeu  de maneira oficial  informa\u00e7\u00f5es sobre as den\u00fancias  em regime de dela\u00e7\u00e3o premiada  feitas pelo ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":351, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor citou \u00e0 Pol\u00edcia Federal os presidentes do Senado  Renan Calheiros  PMDB   e da C\u00e2mara  Henrique Eduardo Alves  PMDB   como benefici\u00e1rios de um esquema de suborno na Petrobras  segundo a revista  Veja  ", "ENTITY":"RENAN CALHEIROS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":352, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sem dar detalhes nem valores  a revista diz que o ex diretor tamb\u00e9m ligou \u00e0 propina o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia  e Eduardo Campos  presidenci\u00e1vel do PSB morto no dia 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo em Santos  SP  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":353, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Editoria de Arte Folhapress", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":354, "ID_RAW_TEXT":"R028", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na lista do ex executivo aprecem o deputado C\u00e2ndido Vaccarezza  PT SP  e o tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto  suposto elo do esquema com o partido Os nomes  segundo a revista  surgiram no acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada que Costa fez com procuradores da for\u00e7a tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  deflagrada em mar\u00e7o com a pris\u00e3o do doleiro Alberto Youssef  acusado de liderar o esquema de lavagem que movimentou R  10 bilh\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":355, "ID_RAW_TEXT":"R029", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A reportagem n\u00e3o traz detalhes  documentos nem valores sobre o esquema  Os tr\u00eas recha\u00e7am as acusa\u00e7\u00f5es e alegam que as cita\u00e7\u00f5es s\u00e3o mentirosas  Os nomes  segundo a revista  surgiram no acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada que Costa fez com procuradores da for\u00e7a tarefa da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  deflagrada em mar\u00e7o com a pris\u00e3o do doleiro Alberto Youssef  acusado de liderar o esquema de lavagem que movimentou R  10 bilh\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":356, "ID_RAW_TEXT":"R029", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Durante pouco mais de uma hora na igreja evang\u00e9lica  o tucano ouviu relatos de pastores  que se disseram ex traficantes do Comando Vermelho  fac\u00e7\u00e3o criminosa que est\u00e1 em alguns morros do Rio  Ele ainda recebeu declara\u00e7\u00e3o de apoio \u00e0 sua campanha pelos dirigentes da igreja  os pastores Flor de Lis e Anderson do Carmo  al\u00e9m de se comprometer com os cerca de 300 fi\u00e9is presentes em ser contr\u00e1rio \u00e0 legaliza\u00e7\u00e3o do aborto e \u00e0 descriminaliza\u00e7\u00e3o das drogas ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":357, "ID_RAW_TEXT":"R029", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Reafirmo meu compromisso  as minhas cren\u00e7as com estes temas  Nesta luta contra o tr\u00e1fico  a ideia \u00e9 colocar em pr\u00e1tica um programa de assist\u00eancia aos jovens de ensino m\u00e9dio entre 15 e 18 anos  O Poupan\u00e7a Jovem deposita um valor na conta desse aluno que ao fim do per\u00edodo retira o valor depositado desde que tenha 80  na frequ\u00eancia das aulas e n\u00e3o tenha qualquer envolvimento com o crime   disse o candidato ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":358, "ID_RAW_TEXT":"R029", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Observado pela m\u00e3e  In\u00eas  e por Gabriela  sua filha mais velha  A\u00e9cio encerrou a apresenta\u00e7\u00e3o sobre o seu programa na \u00e1rea de preven\u00e7\u00e3o \u00e0s drogas cantando a m\u00fasica evang\u00e9lica  Volta por Cima  de m\u00e3os dadas com a pastora Flor de Lis ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":359, "ID_RAW_TEXT":"R029", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ao descer do palco  brincou com o crescimento da candidata Marina Silva  PSB  nas pesquisas  o que o coloca em terceiro na disputa presidencial e fora de um eventual segundo turno da elei\u00e7\u00e3o   Ainda bem que faltam quatro semanas para a elei\u00e7\u00e3o  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":360, "ID_RAW_TEXT":"R029", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pelo PSDB  A\u00e9cio Neves  cobrou uma manifesta\u00e7\u00e3o mais contundente da presidente Dilma Rousseff sobre a dela\u00e7\u00e3o premiada do ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa  que denunciou um esquema de propinas envolvendo pol\u00edticos do PT e da base do governo na C\u00e2mara e no Senado em obras da Petrobras  A\u00e9cio voltou a chamar o epis\u00f3dio de  mensal\u00e3o dois  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":361, "ID_RAW_TEXT":"R029", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o d\u00e1 para a presidente Dilma dizer que n\u00e3o sabia o que vinha acontecendo  A marca mais perversa do governo do PT \u00e9 o aparelhamento do Estado  Eles t\u00eam um plano para se perpetuar no poder  causando situa\u00e7\u00f5es como esta da Petrobras  Os cargos de dire\u00e7\u00e3o precisam ser ocupados por pessoas sem liga\u00e7\u00e3o com partidos pol\u00edticos e n\u00e3o por pessoas que negociem  troquem favores   afirmou o candidato tucano ap\u00f3s visitar neste domingo  7   a igreja evang\u00e9lica Minist\u00e9rio Flor de Lis  em S\u00e3o Gon\u00e7alo  na regi\u00e3o metropolitana do Rio ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":362, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governador de S\u00e3o Paulo  Geraldo Alckmin  PSDB   cobrou uma  investiga\u00e7\u00e3o profunda  nas suspeitas de corrup\u00e7\u00e3o envolvendo a Petrobras   \u00c9 muito grave   afirmou o tucano neste domingo  7   logo ap\u00f3s assistir ao desfile do Dia da Independ\u00eancia no Anhembi  na zona norte de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":363, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  Alckmin preferiu atenuar o impacto das novas suspeitas ao resultado das elei\u00e7\u00f5es de outubro   \u00c9 uma quest\u00e3o menor  O importante agora \u00e9 a investiga\u00e7\u00e3o   Apesar de n\u00e3o querer fazer um prejulgamento  o tucano ainda disse que  como pode a Petrobras  empresa conceituada e de mais orgulho para o pa\u00eds  ter sido literalmente assaltada  ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":364, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo a revista  Veja   o ex diretor da Petrobras  Paulo Roberto Costa  preso h\u00e1 tr\u00eas meses  disse a Pol\u00edcia Federal  fazendo uso da dela\u00e7\u00e3o premiada para reduzir a pena  que os presidentes do Senado e da C\u00e2mara  Renan Calheiros  PMDB  e Henrique Alves  PMDB   s\u00e3o benefici\u00e1rios de um esquema de corrup\u00e7\u00e3o que nasceu dentro da estatal de petr\u00f3leo ", "ENTITY":"RENAN CALHEIROS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":365, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A revista afirma tamb\u00e9m que o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas Energia  e o presidenci\u00e1vel Eduardo Campos  PSB   morto no dia 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo em Santos  SP   tamb\u00e9m estavam atrelados ao esquema ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":366, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari Neto  seria o suposto elo entre as propinas paga pela Petrobras e o Partido dos Trabalhadores  A maioria dos envolvidos nega participa\u00e7\u00e3o em qualquer esquema il\u00edcito  Outros  ainda n\u00e3o se pronunciaram ", "ENTITY":"JO\u00c3O VACCARI NETO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":367, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Se no plano estadual o tucano lidera com folga a prefer\u00eancia dos eleitores  segundo as pesquisas eleitorais  no plano nacional o PSDB corre riscos de ficar fora do segundo turno ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":368, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Perguntado se a expectativa era vencer no Estado no primeiro turno  Alckmin desconversou   N\u00e3o  Elei\u00e7\u00e3o \u00e9 humildade e trabalho  Quem tem que falar sobre elei\u00e7\u00e3o \u00e9 a popula\u00e7\u00e3o  N\u00f3s estamos trabalhando bastante e acho que tem caminhado bem   afirmou o governador ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":369, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O desfile do 7 de Setembro levou um bom p\u00fablico \u00e0s arquibancadas do Anhembi  apesar de elas n\u00e3o terem ficado lotadas como ocorreu nos anos anteriores  segundo a prefeitura de S\u00e3o Paulo  Durante mais de duas horas  v\u00e1rias escolas do Estado e suas bandas al\u00e9m de muitos grupamentos das for\u00e7as armadas desfilaram pelo Anhembi ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":370, "ID_RAW_TEXT":"R030", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No trecho do desfile feito por grupos hist\u00f3ricos do Ex\u00e9rcito brasileiro  como a FEB  For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira   que esteve na Segunda Guerra Mundial  veteranos de guerra americanos e ingleses tamb\u00e9m participaram do ato c\u00edvico  A cavalaria  chamando muito a aten\u00e7\u00e3o principalmente do p\u00fablico infantil  encerrou o desfile ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":371, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No dia em que a presidente Dilma Rousseff usou o programa eleitoral para afirmar que Marina Silva \u00e9  uma das vozes que amea\u00e7am  a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo do pr\u00e9 sal  a candidata do PSB dedicou discursos e entrevistas neste s\u00e1bado  6  a rebater as afirma\u00e7\u00f5es da rival ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":372, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em campanha em Brumado e Vit\u00f3ria da Conquista  no sudoeste baiano  Marina repetiu que vem sendo alvo de  mentiras  e  boatos  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":373, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Quem est\u00e3o amea\u00e7ando o pr\u00e9 sal n\u00e3o somos n\u00f3s  Vamos manter a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal   disse Marina em com\u00edcio em Brumado no final da manh\u00e3 ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":374, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No programa eleitoral veiculado \u00e0 tarde  Dilma cita Marina como  uma das vozes que amea\u00e7am essa grande riqueza nacional    A candidata Matina Silva \u00e9 uma delas  pois tem defendido o fim da prioridade ao pr\u00e9 sal   afirma a presidente na propaganda  citando  conseq\u00fc\u00eancias terr\u00edveis  para o desenvolvimento do Brasil ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":375, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tema pr\u00e9 sal passou a ser explorado pela campanha petista ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o do programa de governo de Marina  que enfatiza a explora\u00e7\u00e3o de outras fontes de energia  como e\u00f3lica e solar  com apenas uma men\u00e7\u00e3o \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo dessa camada ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":376, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina cobrou a divulga\u00e7\u00e3o dos programas de Dilma e de A\u00e9cio Neves  PSDB   que ainda n\u00e3o o fizeram  e tamb\u00e9m procurou se dissociar do r\u00f3tulo de  pessimista   citado pela campanha da presidente desde o in\u00edcio da corrida eleitoral em rela\u00e7\u00e3o a cr\u00edticos em geral ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":377, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu n\u00e3o sou uma pessoa pessimista  N\u00e3o sou tamb\u00e9m uma pessoa otimista ing\u00eanua  O que eu sou \u00e9 persistente   afirmou a candidata em com\u00edcio em Vit\u00f3ria da Conquista ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":378, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No discurso de cerca de 20 minutos na cidade baiana  Marina come\u00e7ou agradecendo  a Deus   depois  a todas as pessoas   Disse que h\u00e1 uma  onda verde e amarela  no pa\u00eds e que busca  mudan\u00e7a com responsabilidade  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":379, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A ex ministra de Lula  que deixou o governo em 2008  citou sua trajet\u00f3ria de  30 anos de luta na pol\u00edtica  e o passado de  filha de seringueiro  no Acre  Relembrou sua primeira elei\u00e7\u00e3o ao Senado em 1994 e voltou a mencionar a frase do escritor franc\u00eas Victor Hugo  1802 1885  sobre a  ideia cuja oportunidade chegou  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":380, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata citou os rivais ao afirmar que  advers\u00e1rios est\u00e3o nos agredindo porque t\u00eam medo    O povo acordou   disse   Eles pensam que o que faz ganhar elei\u00e7\u00e3o \u00e9 a ind\u00fastria do boato  das cal\u00fanias  a estrutura do dinheiro  do tempo de TV  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":381, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina trocou a express\u00e3o  nova pol\u00edtica   comum na campanha com Eduardo Campos  por  nova postura    O que vai ganhar a elei\u00e7\u00e3o \u00e9 uma nova postura  de cada cidad\u00e3o   disse  Afirmou que  ningu\u00e9m governa sozinho   numa tentativa de negar eventuais problemas de governabilidade numa gest\u00e3o pessebista ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":382, "ID_RAW_TEXT":"R031", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ela terminou o discurso conclamando o p\u00fablico a rebater  mentiras que est\u00e3o sendo espalhadas  na internet contra sua candidatura  Pediu ajuda nas redes sociais e citou a frase de Eduardo Campos sobre  n\u00e3o desistir do Brasil   afirmando que manter\u00e1 iniciativas como o Bolsa Fam\u00edlia e a constru\u00e7\u00e3o de ferrovias ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":383, "ID_RAW_TEXT":"R032", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O domingo de sol levou um bom p\u00fablico ao evento  Segundo a prefeitura da capital paulista  respons\u00e1vel por organizar a festa  a estimativa \u00e9 que cerca de 30 mil pessoas acompanhe o desfile  Essa \u00e9 a capacidade total do local  onde tamb\u00e9m ocorrem os desfiles de Carnaval ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":384, "ID_RAW_TEXT":"R032", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A programa\u00e7\u00e3o  que deve terminar por volta do meio dia  inclui o desfile de grupos do Ex\u00e9rcito  da Marinha e da Aeron\u00e1utica  Grupos motorizados e a\u00e9reos tamb\u00e9m estar\u00e3o presentes nas festividades do Dia da Independ\u00eancia do Brasil ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":385, "ID_RAW_TEXT":"R032", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Escolas e grupos civis  como os dos escoteiros  fizeram a primeira parte do desfile de 7 de Setembro neste domingo  7  no Samb\u00f3dromo do Anhembi  na zona norte de S\u00e3o Paulo  A entrada  para os interessados  \u00e9 gratuita ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":386, "ID_RAW_TEXT":"R032", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governador de S\u00e3o Paulo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o no Estado  Geraldo Alckmin  PSDB   acompanha o desfile c\u00edvico militar com v\u00e1rias autoridades militares ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":387, "ID_RAW_TEXT":"R032", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Das 8 000 pessoas que v\u00e3o desfilar no Anhembi metade \u00e9 civil e a outra metade \u00e9 de representantes militares ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":388, "ID_RAW_TEXT":"R032", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O desfile em comemora\u00e7\u00e3o aos 192 anos da Independ\u00eancia do Brasil come\u00e7ou por volta das 11h com a entrada dos membros da FEB  For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira   que lutaram na Segunda Guerra Mundial  e de v\u00e1rios outros grupos hist\u00f3ricos das for\u00e7as armadas ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":389, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Estar\u00e3o presentes jovens de diversos grupos  tais como estudantes  representantes da JPT  Juventude do PT   da UJS  Uni\u00e3o da Juventude Socialista   dos movimentos de mulheres   de cultura  do funk  do hip hop  juventude negra e v\u00e1rios outros segmentos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":390, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff participa neste domingo  7  da comemora\u00e7\u00e3o pelos 192 anos da Proclama\u00e7\u00e3o da Independ\u00eancia do pa\u00eds no desfile c\u00edvico militar de 7 de Setembro  em Bras\u00edlia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":391, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma chegou sozinha ao evento em carro aberto  o Rolls Royce presidencial  e foi recebida pelo ministro Celso Amorim  Defesa  e pelo governador do Distrito Federal  Agnelo Queiroz  PT   No palanque das autoridades  a presidente assiste ao desfile acompanha pelo vice presidente Michel Temer  por pelo menos 20 ministros e autoridades civis e militares ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":392, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Quando o nome de Dilma foi anunciado  parte da plateia vaiou a presidente mas a maioria a aplaudiu  O Hino Nacional  no entanto  foi o mais aplaudido  A presidente deu a ordem para o in\u00edcio do desfile ao Comandante Militar do Planalto  general Racine Bezerra ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":393, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Denunciados pelo ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa como benefici\u00e1rios de propina em esquema da estatal  segundo reportagem da revista  Veja   o presidente do Congresso e do Senado  Renan Calheiros  PMDB AL   o presidente da C\u00e2mara  Henrique Eduardo Alves  PMDB RN   e o ministro das Minas e Energias Edison Lob\u00e3o  PMDB MA  n\u00e3o compareceram ao evento ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":394, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A reportagem n\u00e3o traz detalhes  documentos nem valores sobre o esquema  Os tr\u00eas recha\u00e7am as acusa\u00e7\u00f5es e alegam que as cita\u00e7\u00f5es s\u00e3o mentirosas ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":395, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ministro Guido Mantega  Fazenda  est\u00e1 em Bras\u00edlia mas n\u00e3o compareceu ao desfile  Na quinta feira  4   Dilma afirmou que far\u00e1 uma troca no comando da pasta em um eventual segundo mandato  O caso criou uma saia justa ao governo ", "ENTITY":"GUIDO MANTEGA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":396, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nos locais de acesso \u00e0s arquibancadas  h\u00e1 cabos eleitorais entregando santinhos de candidatos a deputado distrital e federal e  ao longo da Esplanada  pessoas caminham com bandeiras da campanha petista \u00e0 Presid\u00eancia ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":397, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"CUSTO", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":398, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Esta \u00e9 a edi\u00e7\u00e3o mais cara da festa c\u00edvica desde que Dilma assumiu a presid\u00eancia  em 2011  O governo desembolsou quase R  1 2 milh\u00e3o  O montante \u00e9 quase 45  maior do que o que foi gasto para o evento do ano passado  que custou R  829 mil ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":399, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No seu primeiro ano de governo  foram gastos R  900 mil para realizar o evento e em 2012  R  800 mil  O valor deste ano  no entanto  se aproxima ao do \u00faltimo ano de governo do ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva  Em 2010  foi gasto R  1 milh\u00e3o para o desfile ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":400, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O desfile foi feito por grupamentos militares e demonstra\u00e7\u00f5es de outros 20 \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos  Foram montadas arquibancadas para cerca de 22 mil pessoas mas a expectativa \u00e9 que 30 mil pessoas passem pela Esplanada na manh\u00e3 de hoje ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":401, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em campanha eleitoral  Dilma n\u00e3o fez um pronunciamento oficial em cadeia de r\u00e1dio e TV mas fez men\u00e7\u00e3o ao evento em seu \u00faltimo programa eleitoral  Ap\u00f3s o desfile  ela se reunir\u00e1 com representantes da juventude no Pal\u00e1cio da Alvorada para debater a reforma pol\u00edtica ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":402, "ID_RAW_TEXT":"R033", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma dever\u00e1 propor plebiscito popular para a reforma pol\u00edtica  organizado por setores da sociedade civil e partidos pol\u00edticos  De acordo com os organizadores  o plebiscito ir\u00e1 verificar se a popula\u00e7\u00e3o deseja a convoca\u00e7\u00e3o de uma Assembleia Constituinte exclusiva para realizar a reforma pol\u00edtica ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":403, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os 192 anos da Independ\u00eancia do Brasil ser\u00e3o comemorados em S\u00e3o Paulo com mais uma desfile c\u00edvico militar no Samb\u00f3dromo do Anhembi  na zona norte  neste domingo  7  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":404, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A programa\u00e7\u00e3o come\u00e7a com a revista das tropas por parte do governador de S\u00e3o Paulo  Geraldo Alckmin  PSDB   \u00e0s 9h  hor\u00e1rio de Bras\u00edlia   O desfile propriamente disto est\u00e1 marcado para 9h30 ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":405, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo a prefeitura da capital  respons\u00e1vel por organizar a festa  30 mil pessoas s\u00e3o esperadas nas depend\u00eancias do Samb\u00f3dromo do Anhembi  Essa \u00e9 a capacidade total do local  onde tamb\u00e9m ocorrem os desfiles de Carnaval  A entrada  para o interessados  \u00e9 gratuita  Os port\u00f5es v\u00e3o ser abertos \u00e0s 7h30 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":406, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A programa\u00e7\u00e3o  que deve terminar por volta do meio dia  inclui o desfile de grupos do Ex\u00e9rcito  da Marinha e da Aeron\u00e1utica ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":407, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Membros da FEB  For\u00e7a Expedicion\u00e1ria Brasileira   que lutaram na Segunda Guerra Mundial  e da sociedade de veteranos do movimento de 1932 devem comparecer ao desfile ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":408, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Grupos motorizados e a\u00e9reos tamb\u00e9m estar\u00e3o presentes nas festividades do dia da Independ\u00eancia do Brasil ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":409, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A previs\u00e3o do tempo indica um domingo ensolarado na capital  Mas nas primeiras horas do dia haver\u00e1 frio  Os term\u00f4metros devem estar por volta dos 13\u00ba C ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":410, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"J\u00e1 em Bras\u00edlia  o governo federal gastar\u00e1 quase R  1 2 milh\u00e3o para realizar o desfile de 7 de setembro  O montante \u00e9 quase 45  maior do que o desembolsado para o evento no ano passado  quando foram gastos R  829 mil ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":411, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Esta \u00e9 a edi\u00e7\u00e3o mais cara da festa c\u00edvica desde que a presidente Dilma Rousseff assumiu a presid\u00eancia  em 2011 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":412, "ID_RAW_TEXT":"R034", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O desfile de 7 de setembro come\u00e7a a partir das 8h com a participa\u00e7\u00e3o das For\u00e7as Armadas e demonstra\u00e7\u00f5es de outros 20 \u00f3rg\u00e3os p\u00fablicos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":413, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Na capital  o grupo se concentrou na Pra\u00e7a Oswaldo Cruz  no Para\u00edso  a partir das 9h00  informou a PM  Com faixas e bandeiras  as pessoas pediam por reforma pol\u00edtica e  padr\u00e3o Fifa  para direitos b\u00e1sicos da popula\u00e7\u00e3o de baixa renda   Falta de \u00e1gua \u00e9 desgoverno dos tucanos   dizia um dos cartazes   Constituinte j\u00e1   pedia outro  O protesto foi pac\u00edfico e n\u00e3o houve detidos  Por volta das 11h50  a manifesta\u00e7\u00e3o interditava completamente a Avenida Paulista no sentido Rua da Consola\u00e7\u00e3o  disse a Companhia de Engenharia de Tr\u00e1fego  CET   A passeata prosseguiu pela Avenida Brigadeiro Lu\u00eds Ant\u00f4nio  sentido bairro  at\u00e9 chegar \u00e0 Pra\u00e7a Armando de Sales Oliveira  onde fica o Monumento \u00e0s Bandeiras  pr\u00f3ximo ao Parque do Ibirapuera  na zona sul  O grupo se dispersou por volta das 12h30  conforme informou a CET  Outro n\u00facleo  com cerca de 300 pessoas segundo os organizadores  ficou concentrado at\u00e9 o in\u00edcio da tarde na Pra\u00e7a da S\u00e9  na regi\u00e3o central  mas n\u00e3o saiu em passeata ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":414, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Belo Horizonte \u2013 Cerca de 200 pessoas se reuniram  no Centro da capital mineira  para o Grito dos Exclu\u00eddos  Integrantes de diversos grupos sociais e de sindicatos protestavam em favor de moradores de rua  negros  mulheres e marginalizadas  A falta de moradia tamb\u00e9m foi lembrada nas manifesta\u00e7\u00f5es  que teve como lema  Ocupar ruas e pra\u00e7as por liberdade e direitos  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":415, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Para o frei Edmar Moreira  que acompanhou a caminhada  o grupo mais exclu\u00eddo na capital mineira \u00e9 o de moradores de rua   Em Belo Horizonte  os moradores de rua e as mulheres marginalizadas precisam de aten\u00e7\u00e3o especial  Houve uma limpeza nas ruas da cidade em fun\u00e7\u00e3o da Copa do Mundo  Acredito que as manifesta\u00e7\u00f5es do ano passado alertaram o povo  mas ainda n\u00e3o deram o empurr\u00e3o necess\u00e1rio para mudan\u00e7as reais   criticou \u00a0O Grito dos Exclu\u00eddos \u00e9 organizado por partidos e movimentos sociais  como PSTU  PSOL  PCB e Central Sindical e Popular Conlutas ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":416, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em S\u00e3o Paulo \u00a0cerca de 500 pessoas caminharam da avenida Paulista \u00e0 pra\u00e7a da Rep\u00fablica  Entre os manifestantes  havia cerca de 40 blackblocs  A Pol\u00edcia Militar destacou quase\u00a01000 policiais para acompanhar o grupo  segundo o tenente coronel Marcelo Pignatari  N\u00e3o houve incidentes durante a caminhada  No Rio de Janeiro  aproximadamente 50 pessoas andaram da Central do Brasil at\u00e9 a avenida Rio Branco ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":417, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Quatro manifestantes foram presos neste domingo ap\u00f3s um r\u00e1pido confronto com policiais durante protesto do Grito dos Exclu\u00eddos  no Centro do Rio  que reuniu cerca de 200 pessoas ap\u00f3s o desfile c\u00edvico militar do Dia da Independ\u00eancia  Agentes do Batalh\u00e3o de Choque da Pol\u00edcia Militar usaram golpes de cassetete e spray de pimenta contra os manifestantes ap\u00f3s um grupo atear fogo numa bandeira do Brasil  Os militantes esperaram o desfile militar terminar e partiram em passeata por volta de 11h30  ap\u00f3s negocia\u00e7\u00e3o com comandantes da PM  pois houve disc\u00f3rdia quanto ao uso de instrumentos musicais no ato ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":418, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Militantes do Sindicato Estadual dos Profissionais da Educa\u00e7\u00e3o do Rio de Janeiro  Sepe   da Frente Internacionalista dos Sem Teto  Fist  e da Frente Independente Popular  FIP  tamb\u00e9m se juntaram ao Grito dos Exclu\u00eddos  mas foi mantida uma dist\u00e2ncia permanente  durante a passeata  entre esses manifestantes e os militantes partid\u00e1rios  Os quatro presos tr\u00eas homens e uma mulher   faziam parte desse grupo ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":419, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Blindada contra\u00a0protestos  Dilma assiste ao\u00a0desfile em Bras\u00edlia", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":420, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Mais cedo  por volta das 10h00  o mesmo grupo de cerca de 20 ativistas da FIP  com bandeiras pretas e faixas contra a  farsa eleitoral   fez um ato na \u00e1rea destinada ao p\u00fablico do desfile militar  Eles foram vaiados por algumas pessoas das arquibancadas montadas na Avenida Presidente Vargas e discutiram com uma militante que circulava com uma bandeira do Brasil com um adesivo do candidato A\u00e9cio Neves  PSDB  e com outro grupo de cerca de 20 pessoas que exibia faixas com pedidos de interven\u00e7\u00e3o militar e cartazes com a frase  fora  Dilma   Apesar das discuss\u00f5es  n\u00e3o houve incidentes ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":421, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Antes de a passeata do Grito dos Exclu\u00eddos sair  policiais militares dispersaram o protesto do grupo da FIP  Houve algumas discuss\u00f5es e alguns manifestantes foram atacados com cassetetes  mas n\u00e3o foram vistos confrontos mais graves  O confronto mais violento ocorreu por volta de 12h30  em frente \u00e0 sede do Comando Militar do Leste  CML   pr\u00f3ximo \u00e0 esta\u00e7\u00e3o Central do Brasil  Nesse momento  a marcha do Grito dos Exclu\u00eddos foi interrompida e terminou nas cercanias da esta\u00e7\u00e3o  Ap\u00f3s as deten\u00e7\u00f5es  um grupo menor de manifestantes  sobretudo os ligados \u00e0 Fist e \u00e0 FIP  seguiram caminhando at\u00e9 o busto de Zumbi dos Palmares  ainda na Avenida Presidente Vargas  A PM n\u00e3o voltou a usar spray de pimenta nem houve mais confrontos  at\u00e9 que tudo terminou pouco ap\u00f3s 13h00 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":422, "ID_RAW_TEXT":"R035", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"S\u00e3o Paulo \u2013 Cerca de 1 000 manifestantes participaram da marcha no centro de S\u00e3o Paulo neste domingo segundo a Pol\u00edcia Militar  J\u00e1 de acordo com os organizadores  foram cerca de 4 500\u00a0pessoas  Desde 1995  o\u00a0protesto acontece tradicionalmente em v\u00e1rias cidades no dia 7 de setembro  em que se comemora a independ\u00eancia do Brasil  O lema deste ano foi  Ocupar ruas e pra\u00e7as por liberdade e direitos   em refer\u00eancia \u00e0s manifesta\u00e7\u00f5es populares de junho de 2013  Segundo os organizadores  a passeata tamb\u00e9m aconteceu em outras onze cidades de S\u00e3o Paulo  Guarulhos  Santos  Jundia\u00ed  Campinas  Aparecida do Norte  S\u00e3o Jos\u00e9 dos Campos  Salto  Promiss\u00e3o  Itupeva  Andradina e Americana ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":423, "ID_RAW_TEXT":"R036", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Deflagrado o esc\u00e2ndalo bilion\u00e1rio de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras  o PSB tem adotado a t\u00e1tica de descolar a candidata do partido \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Marina Silva  e  consequentemente \u00a0sua campanha mete\u00f3rica  das acusa\u00e7\u00f5es de que Eduardo Campos estaria envolvido no esquema  Conforme revelado por reportagem de VEJA  o nome do ex governador de Pernambuco  cabe\u00e7a de chapa do partido na corrida presidencial at\u00e9 sua morte repentina no \u00faltimo dia 13  foi citado por Paulo Roberto Costa  ex diretor de Refino e Abastecimento da estatal  em depoimento integrante do acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  O ex diretor apontou uma s\u00e9rie de pol\u00edticos da base aliada do governo que receberia propina origin\u00e1ria da estatal ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":424, "ID_RAW_TEXT":"R036", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u00c9 o candidato a vice  Beto Albuquerque  quem tem rebatido as acusa\u00e7\u00f5es  Marina passou para ele a palavra quando perguntada sobre a possibilidade de o epis\u00f3dio interferir em sua campanha  durante coletiva de imprensa realizada neste domingo no comit\u00ea do PSB em S\u00e3o Paulo  \u201cEu e Eduardo tivemos atitudes partid\u00e1rias tomadas antes de ele morrer  ent\u00e3o eu me sinto legitimado politicamente a correr atr\u00e1s dessa verdade\u201d  disse Albuquerque  ap\u00f3s revelar que o partido j\u00e1 pediu acesso ao processo  mantido em sigilo ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":425, "ID_RAW_TEXT":"R036", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ele deu a entender tamb\u00e9m que a dela\u00e7\u00e3o tem motiva\u00e7\u00f5es eleitoreiras  \u201cEsse rapaz que est\u00e1 preso e fez a dela\u00e7\u00e3o premiada  premeditada ou encomendada\u00a0havia convidado o Eduardo para ser sua testemunha de defesa  ent\u00e3o tudo nos parece muito estranho \u201d", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":426, "ID_RAW_TEXT":"R036", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina defende Eduardo Campos   N\u00e3o podemos mat\u00e1 lo duas vezes ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":427, "ID_RAW_TEXT":"R036", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina  por sua vez  tem citado bastante a Petrobras em seus discursos  mas sempre para se defender das acusa\u00e7\u00f5es de que ela \u00e9 contra o pr\u00e9 sal  segundo a campanha de Dilma Rousseff  PT   \u201cSou caluniada e acusada de ser contra esse patrim\u00f4nio do Brasil  Enquanto essa mentira \u00e9 alardeada  a Petrobras \u00e9 destru\u00edda pelo uso pol\u00edtico  a apadrinhamento e a corrup\u00e7\u00e3o\u201d  disse Marina no trecho do discurso comemorativo da Independ\u00eancia do Brasil redigido pelo partido e lido por ela na coletiva de imprensa ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":428, "ID_RAW_TEXT":"R036", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 cita\u00e7\u00e3o de Campos no depoimento de Costa  Marina citou o\u00a0trecho da B\u00edblia\u00a0 conhe\u00e7a a\u00a0verdade e ela o libertar\u00e1   \u201cA verdade jamais atrapalhar\u00e1 a campanha de quem est\u00e1 imbu\u00eddo de debater o Brasil  de melhorar o funcionamento de nossas institui\u00e7\u00f5es\u201d  disse a candidata  que completou  \u201cde ter uma Petrobras que tem em sua dire\u00e7\u00e3o quadros t\u00e9cnicos e n\u00e3o pessoas como as que temos hoje que est\u00e3o inviabilizando uma empresa respeitada dentro e fora do pa\u00eds\u201d  Ainda sobre o pr\u00e9 sal  Marina fez quest\u00e3o de reafirmar que  se eleita  ir\u00e1 garantir a explora\u00e7\u00e3o do recurso e reverter os royalties em recursos para viabilizar projetos nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":429, "ID_RAW_TEXT":"R036", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Neste domingo  a candidata foi ao Parque da Independ\u00eancia  em S\u00e3o Paulo  para um \u201cpasseio\u201d com o objetivo  segundo ela  de se aproximar da popula\u00e7\u00e3o  A imprensa e a milit\u00e2ncia ficaram de fora  A candidata do PSB tamb\u00e9m rebateu as cr\u00edticas do ex presidente Lula  que teria sugerido que ela n\u00e3o leu o pr\u00f3prio programa de governo  \u201cEu at\u00e9 esperava um pouco mais de criatividade do presidente Lula ao debate pol\u00edtico  Ele est\u00e1 recorrendo a um acervo de desqualifica\u00e7\u00f5es e preconceitos que antes eram feitos contra\u00a0ele \u201d", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":430, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Leia tamb\u00e9m", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":431, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" O governo do PT patrocinou um assalto \u00e0 Petrobras   diz A\u00e9cio", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":432, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras \u00e9  mensal\u00e3o 2   diz A\u00e9cio", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":433, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Evidentemente  os pol\u00edticos citados nominalmente por Costa como benefici\u00e1rios do esquema devem ser os mais afetados  isso inclui o presidente da C\u00e2mara  Henrique Eduardo Alves  PMDB   que disputa o governo do Rio Grande do Norte  Mas a crise se coloca  sobretudo  no caminho da reelei\u00e7\u00e3o da presidente Dilma Rousseff  candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PT  Paulo Roberto Costa foi nomeado para o cargo na Petrobras por Lula  em 2004  e ficou no cargo at\u00e9 2012 \u2013 j\u00e1 no governo atual  portanto  Al\u00e9m disso  o tesoureiro do PT  Jo\u00e3o Vaccari  \u00e9 citado pelo ex diretor como uma das pessoas que captaram dinheiro no esquema  Praticamente todos os citados no esc\u00e2ndalo s\u00e3o aliados da presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":434, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Como Paulo Roberto Costa tamb\u00e9m mencionou o nome do ex governador Eduardo Campos  ex governador de Pernambuco e candidato \u00e0 presid\u00eancia morto em 13 de agosto  entre os envolvidos no esquema  a campanha de Marina Silva pode ser afetada  No m\u00ednimo  a candidata do PSB deve ficar impossibilitada de explorar o caso eleitoralmente  Ao tucano A\u00e9cio Neves  o epis\u00f3dio se desenha como uma oportunidade \u2013 talvez a \u00faltima \u2013 de reagir nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto  \u00c9 nisso que os tucanos apostam agora ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":435, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Pesquisas \u2013 Faltam 28 dias para o primeiro turno das elei\u00e7\u00f5es e\u00a0a disputa entra agora na\u00a0etapa em que as decis\u00f5es se tornam ainda mais calculada  O enredo se repete  quem est\u00e1 \u00e0 frente tenta manter o jogo inalterado  enquanto os candidatos em desvantagem arriscam mais porque j\u00e1 n\u00e3o t\u00eam muito o\u00a0que perder  \u00c9 uma etapa decisiva  onde os erros podem ser incorrig\u00edveis \u2013\u00a0o tempo \u00e9 escasso  As pesquisas mostram um equil\u00edbrio entre Dilma e Marina\u00a0no primeiro turno  e uma vantagem da candidata do PSB na rodada final  A folga  entretanto  j\u00e1 foi maior  E a m\u00e1quina petista  muito mais poderosa  n\u00e3o pode ser desprezada ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":436, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Por outro lado  A\u00e9cio Neves tem curr\u00edculo e suporte partid\u00e1rio\u00a0para conquistar uma fatia consider\u00e1vel do eleitorado  Falta lhe  at\u00e9 aqui  o poder de rea\u00e7\u00e3o  E  a cada dia em que ele continua no terceiro lugar das pesquisas  torna se mais patente o dilema envolvendo a campanha tucana  aumentar a agressividade ou poupar se para o futuro  O manual do marketing pol\u00edtico consolidou a tese de que o ataque n\u00e3o funciona  A regra  entretanto  costuma ser respeitada apenas at\u00e9 o momento em que n\u00e3o h\u00e1 alternativa \u00a0 A \u00faltima inst\u00e2ncia \u00e9 a desconstru\u00e7\u00e3o da imagem do seu advers\u00e1rio   diz Carlos Manhanelli  que tem quatro d\u00e9cadas de experi\u00eancia em marketing eleitoral  Com cerca de 15  das inten\u00e7\u00f5es de voto  o tucano precisaria de um fato novo no cen\u00e1rio para chegar ao segundo turno  Com pouco a perder  ele poderia intensificar os ataques a Marina Silva  com quem disputa o eleitorado oposicionista  Mas isso n\u00e3o s\u00f3 aumentaria o risco de um efeito reverso como destruiria a possibilidade de uma aproxima\u00e7\u00e3o dos dois no segundo turno \u2013 e em um eventual governo de Marina ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":437, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Da parte do PT  o discurso oficial \u00e9 de que a elei\u00e7\u00e3o que importa vai come\u00e7ar ap\u00f3s o primeiro turno  e que o voto do eleitor s\u00f3 agora come\u00e7a a se consolidar   O eleitor come\u00e7a a se decidir\u00a0em setembro   diz o presidente do PT  Rui Falc\u00e3o  Ainda assim  a n\u00edtida guinada\u00a0ao ataque\u00a0da campanha de Dilma na \u00faltima semana tornou evidente a preocupa\u00e7\u00e3o do PT com a ascens\u00e3o de Marina Silva  a campanha  propositiva  deixou de ser prioridade e as cr\u00edticas \u00e0 advers\u00e1ria se intensificaram  Se transformar os n\u00fameros das pesquisas em votos  Marina Silva vai se comprovar um fen\u00f4meno raro  com apenas dois minutos de televis\u00e3o e uma estrutura modesta de campanha  ter\u00e1 derrotado advers\u00e1rios com mais recursos  mais tempo de TV e\u00a0mais apoiadores no mundo pol\u00edtico  Talvez porque tenha captado com mais habilidade o sentimento de insatisfa\u00e7\u00e3o do eleitor   As pessoas votam muito mais na imagem do candidato do que propriamente numa proposta estruturada   diz o professor F\u00e1bio Iglesias  que leciona no Instituto de Psicologia da Universidade de Bras\u00edlia  UnB  e tamb\u00e9m estuda o comportamento dos eleitores ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":438, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A imagem de Marina \u00e9 que tem se tornado alvo dos advers\u00e1rios nos \u00faltimos dias  As mudan\u00e7as no programa de governo e as contradi\u00e7\u00f5es de seus discursos parecem ser o flanco sobre o qual petistas e tucanos podem avan\u00e7ar  Segundo o\u00a0professor Iglesias \u00a0a mesma imprevisibilidade que deu a vantagem a Marina pode voltar a alterar o cen\u00e1rio eleitoral  Pela \u00faltima pesquisa Datafolha  29  dos eleitores podem mudar de voto \u2013 praticamente 70  dizem estar decididos \u00a0Um quarto dos eleitores de Dilma e 30  dos eleitores de Marina n\u00e3o est\u00e3o totalmente decididos  o que pode ser uma boa not\u00edcia para A\u00e9cio  O problema \u00e9 que o eleitorado do tucano \u00e9 ainda mais vulner\u00e1vel  34  de seus eleitores podem mudar sua escolha \u00a0Carlos Manhanelli acredita que as inten\u00e7\u00f5es de voto de Marina ainda podem estar infladas pelo fator emocional gerado pela morte de Eduardo Campos   O cen\u00e1rio s\u00f3 vai se abrir nos \u00faltimos quinze\u00a0dias de campanha   diz ele ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":439, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Embora sejam raras  as reviravoltas acontecem \u00a0Faltavam cerca de dez dias para o segundo turno em 1989\u00a0quando Fernando Collor levou ao ar o depoimento de Miriam Cordeiro  que acusava o petista Luiz In\u00e1cio Lula da Silva de ter pedido que ela fizesse um aborto  em um epis\u00f3dio que  para o bem ou para o mal  ajudou a decidir as elei\u00e7\u00f5es daquele ano \u00a0Em 25 de setembro de 2012  Celso Russomanno tinha 34  das inten\u00e7\u00f5es de voto para a prefeitura de S\u00e3o Paulo  Fernando Haddad  PT  tinha 18  e Jos\u00e9 Serra  PSDB   17   O segundo turno  entretanto  foi decidido entre o petista e o tucano ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":440, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A capilaridade das redes sociais\u00a0facilitou a difus\u00e3o de informa\u00e7\u00e3o e aumentou a velocidade com que o cen\u00e1rio eleitoral se modifica  As dist\u00e2ncias entre os eleitores se tornaram menores e mais suscet\u00edveis a altera\u00e7\u00f5es  Mas dificilmente isso ocorreria na reta final\u00a0sem um fato novo que alterasse o rumo da elei\u00e7\u00e3o \u00a0 Fatos novos  quase sempre s\u00e3o not\u00edcias negativas sobre um determinado pol\u00edtico  como o que atingiu Roseana Sarney nas elei\u00e7\u00f5es de 2002  Um m\u00eas \u00e9 tempo mais do que suficiente para uma mudan\u00e7a \u00a0Faltam apenas 28\u00a0dias para as elei\u00e7\u00f5es  calculam os favoritos  Ainda faltam 28\u00a0dias para as elei\u00e7\u00f5es  argumentam os candidatos em desvantagem ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":441, "ID_RAW_TEXT":"R037", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"H\u00e1 menos de um m\u00eas atr\u00e1s \u00a0a d\u00favida que acompanhava a corrida presidencial\u00a0era se Dilma Rousseff venceria no primeiro turno ou se ela enfrentaria o tucano A\u00e9cio Neves  PSDB  na segunda etapa das elei\u00e7\u00f5es  Mas o acidente que matou Eduardo Campos alterou a disputa e  em poucos dias  Marina Silva  PSB  passou a ser a candidata com melhor percentual nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto no segundo turno \u2013\u00a0que se tornou inevit\u00e1vel O mais recente epis\u00f3dio que pode chacoalhar o cen\u00e1rio eleitoral envolveu o ex diretor de Refino e Abastecimento da Petrobras  Paulo Roberto Costa  e suas dela\u00e7\u00f5es  Conforme revelou VEJA nesta semana  ele citou os pol\u00edticos beneficiados pelo esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal em depoimento \u00e0 Pol\u00edcia Federal  A investiga\u00e7\u00e3o sobre o esc\u00e2ndalo da Petrobras pode alterar o panorama justamente quando a campanha entrava no momento de consolida\u00e7\u00e3o dos votos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":442, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Mercado ainda tem d\u00favidas se a ex senadora implementar\u00e1 de fato as mudan\u00e7as necess\u00e1rias na \u00e1rea econ\u00f4mica                              Apu Gomes Folhapress ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":443, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Com discurso e programa de governo amig\u00e1veis ao mercado e desempenho cada vez melhor nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto  a candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia  Marina Silva  vem conquistando o mercado financeiro \u00a0Mas  apesar de ter as propostas na \u00e1rea econ\u00f4mica elogiadas e ser vista agora como uma esperan\u00e7a\u00a0de mudan\u00e7a mais prov\u00e1vel do que o candidato do PSDB  A\u00e9cio Neves  a ex senadora ainda n\u00e3o inspira no mercado a confian\u00e7a de que vai de fato implementar as mudan\u00e7as necess\u00e1rias  Diante dessa incerteza  economistas ouvidos pela\u00a0Ag\u00eancia Estado\u00a0avaliam que ainda n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel\u00a0prever at\u00e9 quando o bom desempenho da ex ministra na campanha vai continuar precificando os ativos financeiros ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":444, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Para o ex presidente do Banco Central e s\u00f3cio da Tend\u00eancias Consultoria Integrada  Gustavo Loyola  a precifica\u00e7\u00e3o dos ativos do mercado tem sido influenciada muito mais pela redu\u00e7\u00e3o da chance de reelei\u00e7\u00e3o da presidente Dilma do que propriamente em raz\u00e3o das propostas apresentadas por Marina  Ele lembra  contudo  que esse comportamento chegar\u00e1 a um limite e \u00e9 dif\u00edcil prever at\u00e9 quando o bom desempenho da candidata vai continuar influenciando positivamente os ativos \u00a0Apesar de a Tend\u00eancias Consultoria apostar que  num eventual segundo turno  a ambientalista tem 50  de probabilidade de se eleger contra 40  de chances de Dilma e 10  de A\u00e9cio  o economista pondera que \u00e9 cedo para descartar uma prov\u00e1vel vit\u00f3ria do tucano   Ningu\u00e9m sabe como vir\u00e3o as pr\u00f3ximas pesquisas   afirma ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":445, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Campanha de Marina investe em  programa 2 0  para combater ataques", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":446, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina diz que trajet\u00f3ria de Dilma \u2013 e n\u00e3o a dela \u2013 lembra a de Collor", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":447, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"PSB diz que cr\u00edticas a Marina refletem preconceito", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":448, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O economista s\u00eanior do Banco Esp\u00edrito Santo do Brasil  Fl\u00e1vio Serrano  tamb\u00e9m avalia que  na hora da precifica\u00e7\u00e3o  a expectativa de mudan\u00e7a do atual governo com o crescimento de Marina nas pesquisas se sobrep\u00f5e ao pr\u00f3prio programa de governo mais liberal do PSB  que agrada ao mercado  e \u00e0s demonstra\u00e7\u00f5es de menor rigidez pol\u00edtica que a candidata apresenta \u00a0 O mercado est\u00e1 colocando pre\u00e7o na expectativa de mudan\u00e7a mais forte porque  na medida em que tem um novo governo  as chances de mudan\u00e7as s\u00e3o maiores   explica ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":449, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"J\u00e1\u00a0estrategista chefe do Banco Mizuho do Brasil  Luciano Rostagno  avalia que a resposta nos pre\u00e7os dos ativos financeiros \u00e9 reflexo n\u00e3o s\u00f3 da cada vez maior expectativa de elei\u00e7\u00e3o de Marina  mas do pr\u00f3prio programa de governo  Segundo ele  o mercado gostou das propostas apresentadas pela pessebista na \u00faltima sexta feira  principalmente a parte de pol\u00edtica econ\u00f4mica menos intervencionista   De certa forma  foi at\u00e9 surpreendente a proposta dela  Ach\u00e1vamos que ela iria ser mais conservadora  Tanto que at\u00e9 o PSDB n\u00e3o est\u00e1 propondo essa independ\u00eancia formal do Banco Central   ressalta ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":450, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" Com Estad\u00e3o Cont\u00e9udo ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":451, "ID_RAW_TEXT":"R038", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O candidato ao Senado pelo PT  Eduardo Suplicy  poucas vezes se mostrou t\u00e3o en\u00e9rgico quanto na entrevista concedida \u00e0 TVEJA  Ele teve dificuldades para explicar a rejei\u00e7\u00e3o do PT em S\u00e3o Paulo e tentou convencer o eleitor a votar nele pela quarta vez consecutiva numa disputa para o Senado", "ENTITY":"EDUARDO SUPLICY", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":452, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" O que fiz de compara\u00e7\u00e3o com J\u00e2nio e Collor foi o seguinte  ambos governaram sem partido e sem apoio  Quem escolhe o deputado federal e o senador n\u00e3o \u00e9 o presidente da Rep\u00fablica  Quem escolhe \u00e9 o voto popular   disse Dilma  referindo se ao fato de os partidos que apoiam Marina Silva terem poucos representantes no Congresso ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":453, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A petista tamb\u00e9m criticou as declara\u00e7\u00f5es da candidata do PSB de que ir\u00e1 implantar uma  nova pol\u00edtica  no pa\u00eds  se vencer a elei\u00e7\u00e3o presidencial  Segundo Dilma  na opini\u00e3o dela  s\u00f3 \u00e9 poss\u00edvel mudar o modelo pol\u00edtico brasileiro por meio de uma reforma pol\u00edtica ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":454, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ela  entretanto  reiterou que  na vis\u00e3o dela  somente ser\u00e1 poss\u00edvel reformar o sistema pol\u00edtico e eleitoral do pa\u00eds por meio de um plebiscito  A proposta vem sendo defendida pela presidente desde a onda de protestos de rua em junho do ano passado ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":455, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Questionada sobre como lida com pedidos pela volta de Lula ao governo a cada crise e se apoia um poss\u00edvel retorno do ex presidente em 2018  Dilma afirmou que tem \u201crela\u00e7\u00e3o forte  pessoal\u201d com o petista  e que o apoia em \u201cqualquer circunst\u00e2ncia\u201d  Ela tamb\u00e9m afirmou que aqueles que apostaram em conflito entre os dois em seu governo erraram ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":456, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cConvivi  com o Lula  de junho de 2005 at\u00e9 o dia que sa\u00ed do governo  Convivi diariamente  encontrando 20 vezes por dia  encontrando o dia inteiro  Eu tenho amizade  gosto do lula  e tenho absoluta certeza que o Lula tem o mesmo afeto por mim  A mim n\u00e3o incomoda falar em \u201cVolta Lula\u201d  disse  \u201cEstarei com ele em todas as circunst\u00e2ncias  n\u00e3o s\u00f3 em 2018  Quando for necess\u00e1rio  estarei com ele\u201d  completou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":457, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na entrevista  Dilma procurou  ainda  defender o governo pelo atraso em obras de infraestrutura  \u201cS\u00f3 n\u00e3o atrasa obra de engenharia quem n\u00e3o faz\u201d  disse a presidente  ap\u00f3s ser questionada sobre a demora para concluir a transposi\u00e7\u00e3o do rio S\u00e3o Francisco  Ela tamb\u00e9m assumiu ter havido erros e improviso na execu\u00e7\u00e3o do projeto  e disse que a complexidade da obra foi \u201csubestimada\u201d  Segundo Dilma  as obras devem ser conclu\u00eddas at\u00e9 o final de 2016 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":458, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Pol\u00edtica externa", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":459, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma tamb\u00e9m respondeu a pergunta sobre a suposta crise diplom\u00e1tica que teria sido criada entre Brasil e os Estados Unidos no ano passado  ap\u00f3s den\u00fancias de que agentes de intelig\u00eancias norte americanos espionaram mensagens de autoridades  empresas e \u00f3rg\u00e3os brasileiros  Segundo a presidente  \u201cmanteremos rela\u00e7\u00e3o absolutamente normal com os Estados Unidos assim que eles tamb\u00e9m normalizarem essa quest\u00e3o  de espionagem \u201d ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":460, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em 2013  a presidente cancelou visita de estado que seria feita aos Estados Unidos devido \u00e0s den\u00fancias  vazadas pelo ex agente de intelig\u00eancia norte americano Edward Snowden  Segundo Dilma  o cancelamento foi feito de comum acordo  para evitar \u201cficar dando\u201d explica\u00e7\u00e3o sobre temas que n\u00e3o diziam respeito diretamente ao encontro \u00a0 Ela disse que existe a previs\u00e3o de conversa com o governo norte americano ap\u00f3s as elei\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":461, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na entrevista coletiva no Alvorada  Dilma tamb\u00e9m defendeu a atual pol\u00edtica externa brasileira e afirmou que a op\u00e7\u00e3o por priorizar rela\u00e7\u00f5es diplom\u00e1ticas com a Am\u00e9rica Latina n\u00e3o tem base em  ideologia  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":462, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cA nossa rela\u00e7\u00e3o com o Mercosul e a Am\u00e9rica Latina  tem gente dizendo que \u00e9 ideol\u00f3gica  Mas 80  do que exportamos em mercadoria com valor agregado \u00e9 para a Am\u00e9rica Latina  Acabar com o Mercosul \u00e9 um tiro no p\u00e9\u201d  disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":463, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Para a presidente  o Brasil  como maior pa\u00eds da Am\u00e9rica Latina  tem a \u201cresponsabilidade\u201d de assumir um papel de destaque na regi\u00e3o  \u201cMinha proposta \u00e9 nunca voltar as costas para a Am\u00e9rica Latina e s\u00f3 olhar Estados Unidos e Uni\u00e3o Europeia  Isso n\u00e3o d\u00e1 certo\u201d  declarou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":464, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Sem citar diretamente os advers\u00e1rios na disputa eleitoral  que defendem rela\u00e7\u00e3o mais estreita com pa\u00edses desenvolvidos e criticam o apoio do Brasil a na\u00e7\u00f5es conhecidas por violar direitos humanos  Dilma afirmou que n\u00e3o se pode fazer pol\u00edtica externa \u201ccom principismo\u201d ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":465, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cEu n\u00e3o posso sentar com os Estados Unidos e falar de Guant\u00e2namo  Nem sentar com a China e falar de direitos humanos  Eu n\u00e3o inicio conversa com diverg\u00eancia  inicio com converg\u00eancia  N\u00e3o vou sentar com um pa\u00eds que precisa de energia nuclear e falar  \u2018Energia nuclear n\u00e3o conversa comigo\u2019\u201d  afirmou  em refer\u00eancia ao apoio que o Brasil d\u00e1 ao desenvolvimento  para fins pac\u00edficos  de energia nuclear no Ir\u00e3 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":466, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Para a presidente  temas delicados  como viola\u00e7\u00f5es aos direitos humanos  devem ser abordados em organismos multilaterais  como as Na\u00e7\u00f5es Unidas  \u201cPol\u00edtica externa n\u00e3o se faz com principismo\u201d  completou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":467, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Veja como foi a segunda feira  8  dos principais candidatos \u00e0 presid\u00eancia                                                  Os tr\u00eas principais candidatos \u00e0 presid\u00eancia da Rep\u00fablica aproveitaram a agenda de campanha para falar sobre as den\u00fancias de propina para pol\u00edticos da base aliada do governo ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":468, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Veja como foi o domingo  7  dos candidatos \u00e0 Presid\u00eancia                                                  Depoimento do ex diretor da Petrobras foi o principal assunto dos principais candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica no fim de semana ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":469, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff disse nesta segunda feira  8  em entrevista a  O Estado de S  Paulo   transmitida ao vivo pelo site do jornal  que desconhecia a exist\u00eancia de algum  malfeito  na Petrobras e que  se tivesse recebido informa\u00e7\u00e3o  teria adotado medidas contra eventuais irregularidades ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":470, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma afirmou que pediu \u00e0 Pol\u00edcia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico acesso aos depoimentos do ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa  preso no Paran\u00e1  que negociou um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada em troca de eventual redu\u00e7\u00e3o da pena  A presidente disse que fez o pedido para saber se h\u00e1 integrantes do governo envolvidos  Afirmou que  se n\u00e3o for atendida  recorrer\u00e1 ao Supremo Tribunal Federal  STF  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":471, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo a revista  Veja   nos depoimentos  Costa delatou dezenas de deputados federais  senadores  governadores e um ministro que supostamente recebiam propina de contratos da estatal com outras empresas  O acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada ainda depende de homologa\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a  que depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o de que as den\u00fancias do ex diretor t\u00eam fundamento ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":472, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" N\u00e3o tinha informa\u00e7\u00e3o de malfeito  porque  se eu tivesse  teria tomado medida\u201d  declarou a presidente  ao responder sobre se havia suspeitas quando  em 2012  a presidente da Petrobras  Gra\u00e7a Foster  afastou diretores da empresa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":473, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Primeiro \u00e9 preciso saber se isso \u00e9 verdade  Ent\u00e3o  eu quero essas informa\u00e7\u00f5es        Quem vai falar isso para mim \u00e9 quem investiga       e n\u00e3o diz que diz que  Quero a informa\u00e7\u00e3o a mais aprofundada poss\u00edvel  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":474, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Presidente Dilma Rousseff", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":475, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma considerou  estarrecedor  o envolvimento de um servidor de carreira da Petrobras nas supostas irregularidades  \u201c\u00c9 interessante que a gente lembre que esse diretor \u00e9 do quadro de carreira da Petrobras  o que \u00e9 mais estarrecedor        \u00c9 surpreendente que ele fa\u00e7a isso  Isso nada tem a ver com gest\u00e3o  Tem a ver com fato b\u00e1sico de que h\u00e1 sempre que se ter muito cuidado com a quest\u00e3o do uso indevido do dinheiro p\u00fablico\u201d  afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":476, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Acesso aos depoimentos", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":477, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma afirmou que  ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o das den\u00fancias  pela revista  Veja   determinou ao ministro da Justi\u00e7a  Jos\u00e9 Eduardo Cardozo  que fizesse um of\u00edcio \u00e0 Pol\u00edcia Federal pedindo acesso ao conte\u00fado dos depoimentos para saber se h\u00e1 algum funcion\u00e1rio ou agente do governo envolvido ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":478, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Quando a PF respondeu que n\u00e3o pode  fiz of\u00edcio ao procurador geral da Rep\u00fablica que me informe  para proceder \u00e0s provid\u00eancias cab\u00edveis       Se o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o for capaz de responder  vou pedir ao Supremo Tribunal Federal   declarou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":479, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A candidata disse que quem tem a  compet\u00eancia  para dar informa\u00e7\u00f5es sobre o assunto \u00e9 a Pol\u00edcia Federal  o Minist\u00e9rio P\u00fablico ou o Supremo Tribunal Federal   Baseado na informa\u00e7\u00e3o da imprensa  eu n\u00e3o posso condenar ou perdoar ningu\u00e9m   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":480, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tDilma tem  responsabilidade pol\u00edtica  no caso Petrobras  diz Marina Silva", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":481, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No Par\u00e1  A\u00e9cio cobra apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias envolvendo a Petrobras", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":482, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em entrevista coletiva no Pal\u00e1cio da Alvorada depois da sabatina de  O Estado de S  Paulo   a presidente Dilma Rousseff respondeu a declara\u00e7\u00f5es de seus advers\u00e1rios na campanha presidencial de que teria \u201cresponsabilidade pol\u00edtica\u201d pelas irregularidades na Petrobras \u00a0 Para ela  o esc\u00e2ndalo envolvendo a estatal est\u00e1 sendo usado de \u201cforma eleitoreira\u201d ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":483, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cOs dois candidatos n\u00e3o podem esquecer seus telhados  Eu n\u00e3o vou ficar aqui falando do telhado de ningu\u00e9m  Mas eles devem olhar seus telhados  O meu telhado tem a firme determina\u00e7\u00e3o na investiga\u00e7\u00e3o  Ent\u00e3o \u00e9 um telhado cobertinho  com Pol\u00edcia Federal investigando  Minist\u00e9rio P\u00fablico com autonomia\u201d  afirmou a presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":484, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Para Dilma  a responsabilidade do governo no caso da Petrobras \u00e9 \u201cinvestigar\u201d  o que  segundo ela  ocorreu  \u201cA minha responsabilidade \u00e9 ter investigado a Petrobras        A parte relativa ao que estamos investigamos  estamos investigando porque descobrimos um esquema de lavagem de dinheiro e de corrup\u00e7\u00e3o  Agora  o tamanho desse esquema quem pode nos dizer \u00e9 Minist\u00e9rio P\u00fablico  Pol\u00edcia Federal e Judici\u00e1rio \u201d", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":485, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina Silva", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":486, "ID_RAW_TEXT":"R039", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Indagada sobre o fato de sua propaganda eleitoral ter comparado a candidata Marina Silva  PSB  aos ex presidentes Fernando Collor e J\u00e2nio Quadros  Dilma destacou que n\u00e3o fez nenhuma observa\u00e7\u00e3o em rela\u00e7\u00e3o a  car\u00e1ter ou quest\u00e3o pessoal  de sua advers\u00e1ria do PSB  Para ela  Marina uma pessoa  bem intencionada  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":487, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato do PT ao governo do estado de S\u00e3o Paulo  o ex ministro Alexandre Padilha  visitou na tarde desta segunda feira  8  a ocupa\u00e7\u00e3o Olga Ben\u00e1rio  no bairro do Campo Limpo  Zona Sul da capital e  aos moradores  reiterou sua promessa de entregar 700 mil moradias populares nos quatro primeiros anos de sua gest\u00e3o  se eleito ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":488, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Eu quero ser governador para fazer uma parceria com o governo federal para que a gente possa fazer com o Minha Casa Minha Vida pelo menos 700 mil moradias em quatro anos   Isso  executando o recurso que j\u00e1 tem do governo federal para moradia e que o atual governador n\u00e3o utiliza   afirmou o candidato ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":489, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato ainda manifestou seu desejo de urbanizar \u00e1reas que j\u00e1 s\u00e3o habitadas  mas n\u00e3o t\u00eam o m\u00ednimo de infra estrutura ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":490, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ocupa\u00e7\u00e3o", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":491, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O terreno onde fica a ocupa\u00e7\u00e3o Olga Ben\u00e1rio pertence a empresa Via\u00e7\u00e3o Campo Limpo e foi invadido em 2007 pela primeira vez  Dois anos depois  as centenas de fam\u00edlias foram despejadas ap\u00f3s ordem de reintegra\u00e7\u00e3o de posse em uma a\u00e7\u00e3o que envolveu a Pol\u00edcia Militar ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":492, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A coordenadora do movimento dos moradores da regi\u00e3o  Felicia Mendes Dias  que acompanhou o candidato petista na visita  relembra as  balas de borracha da PM  bombas de pimenta e o fogo que colocaram nos barracos  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":493, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"As fam\u00edlias passaram  ent\u00e3o  a viver de aluguel social at\u00e9 abril de 2014  quando ocuparam novamente o terreno   Est\u00e1 demorando demais  foi para pressionar e tamb\u00e9m para garantir que outros movimentos n\u00e3o v\u00e3o invadir aqui   afirmou Fel\u00edcia ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":494, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O professor Manuel Fidelis  de 28 \u00a0 est\u00e1 j\u00e1 cinco meses na ocupa\u00e7\u00e3o   tr\u00eas deles construindo o barraco  Ele mora com a esposa e o filho do casal em um barraco de um c\u00f4modo  Os dois fugiram do aluguel muito alto e recorreram \u00e0 ocupa\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":495, "ID_RAW_TEXT":"R040", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Quando questionado sobre a moradia na regi\u00e3o por uma senhora que vive na Olga Ben\u00e1rio  Padilha prometeu que at\u00e9 2017  caso eleito  as moradias populares para quem vive na ocupa\u00e7\u00e3o estariam prontas ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":496, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O senador Romero Juc\u00e1  PMDB RR   um dos parlamentares citados pela revista  enviou nesta segunda feira um of\u00edcio ao Procurador Geral da Rep\u00fablica  Rodrigo Janot  colocando se \u201c\u00e0 disposi\u00e7\u00e3o\u201d do Minist\u00e9rio P\u00fablico para \u201cprestar quaisquer esclarecimentos necess\u00e1rios  independente de autoriza\u00e7\u00e3o do Supremo Tribunal Federal\u201d ", "ENTITY":"ROMERO JUC\u00c1", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":497, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Neste s\u00e1bado  Juc\u00e1 j\u00e1 havia divulgado nota na qual disse \u201crepudiar as insinua\u00e7\u00f5es\u201d feitas pela reportagem e negou ter recebido recursos por meio do ex diretor da Petrobras ", "ENTITY":"ROMERO JUC\u00c1", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":498, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Petrobras pede acesso aos depoimentos de Paulo Roberto Costa                                                  Estatal tamb\u00e9m quer informa\u00e7\u00f5es de contratos do doleiro Alberto Youssef  CPI da Petrobras e oposi\u00e7\u00e3o tamb\u00e9m j\u00e1 pediram documentos ao STF ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":499, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Bovespa fecha em queda  puxada por Petrobras                                                  Bolsa come\u00e7ou preg\u00e3o em alta  mas not\u00edcias sobre estatal influenciaram  O Ibovespa caiu 2 45   maior recuo desde fevereiro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":500, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Oposi\u00e7\u00e3o pede reuni\u00e3o de emerg\u00eancia sobre a CPI mista da Petrobras                                                  A oposi\u00e7\u00e3o quer que CPI tenha acesso \u00e0s den\u00fancias feitas pelo ex diretor  Paulo Roberto Costa relatou o pagamento de propinas a pol\u00edticos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":501, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O senador Vital do R\u00eago  PMDB PB   presidente das duas comiss\u00f5es parlamentares de inqu\u00e9rito que investigam den\u00fancias contra a Petrobras \u2013 a CPI mista e a CPI do Senado \u2013  encaminhou nesta segunda feira  8  of\u00edcios ao Supremo Tribunal Federal  STF  e \u00e0 13\u00aa Vara Federal de Curitiba nos quais pede acesso ao conte\u00fado dos depoimentos da dela\u00e7\u00e3o premiada do ex diretor da empresa Paulo Roberto Costa \u2013 a Petrobras informou nesta segunda que tamb\u00e9m fez o mesmo pedido ", "ENTITY":"VITAL REGO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":502, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Nos documentos  Vital solicitou c\u00f3pia  em meio magn\u00e9tico  de todos os documentos produzidos a partir de desdobramentos da opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  da Pol\u00edcia Federal ", "ENTITY":"VITAL REGO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":503, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A fim de agilizar o recebimento do conte\u00fado da dela\u00e7\u00e3o  ele aproveitou requerimentos j\u00e1 aprovados pela CPI mista  formada por deputados e senadores  que pediam ao STF e \u00e0 13\u00aa Vara de Curitiba acesso integral a todos os documentos relativos \u00e0 opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  da Pol\u00edcia Federal  que levou \u00e0 pris\u00e3o de Paulo Roberto Costa  O presidente da CPI entende que os novos depoimentos de Costa seriam uma atualiza\u00e7\u00e3o das informa\u00e7\u00f5es j\u00e1 prestadas pelo tribunal ", "ENTITY":"VITAL REGO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":504, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O pedido ser\u00e1 analisado pelo ministro Teori Zavascki  relator do processo da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato no STF  Se o ministro n\u00e3o atender  h\u00e1 possibilidade de recurso ao plen\u00e1rio do tribunal  Segundo a assessoria legislativa da CPI  o Supremo poder\u00e1 entender que a comiss\u00e3o dever\u00e1 aprovar um novo requerimento com a finalidade espec\u00edfica de ter acesso ao conte\u00fado da dela\u00e7\u00e3o  Nesse caso  a comiss\u00e3o teria de conseguir ao menos 17 de 32 votos para solicitar o acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":505, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Reportagem da edi\u00e7\u00e3o deste fim de semana da revista  Veja  afirma  sem dar detalhes ou apresentar documentos  que Paulo Roberto Costa revelou em depoimentos ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal  MPF   na superintend\u00eancia da Pol\u00edcia Federal em Curitiba  que tr\u00eas governadores  seis senadores  um ministro e  pelo menos  25 deputados federais foram beneficiados com as propinas ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":506, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Vital do R\u00eago convocou para quarta feira  10   \u00e0s 10h  uma reuni\u00e3o dos l\u00edderes partid\u00e1rios que integram a CPI mista que apura den\u00fancias contra a estatal  O objetivo do encontro \u00e9 \u201cavaliar as medidas cab\u00edveis para o caso do Paulo Roberto Costa\u201d  conforme informou a assessoria de imprensa do senador  No mesmo dia  \u00e0s 14h30  est\u00e1 marcado o depoimento do ex diretor da \u00e1rea internacional da Petrobras  Nestor Cerver\u00f3 ", "ENTITY":"VITAL REGO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":507, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na manh\u00e3 desta segunda  o l\u00edder do PPS na C\u00e2mara  deputado Rubens Bueno  PR   protocolou  por meio de assessores  cinco requerimentos relacionados aos desdobramentos da dela\u00e7\u00e3o premiada  entre os quais pedido para que a CPI mista solicitasse o acesso  imediato  ao conte\u00fado dos depoimentos do ex dirigente da estatal ", "ENTITY":"RUBENS BUENO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":508, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Nesta segunda  em entrevista ao jornal  O Estado de S  Paulo   a presidente Dilma Rousseff afirmou que tamb\u00e9m poder\u00e1 pedir ao Supremo documentos da dela\u00e7\u00e3o premiada para saber se h\u00e1 integrantes do governo mencionados nas declara\u00e7\u00f5es de Paulo Roberto Costa  que vem dando depoimentos di\u00e1rios a policiais federais e procuradores da Rep\u00fablica em troca da possibilidade de redu\u00e7\u00e3o da pena ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":509, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tPPS protocola pedido de acesso ao depoimento de ex diretor da Petrobras", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":510, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma diz que recorrer\u00e1 at\u00e9 ao STF para saber se h\u00e1 integrantes do governo envolvidos com esquema", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":511, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma tem  responsabilidade pol\u00edtica  no caso Petrobras  diz Marina Silva", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":512, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No Par\u00e1  A\u00e9cio cobra apura\u00e7\u00e3o de den\u00fancias envolvendo a Petrobras", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":513, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma relatou que  ap\u00f3s a divulga\u00e7\u00e3o das den\u00fancias pela revista  Veja   determinou ao ministro da Justi\u00e7a  Jos\u00e9 Eduardo Cardozo  que fizesse um of\u00edcio \u00e0 Pol\u00edcia Federal pedindo acesso ao conte\u00fado dos depoimentos para saber se h\u00e1 algum funcion\u00e1rio ou agente do governo envolvido  Ela disse  no entanto  que a corpora\u00e7\u00e3o respondeu que n\u00e3o poderia repassar informa\u00e7\u00f5es sobre os depoimentos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":514, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Oposi\u00e7\u00e3o", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":515, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na C\u00e2mara  o l\u00edder do DEM  deputado Mendon\u00e7a Filho  PE  \u00a0 afirmou que tem conversado com outros l\u00edderes da oposi\u00e7\u00e3o  como os deputados Rubens Bueno  PPS PR  e Ant\u00f4nio Imbassahy  PSDB BA   para definir as a\u00e7\u00f5es a serem tomadas na CPI mista da Petrobras  Mendon\u00e7a Filho afirmou ressaltou que \u00e9 preciso cautela com o compartilhamento de informa\u00e7\u00f5es da dela\u00e7\u00e3o de Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"MENDON\u00c7A FILHO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":516, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cEsse compartilhamento tem que obedecer crit\u00e9rios s\u00e9rios  porque n\u00e3o \u00e9 toda informa\u00e7\u00e3o prestada pelo depoente  no caso o delator  que funciona como uma prova do envolvimento de um determinado personagem num ato criminoso  S\u00f3 se d\u00e1 essa situa\u00e7\u00e3o com o aval da Justi\u00e7a  no caso  o juiz federal ou do ministro do Supremo  E a gente tem que ter a cautela  o cuidado  de n\u00e3o cometer injusti\u00e7as  porque quando se comete injusti\u00e7a  voc\u00ea  primeiro  provoca um dano irrepar\u00e1vel a quem est\u00e1 sendo injustamente acusado e  segundo  voc\u00ea abre uma brecha para que o processo n\u00e3o ande  porque vai se apegar a um procedimento errado para questionar a legitimidade das a\u00e7\u00f5es colocadas\u201d  afirmou ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":517, "ID_RAW_TEXT":"R041", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"L\u00edder do governo", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":518, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Skaf visita comunidade na Zona Leste de S\u00e3o Paulo                                                  Candidato do PMDB falou sobre a falta de infraestrutura na periferia  Skaf tamb\u00e9m compareceu a festival de cultura japonesa ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":519, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato Paulo Skaf  do PMDB  visitou na tarde desta segunda feira  8  a favela do Boqueir\u00e3o  no Cursino  na Zona Sul de S\u00e3o Paulo  e prometeu melhorias para a regi\u00e3o  caso seja eleito   O que a gente sente \u00e9 uma total aus\u00eancia do estado  Aqui faltam creches  o esgoto corre a c\u00e9u aberto  aqui n\u00e3o tem uma escola boa   relatou ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":520, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O terreno  que pertence ao Ipesp  foi invadido h\u00e1 mais de 20 anos  Skaf lembrou que as invas\u00f5es devem ser controladas  mas afirmou que \u00e9 preciso melhorar os locais que convivem com invas\u00f5es h\u00e1 muitos anos ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":521, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" O que j\u00e1 existe voc\u00ea precisa dar um jeito  N\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel que pessoas vivam sem saneamento  sem escola  sem transporte  sem seguran\u00e7a   O candidato do PMDB andou pelas vielas do Boqueir\u00e3o  onde moram cerca de 7 mil pessoas  e ouviu problemas relatados pelos moradores  Para mudar a situa\u00e7\u00e3o  ele prop\u00f5e um programa habitacional e revitaliza\u00e7\u00e3o da \u00e1rea ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":522, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Skaf tamb\u00e9m disse que o crack \u00e9 produzido por laborat\u00f3rios clandestinos dentro do estado e que o governo estadual deve combater ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":523, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"De acordo com o candidato  o estado tem deficit de 1 5 milh\u00e3o de im\u00f3veis  Apenas na Grande S\u00e3o Paulo faltam 700 mil casas  Ele afirma que o governo deve investir mais  inclusive com parcerias com a Uni\u00e3o ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":524, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" O atual governo n\u00e3o est\u00e1 avan\u00e7ando porque o terreno \u00e9 muito caro na Grande S\u00e3o Paulo  O que precisa \u00e9 usar os projetos  os programas que j\u00e1 existem na \u00e1rea federal e mesmo na estadual e por mais dinheiro  O estado precisa investir mais   ressaltou o candidato  que tem evitado dar demonstra\u00e7\u00f5es p\u00fablicas do apoio de seu partido \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o da presidente Dilma Rousseff  PT  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":525, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em 2 meses de campanha  Alckmin \u00e9 candidato que mais arrecada em SP                                                  Receita da campanha do tucano \u00e9 de R  14 milh\u00f5es  J\u00e1 Paulo Skaf  do PMDB  arrecadou R  10 3 milh\u00f5es", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":526, "ID_RAW_TEXT":"R042", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Skaf cita filia\u00e7\u00e3o recente ao PMDB e diz n\u00e3o ter  nada a ver  com Petrobras                                                   Veja  publicou den\u00fancia de corrup\u00e7\u00e3o na estatal e citou o partido pol\u00edtico  Candidato diz que se filiou ao PMDB h\u00e1 3 anos e trar\u00e1 mudan\u00e7a na pol\u00edtica ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":527, "ID_RAW_TEXT":"R043", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A Procuradoria Regional Eleitoral em Pernambuco prop\u00f4s uma representa\u00e7\u00e3o contra o PSB e a empresa Bandeirantes M\u00eddia Exterior por conta da divulga\u00e7\u00e3o de outdoors com a imagem do ex governador Eduardo Campos  morto em um acidente a\u00e9reo no \u00faltimo dia 13 de agosto  De acordo com o \u00f3rg\u00e3o  esse tipo de veicula\u00e7\u00e3o configura propaganda partid\u00e1ria em per\u00edodo n\u00e3o permitido e propaganda eleitoral por meio vedado  A representa\u00e7\u00e3o foi proposta na \u00faltima sexta  5  e ser\u00e1 julgada pelo Tribunal Regional Eleitoral de Pernambuco  TRE PE  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":528, "ID_RAW_TEXT":"R043", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo informa\u00e7\u00f5es da PRE PE  o PSB gastou R  62 5 mil na contrata\u00e7\u00e3o de 37 outdoors  todos coloridos em vermelho  amarelo e branco  cores tradicionalmente usadas pelo partido  As placas trazem a imagem de Campos com os dizeres \u201cgrande como o Brasil  forte como Pernambuco\u201d e a logomarca do PSB ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":529, "ID_RAW_TEXT":"R043", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A lei que regulamenta a propaganda partid\u00e1ria  9 096 95  define que esta s\u00f3 pode ser realizada por meio de r\u00e1dio e televis\u00e3o  Al\u00e9m disso  o Tribunal Superior Eleitoral  TSE  j\u00e1 se manifestou no sentido de vetar que as siglas manifestem seus projetos e plataformas no segundo semestre de um ano eleitoral  De acordo com a PRE PE  os outdoors do PSB est\u00e3o nas ruas desde 11 de agosto  \u201cN\u00e3o se justifica que  passados mais de vinte dias da morte de Eduardo Campos  os outdoors permane\u00e7am expostos\u201d  explica o procurador regional eleitoral  Jo\u00e3o Bosco Fontes ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":530, "ID_RAW_TEXT":"R043", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A PRE PE tamb\u00e9m entendeu que os outdoors configuram propaganda eleitoral  j\u00e1 que utilizam a imagem de Campos para atrair eleitores  A divulga\u00e7\u00e3o de propaganda eleitoral por esse meio \u00e9 proibida pela lei 9 504 97  que ainda prev\u00ea aplica\u00e7\u00e3o de multa de R  5 mil a R  15 mil \u00e0 empresa respons\u00e1vel pelos an\u00fancios e aos partidos  coliga\u00e7\u00f5es e candidatos beneficiados  No entendimento do procurador regional eleitoral  os outdoors n\u00e3o s\u00e3o apenas uma homenagem ao ex governador  mas tamb\u00e9m uma forma de propaganda eleitoral dissimulada e ostensiva ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":531, "ID_RAW_TEXT":"R043", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Procurada  a assessoria de imprensa da coliga\u00e7\u00e3o Frente Popular de Pernambuco n\u00e3o enviou uma resposta at\u00e9 a publica\u00e7\u00e3o desta reportagem ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":532, "ID_RAW_TEXT":"R043", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em Pernambuco  Ibope aponta  Marina  41   Dilma  37   e A\u00e9cio  3                                                    Ibope ouviu 1 512 eleitores em 69 munic\u00edpios entre 23 e 25 de agosto  Pesquisa foi encomendada pela TV Globo ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":533, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O governador de S\u00e3o Paulo e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PSDB  Geraldo Alckmin  foi o candidato que mais arrecadou verbas em doa\u00e7\u00f5es nos dois primeiros meses da campanha ao governo de S\u00e3o Paulo  Foram R  14 milh\u00f5es  valor bastante superior ao do principal concorrente  de acordo com as recentes pesquisas do Ibope e do Datafolha   Paulo Skaf arrecadou R  10 3 milh\u00f5es ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":534, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Candidato \t\t\t\t \t\t\t\t\tReceitas  em R  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":535, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Os dados s\u00e3o do Tribunal Superior Eleitoral  TSE  e fazem parte da segunda parcial de receitas e despesas da campanha  que foi divulgada neste s\u00e1bado  6   Os n\u00fameros representam os valores informados pelas campanhas at\u00e9 o dia 2 de setembro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":536, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A lei permite que os candidatos arrecadem por dois meios  em uma conta aberta em nome do pr\u00f3prio ou em conta do comit\u00ea financeiro da candidatura  A campanha de Alckmin  por exemplo  recebe quase todas as doa\u00e7\u00f5es por meio do comit\u00ea do candidato e ent\u00e3o repassa para a conta espec\u00edfica do tucano  Para elabora\u00e7\u00e3o desta reportagem  foram considerados apenas os valores que constam na presta\u00e7\u00e3o de contas do TSE em nome do candidato ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":537, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Outro concorrente \u00e0 disputa em S\u00e3o Paulo  Alexandre Padilha  PT  recebeu R  4 1 milh\u00f5es em sua conta ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":538, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Principais doadores", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":539, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Entre as principais fontes de receita de Alckmin est\u00e3o a Queiroz Galv\u00e3o Alimentos S A  com doa\u00e7\u00e3o de R  2 1 milh\u00f5es  e Copersucar S A  com doa\u00e7\u00e3o de R  1 milh\u00e3o ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":540, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na lista de doadores de Paulo Skaf  a empresa que aparece com maior contribui\u00e7\u00e3o \u00e9 a Sucoc\u00edtrico Cutrale Ltda  com R  1 milh\u00e3o  Na campanha de Padilha  o destaque vai para a doa\u00e7\u00e3o da Votorantim Cimentos S A  com R  300 mil ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":541, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato Wagner Farias  do PCB  foi o \u00fanico a n\u00e3o registrar doa\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"WAGNER FARIAS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":542, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No total  os candidatos receberam 29 205 747 31  A m\u00e9dia de doa\u00e7\u00e3o por candidato \u00e9 de 3 2 milh\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":543, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na conta de candidato  e n\u00e3o comit\u00ea   o candidato Alexandre Padilha \u00e9 quem registra o maior gasto at\u00e9 o momento  com R  35 milh\u00f5es ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":544, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Veja tamb\u00e9m as despesas registradas nas contas dos candidatos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":545, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Alexandre Padilha  R  35 000 211 37", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":546, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Geraldo Alckmin  R  13 802 329 35", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":547, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"La\u00e9rcio Benko  R  307 586 00", "ENTITY":"LA\u00c9RCIO BENKO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":548, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Gilberto Natalini  R  170 786 60", "ENTITY":"GILBERTO NATALINI", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":549, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Gilberto Maringoni  R  72 245 22", "ENTITY":"GILBERTO MARINGONI", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":550, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Walter Ciglioni  R  30 637 68", "ENTITY":"WALTER CIGLIONI", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":551, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Paulo Skaf  R  10 416 119 80", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":552, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Raimundo Sena \u00a0 R  1 135 00", "ENTITY":"RAIMUNDO SENA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":553, "ID_RAW_TEXT":"R044", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Wagner Farias  presta\u00e7\u00e3o de contas entregue sem lan\u00e7amento de despesas", "ENTITY":"WAGNER FARIAS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":554, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ainda de acordo com assessores  o petista deve retornar ao minist\u00e9rio ao final do processo eleitoral  No lugar de Rossetto  assume interinamente o comando do minist\u00e9rio o secret\u00e1rio executivo da pasta  Laudemir M\u00fcller ", "ENTITY":"ROSSETTO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":555, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Atualmente  a coordena\u00e7\u00e3o da campanha de Dilma \u00e9 exercida pelo presidente nacional do PT  Rui Falc\u00e3o  e pelo ex chefe de gabinete da Presid\u00eancia Giles Azevedo  Segundo a assessoria de Rossetto  a orienta\u00e7\u00e3o repassada ao ministro \u00e9 de que  inicialmente  ele ser\u00e1 um dos coordenadores da campanha presidencial petista ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":556, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na tarde desta segunda  a campanha de Dilma divulgou nota para informar que  mesmo com a entrada de Rossetto \u2013 e tamb\u00e9m do ministro Gilberto Carvalho  que entrou em f\u00e9rias para se dedicar \u00e0 campanha \u2013  a coordena\u00e7\u00e3o geral da campanha permanece com o presidente do PT  Rui Falc\u00e3o ", "ENTITY":"RUI FALC\u00c3O", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":557, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Assessores do titular do Desenvolvimento Agr\u00e1rio ressaltaram que ele ser\u00e1 respons\u00e1vel por definir a linha pol\u00edtica da campanha  Entre as novas atribui\u00e7\u00f5es de Rossetto  est\u00e1 a defini\u00e7\u00e3o de estrat\u00e9gias para enfrentar eventuais ataques de advers\u00e1rios de Dilma na corrida pelo Pal\u00e1cio do Planalto ", "ENTITY":"ROSSETTO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":558, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A decis\u00e3o de que o ministro se dedicaria exclusivamente \u00e0 campanha  destacou a assessoria  foi tomada em conjunto com a presidente da Rep\u00fablica  Dilma e Rossetto trabalharam juntos no governo ga\u00facho durante a gest\u00e3o de Ol\u00edvio Dutra  1999 2002   \u00c0 \u00e9poca  ele era vice governador do Estado e ela comandava a Secretaria de Minas  Energia e Telecomunica\u00e7\u00f5es  Mais tarde  os dois voltaram a ser colegas no governo Luiz In\u00e1cio Lula da Silva  2003 2010  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":559, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo a assessoria do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Agr\u00e1rio  a ida de Rossetto para a campanha n\u00e3o tem rela\u00e7\u00e3o com as informa\u00e7\u00f5es de que o ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa teria citado os nomes de v\u00e1rios integrantes da base aliada e inclusive de um ministro de Estado durante depoimentos de dela\u00e7\u00e3o premiada  A den\u00fancia foi publicada na edi\u00e7\u00e3o deste final de semana da revista  Veja  ", "ENTITY":"ROSSETTO", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":560, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Horas ap\u00f3s a exonera\u00e7\u00e3o de Rossetto ter sido publicada no Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o  a presidente Dilma Rousseff afirmou  em entrevista coletiva no Pal\u00e1cio da Alvorada  que s\u00e3o \u201cmentirosas\u201d as informa\u00e7\u00f5es de que a decis\u00e3o de transferir Miguel Rossetto para a coordena\u00e7\u00e3o da campanha teria sido motivada pela den\u00fancia do esquema corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":561, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cIsso \u00e9 uma mentira  uma inverdade  O Rossetto est\u00e1 na coordena\u00e7\u00e3o de campanha porque foi decidido na semana passada  \u00c9 uma pessoa experimentada  foi vice governador do Rio Grande do Sul  sabe perfeitamente o que \u00e9 uma campanha  tem qualifica\u00e7\u00e3o  \u00e9 de alt\u00edssima qualidade e \u00e9 muito pr\u00f3ximo de mim\u201d  disse ", "ENTITY":"ROSSETTO", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":562, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Rossetto passou parte do \u00faltimo domingo  7  reunido com Dilma no Pal\u00e1cio da Alvorada  Na manh\u00e3 desta segunda  o ministro voltou \u00e0 resid\u00eancia oficial da Presid\u00eancia para novo encontro com a presidenci\u00e1vel petista  Al\u00e9m de Rossetto  participaram da reuni\u00e3o desta segunda o ministro da Casa Civil  Aloizio Mercadante  e o ex ministro de Comunica\u00e7\u00e3o Social Franklin Martins e Rui Falc\u00e3o ", "ENTITY":"ROSSETTO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":563, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ministros acompanhar\u00e3o abertura da Copa em centros de monitoramento                                                  Titulares da Justi\u00e7a e da Casa Civil ir\u00e3o monitorar manifesta\u00e7\u00f5es no pa\u00eds  Monitores ir\u00e3o exibir o jogo do Brasil nas duas estruturas de seguran\u00e7a ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":564, "ID_RAW_TEXT":"R045", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O ministro do Desenvolvimento Agr\u00e1rio  Miguel Rossetto  PT RS   se licenciou do cargo para  a partir desta segunda feira  8   atuar na coordena\u00e7\u00e3o da campanha \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o da presidente Dilma Rousseff  informou a assessoria da pasta  A exonera\u00e7\u00e3o de Rossetto foi publicada na edi\u00e7\u00e3o desta segunda do  Di\u00e1rio Oficial da Uni\u00e3o  ", "ENTITY":"ROSSETTO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":565, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato do PSDB ao Pal\u00e1cio do Planalto  A\u00e9cio Neves  cobrou nesta segunda feira  8  que sejam apuradas as suspeitas de que dezenas de senadores e deputados federais de tr\u00eas partidos  PT  PMDB e PP   governadores e um ministro teriam se beneficiado de um esquema de pagamento de propinas oriundas de contratos com fornecedores da Petrobras  Ressaltando que quer evitar  pr\u00e9 julgamentos   o presidenci\u00e1vel tucano afirmou  ao desembarcar no aeroporto de Marab\u00e1  PA   que a Justi\u00e7a apure as den\u00fancias ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":566, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Estas novas den\u00fancias t\u00eam que ser apuradas  N\u00e3o vou fazer prejulgamento  Espero que a Justi\u00e7a seja acionada e apure tudo o que foi denunciado   disse A\u00e9cio ao chegar em Marab\u00e1 para compromissos de campanha ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":567, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No final de semana  A\u00e9cio chamou as den\u00fancias envolvendo a petroleira de  mensal\u00e3o 2  e destacou que n\u00e3o d\u00e1 para a presidente Dilma Rousseff dizer que  n\u00e3o sabia  das supostas irregularidades na estatal do petr\u00f3leo  A petista  no entanto  declarou no domingo que as informa\u00e7\u00f5es apontadas pela revista  Veja  n\u00e3o geram suspeita sobre o governo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":568, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No Par\u00e1  o candidato voltou a fazer a compara\u00e7\u00e3o das den\u00fancias na Petrobras com o mensal\u00e3o  Ele disse ainda que o governo  enlameou  a empresa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":569, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" No Congresso Nacional  liderei a constitui\u00e7\u00e3o de uma CPMI para investigar a Petrobras  O governo dizia que n\u00f3s est\u00e1vamos atacando a imagem da principal empresa brasileira  A verdade e que o governo do PT enlameou a nossa principal empresa  E n\u00e3o adianta o governo dizer que n\u00e3o sabia  \u00e9 preciso que as respostas sejam diretas  objetivas  Que essas investiga\u00e7\u00f5ess possam sem aprofundadas  e quem tem responsabilidade tem que ser punido exemplarmente   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":570, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"N\u00e3o d\u00e1 para dizer que Dilma n\u00e3o sabia de nada  diz A\u00e9cio sobre Petrobras", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":571, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma diz que dela\u00e7\u00e3o n\u00e3o gera suspeita sobre o governo", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":572, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio Neves desembarcou por volta das 10h em Marab\u00e1  munic\u00edpio do sudeste do Par\u00e1  Do aeroporto  A\u00e9cio seguiu para a sede do Rotary Club  onde participa de um encontro com lideran\u00e7as pol\u00edticas na regi\u00e3o  Ap\u00f3s o compromisso  est\u00e1 prevista uma caminhada do presidenci\u00e1vel tucano na avenida Antonio Maia ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":573, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio deixou Marab\u00e1 por volta de 12h40 e seguiu para Bel\u00e9m  Na capital do estado  ele fez uma caminhada na feira da 25 e participou de com\u00edcio na travessa Lomas Valentinas acompanhado do governador do Par\u00e1  Sim\u00e3o Jatene  e do senador Flexa Ribeiro ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":574, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Veja a agenda de campanha dos candidatos ao governo do Par\u00e1                                                  Candidatos cumprem agenda de compromissos nesta segunda  8  Cinco candidatos concorrem ao governo nas Elei\u00e7\u00f5es 2014 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":575, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Uepa realiza feira vocacional em v\u00e1rios munic\u00edpios do Par\u00e1                                                   Em Bel\u00e9m  evento ser\u00e1 nesta quinta feira  28  das 9h \u00e0s 17h  Objetivo \u00e9 orientar os jovens que pretendem ingressar no ensino superior ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":576, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Trabalhadores interditam ponte sobre o rio Anapu  na Transamaz\u00f4nica                                                  Cerca de 100 trabalhadores rurais bloqueiam a via  Grupo quer mais estradas  projetos de assentamentos e sinal de telefonia ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":577, "ID_RAW_TEXT":"R046", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Unifesspa altera datas de concurso p\u00fablico                                                  Provas objetivas passar\u00e3o a ser aplicadas no dia 23 de novembro de 2014  Ser\u00e3o ofertadas 89 vagas para cargos de n\u00edvel m\u00e9dio e superior", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":578, "ID_RAW_TEXT":"R047", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sem citar a passagem da presidenci\u00e1vel Marina Silva  PSB  pelo Minist\u00e9rio do Meio Ambiente  o site  O Brasil da Mudan\u00e7a   mantido pelo Instituto Lula  divulgou nesta segunda feira  8  as realiza\u00e7\u00f5es do governos Lula e Dilma Rousseff no setor ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":579, "ID_RAW_TEXT":"R047", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O texto fala que o Brasil combina desenvolvimento econ\u00f4mico com preserva\u00e7\u00e3o ambiental e tornou se exemplo para o mundo   Com Lula e Dilma  o Brasil tornou se refer\u00eancia mundial em preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente  Reduzimos em 79  o desmatamento na Amaz\u00f4nia  com uma fiscaliza\u00e7\u00e3o rigorosa e a oferta de alternativas econ\u00f4micas sustent\u00e1veis \u00e0s popula\u00e7\u00f5es locais  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":580, "ID_RAW_TEXT":"R047", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina foi ministra do Meio Ambiente de Lula entre janeiro de 2003 e maio de 2008  Na \u00e9poca  ela alegou que deixou o cargo pela  dificuldade que encontrou para prosseguir com a agenda ambiental e a insuficiente  sustenta\u00e7\u00e3o pol\u00edtica  para as quest\u00f5es do setor  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":581, "ID_RAW_TEXT":"R047", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No documento publicado  o Instituto Lula aponta ainda que as gest\u00f5es petistas investiram  como nunca em fontes alternativas de energia e constru\u00edmos  com impactos ambientais cada vez menores  as grandes hidrel\u00e9tricas que o pa\u00eds precisa para continuar crescendo  gerando um n\u00famero recorde de empregos e promovendo a ascens\u00e3o social de milh\u00f5es de brasileiros  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":582, "ID_RAW_TEXT":"R047", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De acordo com o material  os governos do PT criaram  novas unidades de conserva\u00e7\u00e3o e ampliamos as j\u00e1 existentes  aumentando em mais de 50   a extens\u00e3o total de \u00e1rea protegida  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":583, "ID_RAW_TEXT":"R047", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Somos l\u00edderes mundiais em redu\u00e7\u00e3o de emiss\u00e3o de gases de efeito estufa  GEE   Entre 2001 e 2011  a redu\u00e7\u00e3o das emiss\u00f5es brasileiras  decorrente da queda recorde no desmatamento  chegou a 1 bilh\u00e3o de toneladas de g\u00e1s carb\u00f4nico  segundo c\u00e1lculos da organiza\u00e7\u00e3o Union of Concerned Scientists   UCS  Uni\u00e3o dos Cientistas Preocupados  em portugu\u00eas   ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":584, "ID_RAW_TEXT":"R047", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Em 12 anos  mostramos ao mundo que \u00e9 poss\u00edvel conciliar desenvolvimento econ\u00f4mico e preserva\u00e7\u00e3o do meio ambiente   completa o texto ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":585, "ID_RAW_TEXT":"R048", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato do PSDB \u00e0 Presid\u00eancia  A\u00e9cio Neves  rebateu na noite desta segunda feira  8  afirma\u00e7\u00e3o da presidente Dilma Rousseff  PT  de que jamais imaginou haver  malfeitos  em neg\u00f3cios da Petrobras  O tucano ironizou a argumenta\u00e7\u00e3o de Dilma  que durante o governo Lula comandou o conselho diretor da Estatal  e disse que  se realmente n\u00e3o sabia de nada  a petista deve sair do governo por  absoluta incapacidade  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":586, "ID_RAW_TEXT":"R048", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" A presidente da Rep\u00fablica repete aquilo que j\u00e1 se transformou num mantra desse governo   eu n\u00e3o sabia    inicia A\u00e9cio  lembrando frase dita pelo ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva quando estourou o esc\u00e2ndalo do mensal\u00e3o  em 2005  Na ocasi\u00e3o  em pronunciamento  Lula disse   eu me sinto tra\u00eddo  Tra\u00eddo por pr\u00e1ticas inaceit\u00e1veis das quais nunca tive conhecimento  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":587, "ID_RAW_TEXT":"R048", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ao relacionar a declara\u00e7\u00e3o do antecessor de DIlma \u00e0 petista  A\u00e9cio lembrou que Dilma comandou a \u00e1rea energ\u00e9tica do governo e que foi presidente do conselho da Petrobras   Ser\u00e1 que \u00e9 poss\u00edvel que algu\u00e9m que por doze anos comandou com m\u00e3os de ferro a nossa maior empresa       n\u00e3o soubesse de nada  De duas  uma  se n\u00e3o sabia  n\u00e3o pode governar mais o Brasil por absoluta incapacidade  Se sabia  a coisa \u00e9 mais grave   atacou em um v\u00eddeo publicado em suas redes sociais ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":588, "ID_RAW_TEXT":"R048", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00f3s esperamos que a CPMI  Comiss\u00e3o Parlamentar Mista de Inqu\u00e9rito  possa receber todas as informa\u00e7\u00f5es sobre esse depoimento para que aqueles que eventualmente tenham assaltado a nossa maior empresa p\u00fablica possam ser exemplarmente punidos   concluiu o tucano ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":589, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB ao Pal\u00e1cio do Planalto  Marina Silva  saiu em defesa de seu ex companheiro de chapa Eduardo Campos e disse que  n\u00e3o h\u00e1 nenhum fato determinado  contra o ex governador de Pernambuco  morto em um acidente a\u00e9reo no dia 13 de agosto  nas investiga\u00e7\u00f5es sobre o bilion\u00e1rio esquema de desvio de dinheiro na Petrobras ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":590, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em entrevista para o  Jornal da Record  na noite desta segunda feira  8   Marina foi questionada sobre o aparecimento do nome de Campos em depoimento do ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa  que listou pol\u00edticos  entre eles Campos  que foram supostamente beneficiados pelo esquema de desvio de dinheiro ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":591, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Em primeiro lugar  \u00e9 uma cita\u00e7\u00e3o  e na mat\u00e9ria n\u00e3o tem nenhum fato determinado  Em segundo lugar  o processo est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o  Queremos que as investiga\u00e7\u00f5es sejam feitas com todo o rigor  e que aqueles que s\u00e3o culpados sejam punidos e os que s\u00e3o inocentes  que sejam inocentados   disse a candidata ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":592, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Neste s\u00e1bado  6   a revista  Veja  informou  sem dar detalhes nem valores  que Costa citou dezenas de pol\u00edticos  em regime de dela\u00e7\u00e3o premiada  que estariam envolvidos no esc\u00e2ndalo  Al\u00e9m do ex governador pernambucano  Costa citou os l\u00edderes do Congresso  o ministro de Minas e Energia  Edison Lob\u00e3o  e diversos deputados e senadores da base do governo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":593, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina manteve a estrat\u00e9gia de fazer cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o da presidente Dilma Rousseff \u00e0 frente da Petrobras e disse que a empresa est\u00e1  quatro vezes mais endividada  e com o patrim\u00f4nio  reduzido pela metade  desde que a petista assumiu o governo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":594, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Temos v\u00e1rios esc\u00e2ndalos na Petrobras  uma empresa que era eficiente e que hoje est\u00e1 em uma situa\u00e7\u00e3o de completa insolv\u00eancia   declarou a pessebista ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":595, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Tecnicamente empatada em primeiro lugar com Dilma nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto  Marina repetiu que ir\u00e1  governar com os melhores de cada partido  e que  agora \u00e9 tarde  para que a presidente indique a troca de sua equipe econ\u00f4mica ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":596, "ID_RAW_TEXT":"R049", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A petista declarou em entrevista na semana passada que  caso seja reeleita  trocar\u00e1 o ministro da Fazenda  Guido Mantega   Elei\u00e7\u00e3o nova  governo novo  equipe nova   disse Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":597, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato \u00e0 Presid\u00eancia A\u00e9cio Neves  PSDB  afirmou nesta segunda feira  8  que a presidente Dilma Rousseff se beneficiou politicamente do esquema de corrup\u00e7\u00e3o em investiga\u00e7\u00e3o na Petrobras ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":598, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o acredito que a presidente da Rep\u00fablica tenha recebido recursos desse esquema  Mas  do ponto de vista pol\u00edtico  ela foi benefici\u00e1ria  sim  E tinha a obriga\u00e7\u00e3o de saber aquilo que acontece no seu entorno   disse o tucano  que faz campanha em Bel\u00e9m  PA  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":599, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A investiga\u00e7\u00e3o sobre desvios de recursos na Petrobras ganhou nova dimens\u00e3o nos \u00faltimos dias ap\u00f3s a revela\u00e7\u00e3o de pontos do depoimento do ex diretor da empresa Paulo Roberto Costa  que est\u00e1 preso desde junho e fechou acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  quando o r\u00e9u oferece informa\u00e7\u00f5es em troca de benef\u00edcios na acusa\u00e7\u00e3o  com o Minist\u00e9rio P\u00fablico Federal ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":600, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo reportagem da  Veja  desta semana  Costa teria citado  como envolvidos no esquema  nomes de petistas como Jo\u00e3o Vaccari Neto  tesoureiro da sigla  e Candido Vaccarezza  PT SP   deputado federal  al\u00e9m do ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia  PMDB  e aliados do governo como os presidentes do Senado  Renan Calheiros  PMDB AL   e da C\u00e2mara  Henrique Eduardo Alves  PMDB RN  ", "ENTITY":"HENRIQUE EDUARDO ALVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":601, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio afirmou que as novas den\u00fancias mostram que  esse governo acabou    Esse governo acabou antes da hora  A presidente da Rep\u00fablica j\u00e1 demite por antecipa\u00e7\u00e3o o seu ministro da Fazenda  e  no caso do PT  den\u00fancias  \u00c9 s\u00f3 uma quest\u00e3o de tempo   disse  em refer\u00eancia \u00e0 afirma\u00e7\u00e3o de Dilma sobre a mudan\u00e7a na equipe da Fazenda em um eventual segundo mandato ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":602, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano tamb\u00e9m manteve as cr\u00edticas \u00e0 rival Marina Silva  PSB   a quem atribuiu uma estrat\u00e9gia de  vitimiza\u00e7\u00e3o  na campanha  Embora tenha evitado criticar a campanha advers\u00e1ria pelo fato de o ex governador Eduardo Campos  PSB PE  ter sido citado  segundo a  Veja   na dela\u00e7\u00e3o de Costa ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":603, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 candidata Marina  vejo uma tentativa permanente de vitimiza\u00e7\u00e3o  Eu n\u00e3o fa\u00e7o nenhuma acusa\u00e7\u00e3o desse g\u00eanero  corrup\u00e7\u00e3o  \u00e0 candidata Marina e vou at\u00e9 al\u00e9m  Em rela\u00e7\u00e3o \u00e0s acusa\u00e7\u00f5es sobre o ex governador Eduardo Campos  conheci Eduardo durante 30 anos  Isso n\u00e3o combina com ele  Eduardo era um homem de bem  Eu fa\u00e7o toda essa ressalva  Agora  esse discurso da candidata Marina que \u00e9 v\u00edtima dos ataques do PT e do PSDB \u00e9 um discurso muito defensivo   afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":604, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano passou nesta segunda por Marab\u00e1 e por Bel\u00e9m  onde faz campanha com o governador tucano Sim\u00e3o Jatene  que tenta a reelei\u00e7\u00e3o  Afirmou que o governo federal governa  de costas  para as regi\u00f5es Norte e Nordeste ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":605, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sobre propostas para o Par\u00e1 e a Amaz\u00f4nia  A\u00e9cio citou  compromisso com uma pol\u00edtica nacional de seguran\u00e7a   Defendeu uma reforma do C\u00f3digo Penal  para que acabe com essa sensa\u00e7\u00e3o de impunidade   o fim do  represamento de recursos  do setor no Congresso e parceria com Estados ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":606, "ID_RAW_TEXT":"R050", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato disse ser poss\u00edvel  se o governo federal subsidiar servidores administrativos das pol\u00edticas  colocar  mais de 60 mil policiais formados nas ruas  em dois meses   N\u00f3s temos condi\u00e7\u00f5es  em 60 dias  de colocar mais de 60 mil homens policiais formados nas ruas  se o governo federal subsidiar os funcion\u00e1rios administrativos  Portanto  os policiais que fazem hoje servi\u00e7o administrativo podem ser liberados para ir imediatamente \u00e0s ruas   afirmou ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":607, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente disse que se continuar no comando do pa\u00eds  ela tentar\u00e1  de novo  convocar um plebiscito para uma reforma pol\u00edtica ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":608, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada sobre o movimento  Volta  Lula   ampliado sempre que surge uma dificuldade em seu governo ou campanha  Dilma afirmou que n\u00e3o se incomoda com a quest\u00e3o e que sempre o apoiar\u00e1   Todo mundo que apostou em uma crise entre eu e Lula errou  Gosto muito do Lula e tenho absoluta certeza que ele tem o mesmo afeto por mim  Eu apoiarei Lula em qualquer circunst\u00e2ncia   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":609, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff confirmou nesta segunda feira  8  que o ministro Guido Mantega  Fazenda  n\u00e3o far\u00e1 parte de um eventual segundo governo da petista por quest\u00f5es pessoais ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":610, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu vi que depois que eu falei  equipe nova e governo novo  as pessoas fizeram v\u00e1rias ila\u00e7\u00f5es sobre o Guido Mantega  Ele comunicou que n\u00e3o tem como ficar no governo no segundo mandato por quest\u00f5es pessoais que eu pe\u00e7o para voc\u00eas respeitarem   afirmou Dilma  em sabatina realizada pelo jornal  O Estado de S  Paulo  no Pal\u00e1cio da Alvorada  em Bras\u00edlia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":611, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na semana passada  Dilma indicou que n\u00e3o manteria Mantega em um eventual segundo mandato ao ser questionada sobre a perman\u00eancia do ministro ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":612, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Elei\u00e7\u00e3o nova  governo novo  equipe nova  D\u00e1 azar falar de uma coisa que ainda n\u00e3o ocorreu  Mas \u00e9 governo novo  equipe nova  n\u00e3o tenha d\u00favida disso   afirmou Dilma em um evento de campanha em Fortaleza na \u00faltima quinta feira  4  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":613, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nesta segunda feira  a candidata pelo PT \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o afirmou que um governo novo tem que  necessariamente  mudar a gest\u00e3o mesmo se for conduzido pela mesma pessoa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":614, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu pretendo melhorar a gest\u00e3o  N\u00e3o vou aplicar tudo igual ao que eu venho fazendo  Pretendo melhorar   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":615, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente voltou a repetir que n\u00e3o indicar\u00e1 quem far\u00e1 parte de um eventual novo governo durante o per\u00edodo eleitoral ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":616, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"MARINA", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":617, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Com sua candidatura amea\u00e7ada pela ascens\u00e3o de Marina Silva  candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia  Dilma amenizou o tom em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 advers\u00e1ria e disse que ela \u00e9 uma  candidata bem intencionada  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":618, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A petista explicou a compara\u00e7\u00e3o feita por ele em um programa eleitoral na televis\u00e3o de Marina com os ex presidentes Fernando Collor e J\u00e2nio Quadros  que n\u00e3o tinham apoio do Congresso para governar ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":619, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o estou fazendo uma compara\u00e7\u00e3o pessoal  O que eu fiz de compara\u00e7\u00e3o com o J\u00e2nio  Quadros  e o  Fernando  Collor \u00e9 que ambos governaram sem apoio  Quem escolhe o deputado e o senador n\u00e3o \u00e9 a presidente  Todas as pessoas que acham que v\u00e3o negociar com not\u00e1veis  que \u00e9 poss\u00edvel governar sem partido  geralmente ocorre alguma coisa muito perigosa  Quem governa sem partido geralmente tem uma pessoa muito poderosa por tr\u00e1s  geralmente os mais ricos   disse Dilma ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":620, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para ela  o que Marina apresenta como propostas n\u00e3o  \u00e9 nova pol\u00edtica    Isto n\u00e3o \u00e9 nova pol\u00edtica  \u00e9 a pol\u00edtica que levou o Pa\u00eds a um tipo de vis\u00e3o que a democracia pode ser feita apenas por uns poucos   disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":621, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma voltou a defender a reforma pol\u00edtica  fim do financiamento privado de campanhas eleitorais e maior participa\u00e7\u00e3o popular  Dilma afirmou que concorda em acabar com a reelei\u00e7\u00e3o desde que o mandato presidencial seja de cinco anos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":622, "ID_RAW_TEXT":"R051", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Acho que se for acabar com a reelei\u00e7\u00e3o tem que dar mandato de cinco anos  Agora eu quero entender o que os cinco anos faz no todo  Sou contra coincid\u00eancia de todas as elei\u00e7\u00f5es  Acho que o Brasil tem que continuar votando  Acho que o voto popular tem um poder ben\u00e9fico  Acho t\u00e3o importante que o Pa\u00eds vote em plebiscito  que s\u00f3 o ato de participar j\u00e1 muda o Pa\u00eds  Logo depois das manifesta\u00e7\u00f5es eu fiz minha proposta de plebiscito   afirma Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":623, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff afirmou nesta segunda feira  8  que jamais imaginou haver  malfeitos  em neg\u00f3cios envolvendo a Petrobras tanto no per\u00edodo em que esteve \u00e0 frente do Conselho de Administra\u00e7\u00e3o da estatal quanto nos tr\u00eas anos e meio de seu governo  Dilma participa de uma sabatina feita pelo jornal  O Estado de S  Paulo   no Pal\u00e1cio da Alvorada em Bras\u00edlia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":624, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para a presidente  o envolvimento de Paulo Roberto Costa  ex diretor de abastecimento da empresa   \u00e9 estarrecedor    Em nenhum momento houve  desconfian\u00e7a   \u00c9 interessante que lembremos que ele  Paulo Roberto Costa  \u00e9 um quadro da Petrobras  O que \u00e9 mais estarrecedor  Ele vinha fazendo carreira  \u00c9 de fato surpreendente que ele tenha feito isso  Isso n\u00e3o faz parte da Petrobras   afirmou ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":625, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Preso desde mar\u00e7o  Costa come\u00e7ou a contar tudo o que sabe sobre um esquema que teria desviado R  10 bilh\u00f5es em um acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  De acordo com reportagem da revista  Veja   Costa cita como benefici\u00e1rios de propina em esquema na Petrobras o ministro de Minas e Energia  Edison Lob\u00e3o  PMDB MA   e os presidentes do Senado e da C\u00e2mara  Renan Calheiros  PMDB AL  e Henrique Alves  PMDB RN   respectivamente  Estariam envolvidos tamb\u00e9m pol\u00edticos do PT e do PP ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":626, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma afirmou que j\u00e1 pediu oficialmente o compartilhamento das informa\u00e7\u00f5es \u00e0 Policia Federal e ao Minist\u00e9rio P\u00fablico para avaliar o envolvimento de pessoas ligadas ao governo  A presidente afirmou que enquanto isso n\u00e3o acontecer  n\u00e3o tomar\u00e1 nenhuma medida baseada apenas em reportagens ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":627, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Sou presidenta da Rep\u00fablica  tenho que acatar as informa\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Federal  do Minist\u00e9rio P\u00fablico        Eu n\u00e3o quero dentro do meu governo qualquer pessoa que esteja comprometida com mal feito  A imprensa n\u00e3o tem um foro inequ\u00edvoco para dizer quem eu posso ter ou n\u00e3o  Eu quero a informa\u00e7\u00e3o a mais profunda poss\u00edvel   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":628, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Durante a entrevista  Dilma defendeu ainda a presidente da Petrobras  Gra\u00e7a Foster  e afirmou que a empresa melhorou sua gest\u00e3o neste per\u00edodo al\u00e9m de ter ampliado os canais de transpar\u00eancia   Eu acho que ela aumentou a qualidade da gest\u00e3o e quem vier depois tem que melhorar tamb\u00e9m  \u00c9 obriga\u00e7\u00e3o de uma gest\u00e3o   disse ", "ENTITY":"GRA\u00c7A FOSTER", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":629, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para Dilma  os esquemas de corrup\u00e7\u00e3o revelados ao longo dos doze anos de governo do PT se deram porque a Pol\u00edcia Federal e o Minist\u00e9rio P\u00fablico ganharam autonomia para investigar ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":630, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Quem n\u00e3o investiga n\u00e3o descobre  Fica claro que esse governo investigou e descobriu  Desmontamos muitos esquemas de corrup\u00e7\u00e3o  O que me estranha \u00e9 que outros esquemas n\u00e3o tenham tido o mesmo tratamento que \u00e9 o caso do mensal\u00e3o do DEM  ou o esquema original  do PSDB   alfinetou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":631, "ID_RAW_TEXT":"R052", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente citou como exemplo o afundamento de uma plataforma de petr\u00f3leo que aconteceu durante o governo FHC   Voc\u00ea acha que uma plataforma que custa   1 5 bilh\u00e3o afundar e ningu\u00e9m investigar  Ela custa duas vezes mais que a refinaria de Pasadena  Ela afundou na gest\u00e3o FHC e ningu\u00e9m investigou   disse ", "ENTITY":"FHC", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":632, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O valor do etanol \u00e9  normalmente  70  do pre\u00e7o da gasolina  As altas nesses combust\u00edveis deveriam caminhar juntas   afirma   O melhor dos cen\u00e1rios seria se esse aumento fosse suficiente para equiparar os pre\u00e7os dos combust\u00edveis praticados no Brasil com aqueles no exterior  e se Marina criasse uma nova pol\u00edtica de reajuste  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":633, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Um ambiente de previsibilidade ao setor \u00e9 outro ponto que favorece as a\u00e7\u00f5es de sucroalcooleiras  segundo Artur Losnak e Yannick Bergamo  da Fator Corretora   O governo atual deixou o setor sucroalcooleiro um pouco de lado e  por isso  a perspectiva de mudan\u00e7a nesse cen\u00e1rio \u00e9 positiva para as empresas do segmento   dizem ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":634, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Isso porque o governo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva tinha uma proximidade maior com o setor  segundo os especialistas  o que diminuiu na gest\u00e3o Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":635, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em entrevistas recentes  Marina disse ser a favor de aumentar a fatia de biomassa na matriz energ\u00e9tica brasileira  o que tamb\u00e9m beneficiaria as empresas sucroalcooleiras  A biomassa \u00e9 um tipo de energia renov\u00e1vel gerada por mat\u00e9ria org\u00e2nica  como a cana de a\u00e7\u00facar ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":636, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Analistas ressaltam que  al\u00e9m das especula\u00e7\u00f5es pol\u00edticas  tamb\u00e9m pesam sobre os pap\u00e9is do setor caracter\u00edsticas espec\u00edficas de cada empresa  No caso da Cosan  por exemplo  mencionam a cis\u00e3o da \u00e1rea de log\u00edstica da companhia  a Rumo  que dever\u00e1 se fundir com a ALL  A opera\u00e7\u00e3o precisa da aprova\u00e7\u00e3o do Cade  Conselho Administrativo de Defesa Econ\u00f4mica  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":637, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"J\u00e1 em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 S\u00e3o Martinho  \u00e9 preciso considerar que a companhia  tem uma situa\u00e7\u00e3o financeira saud\u00e1vel e um n\u00edvel de produtividade bem superior ao de rivais   segundo Sandra Peres  analista chefe da Coinvalores ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":638, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Desde a divulga\u00e7\u00e3o da primeira pesquisa com o nome de Marina Silva entre os candidatos \u00e0 Presid\u00eancia  as a\u00e7\u00f5es de empresas sucroalcooleiras apresentam forte alta na Bolsa ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":639, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O levantamento Datafolha  de 18 de agosto  veio a p\u00fablico cinco dias ap\u00f3s o acidente a\u00e9reo que matou Eduardo Campos  ent\u00e3o candidato do PSB e que tinha como vice a pr\u00f3pria Marina  O resultado mostrava um poss\u00edvel empate entre Marina e a presidente Dilma Rousseff  PT  no segundo turno do pleito  em outubro ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":640, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Apenas entre 18 de agosto e 5 de setembro  as a\u00e7\u00f5es da Cosan subiram 19 5   enquanto a S\u00e3o Martinho avan\u00e7ou 12 8  e a Tereos Internacional  16 3   O papel da S\u00e3o Martinho tamb\u00e9m atingiu  no m\u00eas passado  seu maior pre\u00e7o hist\u00f3rico  de R  45 98 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":641, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"As valoriza\u00e7\u00f5es se intensificaram com a confirma\u00e7\u00e3o de Marina para liderar a chapa do PSB  em 20 de agosto  Desde ent\u00e3o  outras pesquisas mostraram avan\u00e7o da nova candidata  Os levantamentos mais recentes \u2013do Ibope e do Datafolha  divulgados na semana passada\u2013 indicaram vit\u00f3ria da pessebista sobre Dilma no segundo turno ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":642, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"\u00c9 um cen\u00e1rio bem diferente do que se via at\u00e9 20 de mar\u00e7o  quando saiu a primeira pesquisa de peso sobre a corrida pelo Planalto  do Ibope  Nesse per\u00edodo  as a\u00e7\u00f5es da Cosan ca\u00edam 17   enquanto os pap\u00e9is da S\u00e3o Martinho tinham alta de 3 76  e os da Tereos desabavam 29 72  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":643, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Agora  considerando o  efeito Marina   os desempenhos anuais desses pap\u00e9is eram de 10 81   56 79  e 14 46   respectivamente  at\u00e9 a \u00faltima sexta feira  5  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":644, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A avalia\u00e7\u00e3o de analistas \u00e9 que o avan\u00e7o das sucroalcooleiras na Bolsa reflete a possibilidade cada vez maior de que a candidata do PSB seja eleita em outubro  E Marina \u00e9 conhecida como defensora do uso de combust\u00edveis renov\u00e1veis  como o etanol  que \u00e9 feito com cana de a\u00e7\u00facar  neg\u00f3cio dessas companhias ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":645, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Marina foi ministra do Meio Ambiente  O mercado sabe que ela defende pol\u00edticas de incentivo ao uso de combust\u00edveis renov\u00e1veis e isso agrada aos investidores   diz Bruno Gon\u00e7alves  analista chefe da Alpes Wintrade Corretora ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":646, "ID_RAW_TEXT":"R053", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para Gon\u00e7alves  a boa perspectiva para o setor passa por um novo reajuste nos pre\u00e7os dos combust\u00edveis  que tem sido adiado h\u00e1 muitos meses pelo governo Dilma para n\u00e3o pressionar a infla\u00e7\u00e3o no pa\u00eds ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":647, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governador de S\u00e3o Paulo  Geraldo Alckmin  PSDB   criticou nesta segunda feira  8  o seu principal advers\u00e1rio na disputa estadual  Paulo Skaf  PMDB   e disse estranhar o fato de o candidato n\u00e3o deixar claro quem o apoia na sucess\u00e3o ao governo paulista ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":648, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De acordo com o tucano  a popula\u00e7\u00e3o tem o direito de saber quem s\u00e3o as  companhias  do peemedebista nas elei\u00e7\u00f5es deste ano ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":649, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nas \u00faltimas semanas  a campanha do governador elevou o tom contra Paulo Skaf e tem acusado o candidato de omitir os apoios dos ex prefeitos de S\u00e3o Paulo Paulo Maluf  PP  e Gilberto Kassab  PSD  e da presidente Dilma Rousseff  PT  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":650, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu estranho as pessoas esconderem os seus apoios  A popula\u00e7\u00e3o tem o direito de saber quem s\u00e3o as companhias  Na pol\u00edtica  se diz   Diga me com e com quem andas que eu dir te ei quem \u00e9s    afirmou ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":651, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano  que visitou nesta manh\u00e3 uma feira de cosm\u00e9ticos  negou que a utiliza\u00e7\u00e3o de ex aliados de seu governo para atacar o advers\u00e1rio seja uma manifesta\u00e7\u00e3o de  desespero  ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":652, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"SKAF", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":653, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em entrevista para a r\u00e1dio BandNews  nesta segunda  o peemedebista Paulo Skaf acusou o governador de estar desesperado e lembrou que Maluf foi quem indicou o presidente da CDHU  Companhia de Desenvolvimento Habitacional e Urbano  na atual gest\u00e3o tucana  o que n\u00e3o se repetir\u00e1 em seu governo ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":654, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"As cr\u00edticas dos tucanos a Maluf e Kassab causou surpresa ao comando da campanha peemedebista  Al\u00e9m do PP e do PSD terem apoiado a atual administra\u00e7\u00e3o  o governador buscou os dois partidos para firmar alian\u00e7as para a disputa deste ano ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":655, "ID_RAW_TEXT":"R054", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O coordenador geral da campanha tucana  Edson Aparecido  chegou a ir \u00e0 casa de Maluf em busca do apoio  Em nome de uma alian\u00e7a  o pr\u00f3prio governador elogiou Kassab sobre a possibilidade  na \u00e9poca  dele assumir o posto de vice em sua chapa ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":656, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Neste s\u00e1bado  6   a revista  Veja  informou  sem dar detalhes nem valores  que o ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa citou dezenas de pol\u00edticos  em regime de dela\u00e7\u00e3o premiada  que estariam envolvidos no esc\u00e2ndalo  entre eles o ex governador S\u00e9rgio Cabral  PMDB  e outros dois governadores ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":657, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o tenho envolvimento com Paulo Roberto Costa nenhum  O envolvimento que eu tinha com ele era institucional  Ele era encarregado do projeto do complexo petroqu\u00edmico em Itabora\u00ed  RJ  e se relacionava com todo o governo  com as licen\u00e7as ambientais  obras de infraestrutura  de abastecimento de \u00e1gua  tudo que beneficiava e beneficia aquela regi\u00e3o   disse Pez\u00e3o  durante encontro com empreendedores no morro do Turano  no Rio Comprido  zona norte carioca ", "ENTITY":"PEZ\u00c3O", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":658, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governador afirmou ainda que conversou com Cabral sobre o assunto no final de semana   Disse que est\u00e1 muito tranquilo  que ele n\u00e3o tem problema nenhum  n\u00e3o tem envolvimento nenhum  e que acha muito estranho esse vazamento  Vamos esperar a Justi\u00e7a se pronunciar   destacou ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":659, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ao ser questionado sobre o aumento da viol\u00eancia em favelas com Unidades de Pol\u00edcia Pacificadora  UPPs   Pez\u00e3o disse que  seria utopia resolver 40 anos de abandono com sete anos de governo   Ele afirmou que o policiamento foi refor\u00e7ado com homens dos Batalh\u00f5es de Opera\u00e7\u00f5es Especiais  Bope  e do Choque nas maiores comunidades com UPPs como Rocinha  zona sul   Alem\u00e3o e Mangueira  zona norte  ", "ENTITY":"PEZ\u00c3O", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":660, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O tr\u00e1fico testa a nossa pol\u00edtica de seguran\u00e7a  principalmente nas maiores favelas como Rocinha  Alem\u00e3o  \u00c0s vezes  eles  criminosos  trocam tiros de um outro lugar  na favela  para falar que houve tiroteio na tentativa de desestabilizar as UPPs  mas n\u00f3s estamos atentos   disse ", "ENTITY":"PEZ\u00c3O", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":661, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na reportagem da revista  Veja   Paulo Roberto Costa \u00e0 PF cita o nome de Cabral  da governadora do Maranh\u00e3o  Roseana Sarney  PMDB  e do ex governador Eduardo Campos  Pernambuco  morto no dia 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo em Santos  SP   como uns dos envolvidos com o esquema de corrup\u00e7\u00e3o na estatal ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":662, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionado sobre a acusa\u00e7\u00e3o  Cabral respondeu no s\u00e1bado  6  que  nos 7 anos e 3 meses em que esteve \u00e0 frente do governo do Rio  2007 a 2014    jamais indicou ou interferiu nas nomea\u00e7\u00f5es do governo federal  tampouco nas decis\u00f5es gerenciais da Petrobras  ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":663, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex governador renunciou ao cargo em abril deste ano  em benef\u00edcio de seu vice  Luiz Fernando Pez\u00e3o  PMDB   que disputa a reelei\u00e7\u00e3o  Ap\u00f3s acordo com o PSDB e o DEM mediado pelo candidato do PSDB \u00e0 Presid\u00eancia  A\u00e9cio Neves  ele desistiu de concorrer ao Senado e passou a apoiar a chapa que tem Pez\u00e3o para governador e Cesar Maia  DEM  para o Senado ", "ENTITY":"S\u00c9RGIO CABRAL", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":664, "ID_RAW_TEXT":"R055", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governador do Rio de Janeiro e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Luiz Fernando Pez\u00e3o  PMDB  disse nesta segunda feira  8  que as acusa\u00e7\u00f5es do ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa n\u00e3o afetam a sua campanha eleitoral ", "ENTITY":"PEZ\u00c3O", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":665, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Marina Silva  acusou nesta segunda feira  8  o governo do PT de manter  essa quadrilha que est\u00e1 acabando com a Petrobras   mas evitou responsabilizar pessoalmente a presidente Dilma Rousseff pelo esc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o que acometeu a estatal ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":666, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Quem manteve toda essa quadrilha que est\u00e1 acabando com a Petrobras \u00e9 o atual governo que  conivente  deixou que todo esse desmande acontecesse em uma das empresas mais importantes do pa\u00eds   disse Marina ap\u00f3s visita a uma creche na capital paulista   A presidente  Dilma  tem responsabilidades pol\u00edticas  Eu n\u00e3o seria leviana em dizer que ela tem responsabilidade direta pessoalmente   concluiu ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":667, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB defendeu a investiga\u00e7\u00e3o do esquema bilion\u00e1rio de desvio de dinheiro na Petrobras  doa a quem doer    N\u00e3o vou querer ganhar uma elei\u00e7\u00e3o a qualquer custo  a qualquer pre\u00e7o  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":668, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Neste s\u00e1bado  6   a revista  Veja  informou  sem dar detalhes nem valores  que o ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa citou dezenas de pol\u00edticos  em regime de dela\u00e7\u00e3o premiada  que estariam envolvidos no esc\u00e2ndalo  entre eles o ex governador de Pernambuco Eduardo Campos  ex companheiro de chapa de Marina morto em 13 de agosto em um acidente a\u00e9reo em Santos  SP  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":669, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m dele  os l\u00edderes do Congresso  o ministro de Minas e Energia  Edison Lob\u00e3o  e diversos deputados e senadores da base do governo tamb\u00e9m foram listados ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":670, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina n\u00e3o levantou d\u00favidas sobre a veracidade das den\u00fancias de Costa  mesmo com a refer\u00eancia direta a Eduardo Campos   \u00c9 uma dela\u00e7\u00e3o premiada  Com certeza o Minist\u00e9rio P\u00fablico n\u00e3o iria premiar aquilo que n\u00e3o tenha base de realidade  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":671, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governo petista e a presidente Dilma Rousseff tentam desqualificar o depoimento de Costa  dizendo que por enquanto s\u00f3 h\u00e1 cita\u00e7\u00f5es  e n\u00e3o provas  e que os advers\u00e1rios do PT fazem uso eleitoral do caso ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":672, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina visitou uma creche na regi\u00e3o central de S\u00e3o Paulo que tem conv\u00eanio com a prefeitura da capital  comandada por Fernando Haddad  PT   A candidata disse que aquela era  uma boa experi\u00eancia  com exemplos que poderiam ser transformados em  pol\u00edticas p\u00fablicas   No entanto  afirmou que a visita era  t\u00e9cnica  e que  n\u00e3o significava nenhum alinhamento pol\u00edtico  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":673, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata fez cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o do governo federal e disse que a presidente Dilma havia prometido 6 mil creches   mas s\u00f3 entregou 400 e 700 est\u00e3o em constru\u00e7\u00e3o  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":674, "ID_RAW_TEXT":"R056", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada sobre quantas creches ir\u00e1 fazer caso seja eleita em outubro  Marina n\u00e3o quis se comprometer e disse que  n\u00e3o trabalha  com n\u00fameros   Alcan\u00e7aremos um n\u00famero significativo e compat\u00edvel com nossos quatro anos de governo   declarou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":675, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Marina teve de responder apenas com \u2018sim\u2019 ou \u2018n\u00e3o\u2019 sobre temas pol\u00eamicos  como redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal  legaliza\u00e7\u00e3o do aborto e criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":676, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Leia tamb\u00e9m                               Marina diz que PT \u00e9 respons\u00e1vel por  quadrilha  na Petrobras", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":677, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Afinal  quem s\u00e3o \u201cos evang\u00e9licos\u201d ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":678, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Paulo Roberto Costa  o homem bomba  falou", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":679, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Marina Silva  a carranca e o estado laico", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":680, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Marina Silva quer fazer  bondades  inexequ\u00edveis  diz A\u00e9cio", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":681, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia  Marina Silva  demonstrou nesta quarta feira 8 ter certeza de que ir\u00e1 vencer as elei\u00e7\u00f5es presidenciais em outubro  Em entrevista ao Jornal da Record  ao ser se questionada se ir\u00e1 reajustar o pre\u00e7o da conta de luz e da gasolina caso seja eleita  a ex ministra disse que \u201ca sociedade brasileira vai tirar\u201d a presidenta e candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  Dilma Rousseff  PT   do governo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":682, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cO atual governo levou nosso Pa\u00eds a uma situa\u00e7\u00e3o de muita dificuldade econ\u00f4mica  A presidente que foi eleita disse que ia controlar a infla\u00e7\u00e3o  fazer o Pa\u00eds crescer e baixar o juros   Dilma  vai entregar o Pa\u00eds com juros altos  crescimento baixo e infla\u00e7\u00e3o acima do teto da meta\u201d  afirmou antes de ser enf\u00e1tica  \u201cEla j\u00e1 sinalizou que vai come\u00e7ar a fazer o ajuste no pre\u00e7o da gasolina  Inclusive   Dilma  chegou a dizer que vai fazer mudan\u00e7a sua equipe econ\u00f4mica  Obviamente que agora \u00e9 tarde porque quem vai fazer mudan\u00e7a \u00e9 a sociedade brasileira que vai tirar Dilma Rousseff do governo\u201d  complementou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":683, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m disso  Marina teve de responder apenas com \u2018sim\u2019 ou \u2018n\u00e3o\u2019  antes de breve explica\u00e7\u00e3o  sobre temas pol\u00eamicos  como redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal  legaliza\u00e7\u00e3o do aborto e criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia  Ela se posicionou contra a interrup\u00e7\u00e3o da gravidez e a puni\u00e7\u00e3o criminal de menores infratores  mas evitou ser taxativa sobre a possibilidade de transformar o preconceito contra homossexuais em crime ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":684, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cN\u00e3o devemos aceitar qualquer forma de preconceito em rela\u00e7\u00e3o a quem quer que seja\u201d  respondeu Marina antes de ser interrompida pela \u00e2ncora do jornal  \u201cMas deve ser crime  sim ou n\u00e3o \u201d  enfatizou a apresentadora  \u201cSe for praticada como discrimina\u00e7\u00e3o a uma pessoa pela sua orienta\u00e7\u00e3o pessoal  n\u00e3o deve ser tolerado pela Justi\u00e7a\u201d  concluiu ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":685, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Por fim  a candidata tamb\u00e9m foi questionada sobre as de den\u00fancias de que seu ex colega de chapa  o ex governador Eduardo Campos  que morreu em acidente a\u00e9reo em agosto  estaria envolvido em um esquema de desvio de verbas p\u00fablicas da Petrobras  Ela deu a entender  no entanto  que tratam se apenas de acusa\u00e7\u00f5es e n\u00e3o \u201cfato determinado\u201d ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":686, "ID_RAW_TEXT":"R057", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cEm primeiro lugar  \u00e9 uma cita\u00e7\u00e3o  Na mat\u00e9ria  n\u00e3o tem nenhum fato determinado  Em segundo lugar  o processo est\u00e1 em investiga\u00e7\u00e3o  O que n\u00f3s queremos \u00e9 que as investiga\u00e7\u00f5es sejam feitas e que aqueles que s\u00e3o culpados sejam punidos e os inocentes  sejam inocentados  N\u00e3o temos nenhum constrangimento com inverdades  Queremos a verdade\u201d  disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":687, "ID_RAW_TEXT":"R058", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O que pode significar a independ\u00eancia do Banco Central  a n\u00e3o ser que a pol\u00edtica econ\u00f4mica do governo estar\u00e1 \u00e0 margem de qualquer interfer\u00eancia popular ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":688, "ID_RAW_TEXT":"R058", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Sonhar \u00e9 bom  mas elei\u00e7\u00e3o \u00e9 hora de botar o p\u00e9 no ch\u00e3o \u201d Esta frase  enunciada em um programa eleitoral do Partido dos Trabalhadores  \u00e9  provavelmente  uma das piores j\u00e1 ditas na pol\u00edtica brasileira  Ela exp\u00f5e claramente no que nossa pol\u00edtica se transformou  em um lugar no qual depositamos os sonhos na soleira da porta antes de entrar  Pedir aos eleitores para deixar de sonhar na hora de votar \u00e9 uma confiss\u00e3o de que n\u00e3o h\u00e1 nada mais a esperar  mas \u00e9 melhor continuar como se est\u00e1 porque o futuro pode sempre ser ainda pior  Ou seja  \u00e9 a pura e simples utiliza\u00e7\u00e3o do medo como afeto pol\u00edtico central  Algo do tipo  \u201cN\u00e3o tenho realmente nada a te oferecer  mas esque\u00e7a isso e pense que outros podem vir e deixar tudo muito pior\u201d  J\u00e1 tinha ouvido discursos semelhantes de pol\u00edticos conservadores e reacion\u00e1rios  mas juro que n\u00e3o esperava algo dessa natureza a guiar as estrat\u00e9gias pol\u00edticas de algu\u00e9m que se diz de esquerda  ou seja  de algu\u00e9m que tem como raz\u00e3o de exist\u00eancia e como afeto pol\u00edtico n\u00e3o a circula\u00e7\u00e3o do medo  mas da esperan\u00e7a em rela\u00e7\u00e3o a grandes transforma\u00e7\u00f5es  Quando voc\u00ea n\u00e3o consegue mais fazer as pessoas sonharem  melhor ir embora ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":689, "ID_RAW_TEXT":"R058", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Como podemos aprender de Celso Furtado  pol\u00edtica \u00e9 \u201cfantasia organizada\u201d  capacidade de elevar os sonhos \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de motor para a\u00e7\u00f5es concretas  Mas talvez seja melhor qualificar de forma mais precisa o que se passa na pol\u00edtica brasileira atualmente  N\u00e3o estamos diante da luta entre sonho e princ\u00edpio de realidade  O que realmente est\u00e1 a acontecer \u00e9 que n\u00e3o h\u00e1 mais sonho vindo de lado algum das principais pe\u00e7as do tabuleiro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":690, "ID_RAW_TEXT":"R058", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Marina Silva teve a sensibilidade de compreender que algo acontecera em junho  Tal sensibilidade lhe permitiu escrever a melhor parte de seu programa  a saber  esta que procura os primeiros passos para uma democracia de alta densidade  Mas  para tanto  ela resolveu fazer aquele t\u00edpico movimento neur\u00f3tico que consiste em dizer algo e anular seus efeitos logo em seguida  um pouco como esses sujeitos que  imersos em rituais compulsivos  abrem e fecham as mesmas gavetas de forma incessante  Pois  e este \u00e9 o ponto mais inacredit\u00e1vel  sua pol\u00edtica s\u00f3 funciona com participa\u00e7\u00e3o popular \u00e0 condi\u00e7\u00e3o de retirar a economia de toda e qualquer interfer\u00eancia da vontade popular  Essa contradi\u00e7\u00e3o \u00e9 destruidora ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":691, "ID_RAW_TEXT":"R058", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Afinal  o que pode significar a catastr\u00f3fica ideia de independ\u00eancia do Banco Central  a n\u00e3o ser que a pol\u00edtica econ\u00f4mica do governo estar\u00e1 \u00e0 margem de qualquer possibilidade de interfer\u00eancia popular  pois gerida por um grupo de tecnocratas que se sentir\u00e3o completamente livres para fazer o que bem entenderem a partir de metas previamente estabelecidas  Se houver mudan\u00e7as das metas  se a popula\u00e7\u00e3o entender que as dire\u00e7\u00f5es econ\u00f4micas devem ser revistas  quem poder\u00e1 pression\u00e1 los  j\u00e1 que eles ter\u00e3o mandatos  Que tipo de democracia \u00e9 essa na qual a economia n\u00e3o faz mais parte da pol\u00edtica  mas estar\u00e1 nas m\u00e3os de pessoas que  logo depois de sa\u00edrem do governo  procurar\u00e3o emprego nos bancos que ela supostamente estava at\u00e9 h\u00e1 pouco regulando ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":692, "ID_RAW_TEXT":"R058", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Quem realmente quer uma democracia de alta densidade deve voltar os olhos para a Isl\u00e2ndia  Eis um pa\u00eds que  em seu pior momento de crise  decidiu dar ao povo a possibilidade de politizar a economia  No momento em que o Parlamento decidiu transformar a d\u00edvida privada dos bancos em d\u00edvida soberana do Estado  a Presid\u00eancia deste pequeno pa\u00eds decidiu convocar um plebiscito para decidir o destino da d\u00edvida  Sim  para isso serve a democracia popular  ou seja  para lembrar a nossos economistas pagos regiamente atrav\u00e9s de consultorias para bancos mafiosos que quem paga a conta escolhe a m\u00fasica  E quem paga a conta da pol\u00edtica econ\u00f4mica do Estado brasileiro s\u00e3o seus cidad\u00e3os  S\u00e3o eles que devem comandar a economia ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":693, "ID_RAW_TEXT":"R058", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Ao propor retirar por completo as decis\u00f5es econ\u00f4micas da esfera da soberania popular  Marina apenas radicaliza o que temos visto nos \u00faltimos anos  S\u00f3 que n\u00e3o \u00e9 aceit\u00e1vel dormir com os sonhos das manifesta\u00e7\u00f5es de junho e acordar com o pesadelo sa\u00eddo da cabe\u00e7a de economistas liberais descomplexados e prontos a destilarem seu antiestatismo tosco  seu completo desprezo por pol\u00edticas fortes de redu\u00e7\u00e3o da desigualdade social e de limita\u00e7\u00e3o do processo de concentra\u00e7\u00e3o de renda  N\u00e3o foi para isso que a popula\u00e7\u00e3o saiu \u00e0s ruas  mas para garantir um Estado capaz de prover servi\u00e7os sociais de qualidade e um Estado com for\u00e7a para garanti los ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":694, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cSem reforma pol\u00edtica  sem mexer em financiamento de campanha  sem mexer na forma pela qual n\u00f3s estruturamos os sistemas pol\u00edticos  n\u00e3o tem essa quest\u00e3o de velha e nova pol\u00edtica\u201d  disse Dilma  se referindo ao slogan da sua advers\u00e1ria ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":695, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Dilma reclamou sobre o fato de n\u00e3o ter tido acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es do depoimento do ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa feito na Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato da Pol\u00edcia Federal  Segundo reportagens veiculadas no final de semana  o executivo afirmou que 12 senadores  49 deputados federais e ao menos um governador receberam dinheiro desviado da estatal  Segundo teria dito Costa \u00a0os pol\u00edticos ficavam com 3  do valor dos contratos da Petrobras entre os anos de 2004 e 2012 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":696, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201c\u00c9 uma coisa engra\u00e7ada  Se um \u00f3rg\u00e3o da imprensa sabe uma coisa e n\u00f3s que somos os acusados n\u00e3o sabemos  isso \u00e9 inadmiss\u00edvel\u201d  disse a presidenta em entrevista ao Estado  \u201cEu n\u00e3o quero dentro do governo quem esteja comprometido  Mas tamb\u00e9m n\u00e3o quero dar \u00e0 imprensa um car\u00e1ter que ela n\u00e3o tem diante das leis  Ela n\u00e3o \u00e9 um f\u00f3rum inequ\u00edvoco para dizer quem \u00e9 corrupto ou n\u00e3o \u201d", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":697, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Dilma questionou o vazamento das informa\u00e7\u00f5es a ve\u00edculos de imprensa  \u201cA pr\u00f3pria revista  Veja  que revela estas fatos n\u00e3o revela de onde tirou essas informa\u00e7\u00f5es  Eu fiz o of\u00edcio ao procurador geral da Rep\u00fablica para ter essas informa\u00e7\u00f5es   disse Dilma  \u201cOs processos est\u00e3o criptografados e dentro do cofre  Vazamento pode significar a n\u00e3o validade das provas  Eu determinei ao ministro  da Justi\u00e7a  Jos\u00e9 Eduardo Cardozo que fizesse um of\u00edcio \u00e0 Pol\u00edcia Federal que  se tiver algum funcion\u00e1rio do governo  n\u00f3s gostar\u00edamos de ter acesso a essa informa\u00e7\u00e3o para poder tomar todas as provid\u00eancias e tomar essas medidas baseadas em informa\u00e7\u00f5es oficiais \u201d", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":698, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A presidenta negou os paralelos feitos pelo seu advers\u00e1rio  A\u00e9cio Neves  PSDB   com o esc\u00e2ndalo do \u201cmensal\u00e3o\u201d  Segundo Dilma  a corrup\u00e7\u00e3o n\u00e3o aumentou nos governos petistas como \u00e9 colocado pela oposi\u00e7\u00e3o  \u201cDemos autonomia para a Pol\u00edcia Federal  escolhemos sempre o primeiro na lista do Minist\u00e9rio P\u00fablico e demos ao procurador geral ampla autonomia  Nosso procurador geral nunca foi um  engavetador \u201d  disse Dilma  criticando a gest\u00e3o de Fernando Henrique Cardoso  PSDB  na Presid\u00eancia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":699, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A presidenta e candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Dilma Rousseff  PT  explicou nesta segunda feira 8 as compara\u00e7\u00f5es  feitas em seu programa no hor\u00e1rio eleitoral  entre a candidata Marina Silva  PSB  e os ex presidentes J\u00e2nio Quadros e Fernando Collor  que n\u00e3o cumpriram seus mandatos at\u00e9 o fim \u00a0Em entrevista  ao jornal  O Estado de S Paulo nesta segunda feira 8  a presidenta disse que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel governar com as concep\u00e7\u00f5es da sua advers\u00e1ria ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":700, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cO que fiz de compara\u00e7\u00f5es com o J\u00e2nio e o Collor \u00e9 que ambos governaram sem partido e sem apoio \u201d disse a presidenta ap\u00f3s dizer que via em Marina Silva uma pessoa  bem intencionada  e que seu programa n\u00e3o fazia refer\u00eancia ao car\u00e1ter da ex senadora  \u201cTodas as pessoas que acham que v\u00e3o negociar com not\u00e1veis  que numa democracia \u00e9 poss\u00edvel n\u00e3o ter partidos ou negociar pessoalmente  geralmente ocorre uma coisa muito perigosa  No caso de n\u00e3o ter partido  geralmente tem algu\u00e9m muito poderoso por tr\u00e1s\u201d  afirmou Dilma ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":701, "ID_RAW_TEXT":"R059", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A presidenta disse que a reforma pol\u00edtica  feita por meio de um plebiscito  deve ser retomada em um poss\u00edvel segundo mandato  A proposta  feita ap\u00f3s os protestos de junho do ano passado  foi abandonada diante de cr\u00edticas  inclusive de aliados da presidenta ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":702, "ID_RAW_TEXT":"R060", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A presidenta Dilma Rousseff confirmou nesta segunda feira 8 que  se for reeleita  o ministro da Fazenda  Guido Mantega  n\u00e3o vai permanecer no cargo  De acordo com Dilma  o pr\u00f3prio ministro n\u00e3o deseja continuar em um eventual segundo mandato ", "ENTITY":"GUIDO MANTEGA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":703, "ID_RAW_TEXT":"R060", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":" O Guido Mantega j\u00e1 me comunicou que n\u00e3o tem como ficar no governo em um segundo mandato que por ventura eu tenha  por quest\u00f5es eminentemente pessoais   afirmou Dilma  Em entrevista ao jornal O Estado de S Paulo  Dilma comentou as declara\u00e7\u00f5es dadas por ela na semana passada  a respeito de mudan\u00e7as na equipe  e disse n\u00e3o ter se referido especificamente a Mantega  mas a todo o governo   Eu falei isso em tese  vale para todo mundo   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":704, "ID_RAW_TEXT":"R060", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Dilma voltou a dizer que n\u00e3o vai nomear nenhum ministro at\u00e9 assumir um novo mandato  caso seja reeleita  E  mais uma vez  mostrou otimismo com rela\u00e7\u00e3o \u00e0 economia   O  Brasil tem condi\u00e7\u00f5es robustas de passar por nova fase   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":705, "ID_RAW_TEXT":"R061", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina diz que \u2018pr\u00e9 sal n\u00e3o ser\u00e1 usado para corrup\u00e7\u00e3o\u2019", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":706, "ID_RAW_TEXT":"R061", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Dos\u00a0ataques desferidos por\u00a0seus advers\u00e1rios  o\u00a0que mais parece ter\u00a0incomodado\u00a0Marina Silva foi a afirma\u00e7\u00e3o da presidente candidata Dilma Rousseff\u00a0de que\u00a0a ex senadora \u00e9 contra o pr\u00e9 sal  A irrita\u00e7\u00e3o foi tanta que a campanha do PSB protocolou\u00a0uma representa\u00e7\u00e3o contra Dilma no Tribunal Superior Eleitoral  TSE \u00a0pedindo\u00a0um minuto de direito de resposta no programa da petista veiculado \u00e0 tarde e \u00e0 noite na TV  Na propaganda do PT  Dilma diz que a luta pela defesa do pr\u00e9 sal \u00e9  particularmente importante porque surgem vozes que amea\u00e7am essa riqueza nacional    A candidata Marina Silva \u00e9 uma delas  pois tem defendido o fim da prioridade ao pr\u00e9 sal  Em termos pr\u00e1ticos  isso significaria abandonar ou desacelerar a explora\u00e7\u00e3o dessa imensa fonte de riqueza com consequ\u00eancias terr\u00edveis para o desenvolvimento do Brasil   diz a petista em seu programa \u00a0A defesa da campanha considera desproporcional os ataques da campanha petista  uma vez que Dilma tem mais de 11 minutos de tempo de TV  enquanto Marina tem pouco mais de dois minutos para tentar rebater tais acusa\u00e7\u00f5es   Priorizar a energia limpa n\u00e3o quer dizer que voc\u00ea vai eliminar os outros meios  O que ela  Dilma  faz \u00e9 uma grande maldade   declarou Ricardo Penteado  coordenador jur\u00eddico da campanha   com Estad\u00e3o Conte\u00fado ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":707, "ID_RAW_TEXT":"R061", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina muda estrat\u00e9gia e decide reagir a ataques", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":708, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff  PT  pode n\u00e3o ter a mesma sorte do ex presidente Lula  PT   que saiu  ileso  do esc\u00e2ndalo do mensal\u00e3o  segundo\u00a0a revista brit\u00e2nica The Economist  em artigo publicado em sua edi\u00e7\u00e3o online  A publica\u00e7\u00e3o compara o mensal\u00e3o \u00e0s den\u00fancias de um esquema de propina na Petrobras e diz que a dela\u00e7\u00e3o do ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa pode afetar o resultado das elei\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":709, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" Lula teve um ano para sacudir a poeira  enquanto desta vez Dilma tem somente um m\u00eas at\u00e9 o dia do pleito   afirma a Economist  destacando que vencer Marina Silva  PSB  j\u00e1 era um forte desafio para a petista  O artigo aponta que o nome de Eduardo Campos tamb\u00e9m foi citado por Costa  mas argumenta que nenhum outro nome ligado ao PSB foi envolvido e que Marina \u00e9 vista como uma pessoa  \u00e9tica  pela maioria dos brasileiros ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":710, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Como a dela\u00e7\u00e3o de\u00a0Costa impacta a corrida eleitoral", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":711, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Conhe\u00e7a os nomes dos pol\u00edticos citados por Paulo Roberto Costa", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":712, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A revista destaca que a dela\u00e7\u00e3o de Costa precisar\u00e1 ser  cuidadosamente corroborada    Mas a quest\u00e3o deve despertar mem\u00f3rias de deslizes do PT que a presidente vem tentando arduamente colocar para tr\u00e1s   diz a publica\u00e7\u00e3o   N\u00e3o ajuda a presidente o fato de que  se forem verdade  os desvios alegados na Petrobras aconteceram debaixo do seu nariz  primeiro como ministra de Minas e Energia de Lula  depois como presidente do conselho administrativo da companhia  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":713, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Segundo a Economist  a campanha eleitoral  que j\u00e1 havia recome\u00e7ado do zero ap\u00f3s a morte de Eduardo Campos  foi  sacudida  novamente ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":714, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" Com Estad\u00e3o Conte\u00fado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":715, "ID_RAW_TEXT":"R062", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Hoje os candidatos ao governo do Distrito Federal se enfrentam num grande debate realizado por VEJA  Todos confirmaram presen\u00e7a mas o  condenado   em cima da hora  fugiu do enfrentamento  Os holofotes estar\u00e3o voltados para o  rejeitado  e o  surfista  e o clima promete ser tenso  Entenda por qu\u00ea ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":716, "ID_RAW_TEXT":"R063", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em agenda de campanha no Par\u00e1  o tucano\u00a0A\u00e9cio Neves voltou a responsabilizar o PT  partido da presidente candidata Dilma Rousseff  pela montagem de um\u00a0balc\u00e3o de distribui\u00e7\u00e3o de propina\u00a0a deputados  senadores  governadores e at\u00e9 um ministro de Estado com recursos da\u00a0Petrobras \u00a0 O governo Dilma acabou antes da hora  A presidente j\u00e1\u00a0demitiu seu ministro da fazenda\u00a0e agora v\u00ea a maior empresa estatal do pa\u00eds envolvida em um megaesquema de corrup\u00e7\u00e3o   disse A\u00e9cio ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":717, "ID_RAW_TEXT":"R063", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" N\u00e3o acredito que a presidente tenha recebido recursos desses esquemas  mas  do ponto de vista pol\u00edtico  foi benefici\u00e1ria  sim  Ela tinha obriga\u00e7\u00e3o de saber o que se passava no seu entorno  A principal empresa p\u00fablica brasileira foi submetida aos interesses de grupos para qu\u00ea  Para manter o PT no poder  O PT enlameou nossa principal empresa  N\u00e3o adianta dizer que n\u00e3o sabia  tem que investigar e punir exemplarmente os respons\u00e1veis   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":718, "ID_RAW_TEXT":"R063", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em sua chegada \u00e0\u00a0capital paraense  A\u00e9cio\u00a0foi recebido por cerca de cem militantes do partido e recebeu de presente de correligion\u00e1rios uma imagem de Nossa Senhora de Nazar\u00e9  padroeira do Par\u00e1  Essa \u00e9 a primeira vez que\u00a0o tucano visita o Estado como candidato  Em agenda conjunta com o governador Sim\u00e3o Jatene  PSDB   que concorre \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  A\u00e9cio foi recebido no aeroporto por membros da associa\u00e7\u00e3o de mototaxistas de Bel\u00e9m e representantes da For\u00e7a Sindical ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":719, "ID_RAW_TEXT":"R063", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ele tamb\u00e9m alfinetou a candidata do PSB  Marina Silva \u00a0 Quero saber\u00a0com quem ela vai governar   Lembrando o passado petista de Marina  o tucano atacou a advers\u00e1ria  \u201cA Marina  mais uma vez  adota um discurso de vitimiza\u00e7\u00e3o  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":720, "ID_RAW_TEXT":"R063", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ainda hoje  o tucano ir\u00e1 participar de uma passeata na capital e discursar\u00e1 em com\u00edcio ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":721, "ID_RAW_TEXT":"R063", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Hoje os candidatos ao governo do Distrito Federal se enfrentam num grande debate realizado por VEJA  Todos confirmaram presen\u00e7a mas o  condenado   em cima da hora  fugiu do enfrentamento  Os holofotes estar\u00e3o voltados para o  rejeitado  e o  surfista  e o clima promete ser tenso  Entenda por qu\u00ea ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":722, "ID_RAW_TEXT":"R064", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s o  spoiler   termo referente \u00e0 revela\u00e7\u00e3o de desfechos de filmes e seriados  da reportagem do jornal O Estado de S Paulo  a presidente Dilma Rousseff disse nesta quarta feira  10  que terminou de assistir \u00e0 terceira temporada do seriado brit\u00e2nico  Downton Abbey  e j\u00e1 comprou o box de DVDs da quarta ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":723, "ID_RAW_TEXT":"R064", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Na \u00faltima segunda feira  8   ap\u00f3s participar do Estad\u00e3o Entrevistas  a presidente conversou com os rep\u00f3rteres do Grupo Estado por 40 minutos  Na ocasi\u00e3o  a petista tinha sugerido ter terminado de acompanhar pelo Netflix a terceira temporada de  Downton Abbey   seriado que retrata uma fam\u00edlia da aristocracia inglesa  sua rela\u00e7\u00e3o com os empregados e as transforma\u00e7\u00f5es na sociedade no in\u00edcio do s\u00e9culo XX ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":724, "ID_RAW_TEXT":"R064", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Questionada pelo Estado se havia chorado com a morte tr\u00e1gica do protagonista  Dilma ficou surpresa com o desfecho da trama   N\u00e3o sabia disso  Eu t\u00f4 acabando o \u00faltimo  epis\u00f3dio   n\u00e3o \u00e9 o Matthew morrendo  Me contar que o Matthew morre      queixou se ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":725, "ID_RAW_TEXT":"R064", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Nesta quarta feira  Dilma come\u00e7ou a coletiva de imprensa no Pal\u00e1cio da Alvorada procurando o rep\u00f3rter que acidentalmente havia feito o  spoiler    Cad\u00ea aquele rapaz do Estad\u00e3o  Eu assisti   disse  bem humorada  E chorou   N\u00e3o  porque voc\u00ea j\u00e1 tinha me contado   respondeu  arrancando gargalhadas dos presentes ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":726, "ID_RAW_TEXT":"R064", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":" Sabe o que \u00e9  Faltava um peda\u00e7o do \u00faltimo epis\u00f3dio   comentou Dilma  aos risos   Ele me contou que o cara morre  s\u00f3 isso   E prosseguiu   Mas eu consegui a quarta temporada  viu  Voc\u00ea falou que tinha em DVD e tem  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":727, "ID_RAW_TEXT":"R064", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A quarta temporada de  Downton Abbey  foi exibida recentemente na TV a cabo brasileira  mas ainda n\u00e3o chegou ao Netflix  O seriado recebeu neste ano sete indica\u00e7\u00f5es ao Emmy  considerado o Oscar da televis\u00e3o  em categorias como melhor s\u00e9rie dram\u00e1tica  melhor atriz em s\u00e9rie dram\u00e1tica e melhor dire\u00e7\u00e3o de s\u00e9rie dram\u00e1tica   mas saiu da premia\u00e7\u00e3o de m\u00e3os vazias ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":728, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Rio   O candidato \u00e0 Presid\u00eancia pelo PSDB  A\u00e9cio Neves  ao criticar o discurso de Marina Silva  PSB  de que vai governar com os melhores quadros de todos os partidos  n\u00e3o cogitou a hip\u00f3tese de o PSDB ceder nomes para um poss\u00edvel governo da ex ministra ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":729, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":" Ou vencemos as elei\u00e7\u00f5es e seremos governo  ou perdemos as elei\u00e7\u00f5es e seremos oposi\u00e7\u00e3o   afirmou o candidato em entrevista a jornalistas depois de participar de sabatina do jornal O Globo  O tucano reiterou a  preocupa\u00e7\u00e3o  com um poss\u00edvel governo de Marina que d\u00ea prioridade a pessoas  sem levar em conta a rela\u00e7\u00e3o institucional entre os partidos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":730, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Durante a sabatina  A\u00e9cio criticou tamb\u00e9m o discurso de Marina Silva  de rejei\u00e7\u00e3o ao que chama de velha pol\u00edtica e promessa de que vai governar com  os melhores nomes   como diz Marina  de v\u00e1rios partidos   A nova pol\u00edtica ser\u00e1 a que governa com o terceiro time do PSDB e do PT    questionou  A\u00e9cio continuou   Se voc\u00ea nega os partidos e diz que vai governar com pessoas  n\u00e3o sei onde vai dar  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":731, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A ex ministra vem sinalizando que  caso eleita  n\u00e3o teria problemas de se aproximar de nomes como Jos\u00e9 Serra  correligion\u00e1rio de A\u00e9cio  e o petista Eduardo Suplicy  em seu governo ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":732, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"O tucano disse ainda que ap\u00f3s a morte de Eduardo Campos  PSB  deu se o in\u00edcio do que chamou de  uma segunda elei\u00e7\u00e3o   Para ele  o cen\u00e1rio atual ainda est\u00e1  sob efeito de uma grande embaralhada das cartas  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":733, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Reelei\u00e7\u00e3o \u00a0Sobre a reelei\u00e7\u00e3o  disse que foi um mal para o Brasil   Fui reeleito  \u00e9 uma covardia  \u00e9 desigual  Ele criticou a estrutura montada pela presidente  quando viaja em campanha   A presidente desmoralizou a reelei\u00e7\u00e3o  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":734, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Lembrado de que a reelei\u00e7\u00e3o foi institu\u00edda no governo Fernando Henrique Cardoso  disse que foi uma  experi\u00eancia que o Brasil buscou   O candidato voltou a defender o fim da reelei\u00e7\u00e3o com mandato de cinco anos para os governantes ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":735, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Economia \u00a0A\u00e9cio voltou a afirmar que o quadro econ\u00f4mico que se espera no Brasil  \u00e9 muito preocupante  em 2015  Ele criticou ainda o cen\u00e1rio atual  com  infla\u00e7\u00e3o batendo o teto da meta e um quadro recessivo na economia  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":736, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":" N\u00e3o teremos uma recupera\u00e7\u00e3o da economia mundial muito grande  que poderia ser a salva\u00e7\u00e3o  Temos que olhar para dentro  A condu\u00e7\u00e3o transparente da pol\u00edtica econ\u00f4mica vai ajudar o Pa\u00eds a voltar a crescer   afirmou durante a sabatina  A\u00e9cio defendeu uma pol\u00edtica econ\u00f4mica de longo prazo  com previsibilidade   A nossa elei\u00e7\u00e3o vai sinalizar a baixa dos juros em longo prazo e o resgate dos investimentos  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":737, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"O candidato afirmou ainda que a Petrobr\u00e1s tem sido usada pelo governo atual como  instrumento da pol\u00edtica econ\u00f4mica   A respeito das recentes den\u00fancias  disse que  est\u00e1 na hora de termos um governo que assuma as suas responsabilidades  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":738, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Ainda sobre a companhia disse que  caso eleito  ir\u00e1  tirar a Petrobr\u00e1s da pol\u00edtica   acrescentando que o pr\u00e9 sal  \u00e9 um tesouro que n\u00f3s temos  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":739, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":" Vou tirar a Petrobr\u00e1s da pol\u00edtica   a companhia  vai ser ocupada por quadros qualificados   afirmou  A\u00e9cio afirmou ainda que o Brasil perdeu tempo enorme  do per\u00edodo de transi\u00e7\u00e3o dos modelos de concess\u00e3o  ressaltando que  o que est\u00e1 hoje produzindo no pr\u00e9 sal come\u00e7ou a ser produzido no governo FHC  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":740, "ID_RAW_TEXT":"R065", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Questionado sobre quais medidas amargas poderiam ser tomadas pelo seu governo para retomada da economia  respondeu que o governo atual  j\u00e1 fez todas    Foram tomadas por esse governo que fez  a economia  desandar  O meu governo ser\u00e1 da previsibilidade   Entre as primeiras a\u00e7\u00f5es do seu governo nessa \u00e1rea  citou a  simplifica\u00e7\u00e3o do sistema tribut\u00e1rio  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":741, "ID_RAW_TEXT":"R066", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A Coliga\u00e7\u00e3o Unidos pelo Brasil  da candidata Marina Silva  PSB   informou  por meio de nota  que entrar\u00e1 com dois pedidos de resposta no Tribunal Superior Eleitoral contra as inser\u00e7\u00f5es da Coliga\u00e7\u00e3o com a For\u00e7a do Povo  de Dilma Rousseff  PT  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":742, "ID_RAW_TEXT":"R066", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A campanha de Marina diz que as inser\u00e7\u00f5es da petista que tratam da proposta de independ\u00eancia do Banco Central e da explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal distorcem  deliberadamente  os fatos para prejudicar sua candidatura e pedem direito de resposta ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":743, "ID_RAW_TEXT":"R066", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A nota afirma que a autonomia institucional do Banco Central  citada no programa de governo de Marina  foi  usada por sua concorrente para criar p\u00e2nico entre os eleitores  abordagem que fere flagrantemente a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral em vigor e n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade   O texto afirma que a despolitiza\u00e7\u00e3o das decis\u00f5es da autoridade monet\u00e1ria \u00e9  defendida como necess\u00e1ria para o resgate da confian\u00e7a na economia brasileira  e  ser\u00e1 estabelecida por lei aprovada pelo Congresso Nacional  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":744, "ID_RAW_TEXT":"R066", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A coliga\u00e7\u00e3o liderada pelo PSB tamb\u00e9m diz que n\u00e3o \u00e9 verdade a alega\u00e7\u00e3o da propaganda petista de que Marina \u00e9 contra a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal e  vai retirar os recursos provenientes de sua capta\u00e7\u00e3o que seriam destinados a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade    Marina Silva tem sido clara em suas afirma\u00e7\u00f5es  quando reconhece a import\u00e2ncia do pr\u00e9 sal e o uso dos recursos da\u00ed provenientes para os avan\u00e7os nas \u00e1reas de educa\u00e7\u00e3o e sa\u00fade  compromissos que est\u00e3o em seu programa de governo   diz o texto ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":745, "ID_RAW_TEXT":"R067", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Pesquisa Ibope divulgada na noite desta ter\u00e7a feira  9  pelo jornal SPTV 2\u00aa edi\u00e7\u00e3o  da TV Globo  apontou queda nas inten\u00e7\u00f5es de voto do segundo colocado na disputa ao governo do Estado  Paulo Skaf  PMDB   que chegou a 18  das inten\u00e7\u00f5es de voto  ante 23  registrada no m\u00eas anterior O levantamento indicou ainda que  caso a elei\u00e7\u00e3o fosse nesta ter\u00e7a  o governador Geraldo Alckmin  PSDB  seria reeleito no primeiro turno com 48  das inten\u00e7\u00f5es de voto ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":746, "ID_RAW_TEXT":"R067", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Ele oscilou dentro da margem de erro em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 pesquisa de agosto  quando aparecia com 47  das inten\u00e7\u00f5es de voto  Em terceiro lugar nas pesquisas  o candidato do PT  Alexandre Padilha oscilou um ponto percentual e chegou a 8  das inten\u00e7\u00f5es de voto  Em agosto ele tinha 7   A margem de erro do levantamento \u00e9 de dois pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":747, "ID_RAW_TEXT":"R067", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Os candidatos Gilberto Natalini  PV   La\u00e9rcio Benko  PHS  e Raimundo Sena  PCO  alcan\u00e7aram 1  das inten\u00e7\u00f5es de voto cada  Os demais candidatos n\u00e3o chegaram a pontuar  A porcentagem dos que n\u00e3o sabem ou n\u00e3o responderam chegou a 11   o mesmo percentual atingido pelos que declararam voto em branco ou nulo ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":748, "ID_RAW_TEXT":"R067", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Como o governador atingiu um patamar maior que a soma de seus advers\u00e1rios  29   ele seria reeleito j\u00e1 no primeiro turno  O levantamento foi realizado entre os dias 4 e 9 de setembro  Foram ouvidas 2002 pessoas de 97 munic\u00edpios ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":749, "ID_RAW_TEXT":"R067", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Rejei\u00e7\u00e3o  A pesquisa tamb\u00e9m mostrou que Alexandre Padilha continua com o maior \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o entre os candidatos  26  dos entrevistados declararam que n\u00e3o votariam nele  Na sequ\u00eancia aparecem Alckmin  18    Skaf  16    Gilberto Maringoni  do PSOL  8    Sena  8    Benko  8    Walter Ciglioni  do PRTB  7    Natalini  7   e Wagner Farias  do PCB  7   ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":750, "ID_RAW_TEXT":"R067", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Avalia\u00e7\u00e3o  O Ibope indicou ainda que a aprova\u00e7\u00e3o da gest\u00e3o Alckmin oscilou dentro da margem de erro  Na pesquisa divulgada nesta ter\u00e7a  42  dos entrevistados avaliaram o governo do tucano como \u00f3timo ou bom  mesmo \u00edndice de agosto  J\u00e1 os que avaliam a gest\u00e3o como ruim ou p\u00e9ssima chegaram a 18   ante 20  do m\u00eas anterior  35  dos entrevistados consideraram o governo como regular ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":751, "ID_RAW_TEXT":"R068", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Em segundo lugar nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto  a campanha do candidato a governador de S\u00e3o Paulo pelo PMDB  Paulo Skaf  lan\u00e7ou uma p\u00e1gina na internet com as promessas n\u00e3o cumpridas pelo governador Geraldo Alckmin  PSDB  que tenta a reelei\u00e7\u00e3o  O site foi divulgado pelo perfil oficial do candidato no Facebook ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":752, "ID_RAW_TEXT":"R068", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A iniciativa chamada de \u201cParou Geral\u201d ironiza uma das m\u00fasicas da campanha de Alckmin intitulada \u201cAndou Geral\u201d e funciona por meio de um mapa do Google Maps onde est\u00e3o marcadas v\u00e1rias promessas e obras atrasadas da atual gest\u00e3o  Ao clicar nos pontos marcados a p\u00e1gina abre um pequeno texto e um v\u00eddeo explicando a situa\u00e7\u00e3o  Os locais marcados no mapa tamb\u00e9m refletem a agenda do candidato  que nas \u00faltimas semanas viajou pelo interior do Estado ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":753, "ID_RAW_TEXT":"R068", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A medida ocorre logo ap\u00f3s a campanha de Skaf divulgar \u00a0na propaganda eleitoral da TV uma das inser\u00e7\u00f5es mais cr\u00edticas \u00e0 gest\u00e3o Alckmin  A pe\u00e7a chamada de \u201cPrometeu e n\u00e3o fez\u201d traz v\u00e1rios trechos de reportagens e depoimentos do tucano prometendo obras como a Linha 4 \u2013 Amarela do Metr\u00f4  que ainda n\u00e3o foi conclu\u00edda ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":754, "ID_RAW_TEXT":"R069", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Fri Sep 05 2014 09 34 50  0300 05 09 2014", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":755, "ID_RAW_TEXT":"R069", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Datafolha  Dilma tem 36   e Marina  33                            A\u00e9cio oscilou para 15   Em simula\u00e7\u00e3o de 2\u00ba turno  vantagem de Marina passou de  7 para 4 pontos  empate t\u00e9cnico no limite da margem de erro  de 2 pontos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":756, "ID_RAW_TEXT":"R069", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina lidera em SP  PE e DF  Dilma est\u00e1 na frente em MG  diz Datafolha", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":757, "ID_RAW_TEXT":"R069", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Pesquisa Datafolha  divulgada nesta quarta feira  10  aponta as inten\u00e7\u00f5es de voto dos eleitores do estado do Rio de Janeiro na corrida para a Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":758, "ID_RAW_TEXT":"R069", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A pesquisa do Datafolha foi encomendada pela TV Globo e pelo jornal  Folha de S Paulo  e realizada entre os dias 8 e 9 de setembro com 1 348\u00a0 eleitores em 32 cidades do Estado do Rio  A margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos  O n\u00edvel de confian\u00e7a \u00e9 de 95   Isso significa que  se forem realizados 100 levantamentos  em 95 deles os resultados estariam dentro da margem de erro de tr\u00eas pontos prevista ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":759, "ID_RAW_TEXT":"R069", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A pesquisa foi registrada no Tribunal Superior Eleitoral com os n\u00fameros\u00a0 RJ 00034 2014 e BR 00584 2014 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":760, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato ao governo de S\u00e3o Paulo  Paulo Skaf  PMDB  fez campanha nesta quarta feira  10  em Mar\u00edlia  SP   Ele deu entrevistas para emissoras de TV e r\u00e1dio locais e depois visitou uma obra de casas populares da CDHU que est\u00e1 parada ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":761, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No local  o peemedebista falou sobre o d\u00e9ficit habitacional do estado  que segundo ele seria de mais de um milh\u00e3o e meio de moradias  sendo que 700 mil s\u00f3 no interior de S\u00e3o Paulo  O candidato acredita que faltam projetos habitacionais ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":762, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cA CDHU n\u00e3o est\u00e1 funcionando como deveria  Funciona quase parando  tem um potencial  tem uma equipe bem preparada e poderia estar sendo muito melhor aproveitada  que o que pretendo fazer se eleito governador  Aqui temos um exemplo  um conjunto habitacional que come\u00e7ou a ser constru\u00eddo a 8 anos e est\u00e1 parado  Vim aqui hoje e n\u00e3o tem ningu\u00e9m trabalhando\u201d  declarou ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":763, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No \u00faltimo compromisso em Mar\u00edlia  Paulo Skaf visitou uma favela na zona oeste de Mar\u00edlia  o bairro Argolo Ferr\u00e3o  Na comunidade carente de servi\u00e7os b\u00e1sicos  o candidato disse que ser for eleito vai fazer um plano para as regi\u00f5es que ainda n\u00e3o tem saneamento ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":764, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cEu tenho visitado bairros carentes em todas as cidades que visito no interior de SP e o que se v\u00ea \u00e9 um absurdo  a falta de moradias descentes  as pessoas vivendo se virando  sem a presen\u00e7a do estado  sem saneamento  sem escolas  sem transporte de qualidade  Ent\u00e3o como governador n\u00f3s vamos cuidar desses bairros\u201d  prometeu ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":765, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Alckmin tem 49   Skaf  22   e Padilha  9   aponta Datafolha                                                  Instituto entrevistou 2 046 eleitores nos dias 8 e 9 de setembro  Margem de erro \u00e9 de dois pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":766, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Alunos do Senac de Bauru oferecem atendimento gratuito de manicure                                                   Objetivo \u00e9 aprimorar as t\u00e9cnicas  Atendimentos devem ser agendados ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":767, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dupla \u00e9 flagrada pichando muros de escola em Mar\u00edlia                                                  Homens de 21 e 29 anos foram ouvidos e liberados  Dois tubos de tinta spray e um pincel foram apreendidos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":768, "ID_RAW_TEXT":"R070", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Alckmin tem 48   Skaf  18   e Padilha  8   aponta Ibope                                                  Margem de erro \u00e9 de dois pontos percentuais  para mais ou para menos  Instituto entrevistou 2 002 eleitores entre 6 e 8 de setembro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":769, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"De acordo com o ministro  o pedido de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es foi feito sem previs\u00e3o de prazo  mas  segundo ele  Janot teria dito que responder\u00e1 de forma \u201cc\u00e9lere\u201d ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":770, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" \u00c9 tudo muito novo  \u00c9\u00a0 a primeira vez que temos uma dela\u00e7\u00e3o premiada com essas caracter\u00edsticas de foro privilegiado que saia vindo pro Supremo  \u00c9 tudo uma situa\u00e7\u00e3o nova  \u00c9 evidente que n\u00f3s queremos ter acesso \u00e0 dela\u00e7\u00e3o premiada para que o Executivo possa tomar as medidas necess\u00e1rias corretivas  se \u00e9 que elas se imponham  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":771, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"De acordo com reportagem publicada pela revista Veja  nos depoimentos  Costa delatou dezenas de deputados federais  senadores  governadores e um ministro que supostamente recebiam propina de contratos da estatal com outras empresas  O acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada ainda depende de homologa\u00e7\u00e3o pela Justi\u00e7a  que depender\u00e1 da comprova\u00e7\u00e3o de que as den\u00fancias do ex diretor t\u00eam fundamento ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":772, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tCPI da Petrobras convoca Paulo Roberto Costa para falar na pr\u00f3xima quarta", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":773, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Zavascki libera para CPI documentos da Lava Jato que est\u00e3o no Supremo", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":774, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"CGU pede acesso a depoimentos de ex diretor da Petrobras", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":775, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O ministro da Justi\u00e7a  Jos\u00e9 Eduardo Cardozo  afirmou nesta quarta feira  10  que dever\u00e1 se encontrar com o procurador geral da Rep\u00fablica  Rodrigo Janot  at\u00e9 esta quinta feira  11  para discutir pessoalmente a possibilidade de acesso \u00e0s informa\u00e7\u00f5es prestadas pelo ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa em dela\u00e7\u00e3o premiada ", "ENTITY":"JOS\u00c9 EDUARDO CARDOZO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":776, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na ter\u00e7a feira  8  a presidente Dilma Rousseff informou ter solicitado ao Minist\u00e9rio P\u00fablico os depoimentos do ex diretor da estatal  Ela disse ter feito o pedido para saber se h\u00e1 integrantes do governo envolvidos no suposto esquema de pagamento de propina a politicos com recursos provenientes de contratos da Petrobras  conforme denunciou Paulo Roberto Costa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":777, "ID_RAW_TEXT":"R071", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Cardozo disse ser necess\u00e1rio que o governo tenha contato com as informa\u00e7\u00f5es para poder tomar as medidas necess\u00e1rias   Acho que temos que\u00a0 tomar as medidas  Quando tivermos acesso a documenta\u00e7\u00e3o agiremos na forma da lei  Eu quero ver se eu consigo ainda hoje  encontrar com o Janot   Se n\u00e3o for  seguramente amanh\u00e3 eu estarei com ele   declarou  O ministro disse que tamb\u00e9m tratar\u00e1 de assunto referente \u00e0 terras ind\u00edgenas com o procurador ", "ENTITY":"JOS\u00c9 EDUARDO CARDOZO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":778, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A campanha da candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Marina Silva  informou nesta quarta feira  10  ter pedido ao Tribunal Superior Eleitoral  TSE  direito de resposta por pe\u00e7as de propaganda veiculadas na televis\u00e3o pela coliga\u00e7\u00e3o da presidente Dilma Rousseff  PT   candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":779, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo a coliga\u00e7\u00e3o da ex senadora  o PT veiculou nesta ter\u00e7a  9  distor\u00e7\u00f5es sobre as propostas de Marina Silva para a independ\u00eancia do Banco Central a e a explora\u00e7\u00e3o do petr\u00f3leo do pr\u00e9 sal  \u201cem comerciais que atingem a imagem de Marina Silva e de sua candidatura\u201d ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":780, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Procurada pelo G1  a assessoria de imprensa da campanha da presidente Dilma informou n\u00e3o ter sido notificada judicialmente sobre a representa\u00e7\u00e3o da coliga\u00e7\u00e3o de Marina Silva e que somente ap\u00f3s a notifica\u00e7\u00e3o se manifestar\u00e1 sobre o assunto ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":781, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cA Coliga\u00e7\u00e3o Unidos pelo Brasil requer direito de resposta para restabelecer a verdade em torno da proposta de conceder autonomia institucional ao Banco Central  uma das medidas inclu\u00eddas no programa de governo da candidata do PSB e usada por sua concorrente para criar p\u00e2nico entre os eleitores  abordagem que fere flagrantemente a legisla\u00e7\u00e3o eleitoral em vigor e n\u00e3o corresponde \u00e0 verdade\u201d  diz nota enviada pela campanha de Marina Silva ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":782, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No v\u00eddeo sobre o Banco Central a campanha de Dilma diz  \u201cA autonomia do Banco Central que a Marina defende \u00e9 outro perigo para o pa\u00eds  Tornar o Banco Central independente \u00e9 tirar do presidente da Rep\u00fablica e do Congresso Nacional  eleitos pelo povo  as decis\u00f5es sobre a pol\u00edtica econ\u00f4mica para o pa\u00eds para entreg\u00e1 las aos bancos\u201d ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":783, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tMarina diz que autonomia do Banco Central foi  corro\u00edda  no governo Dilma", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":784, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma diz n\u00e3o ver necessidade de dar autonomia ao Banco Central", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":785, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"J\u00e1 na propaganda sobre o pr\u00e9 sal  a campanha petista afirma que Dilma  tem feito muito pela educa\u00e7\u00e3o e vai fazer muito mais porque tem novas propostas e garantiu por lei que 75  das riquezas que ser\u00e3o produzidas pelo pr\u00e9 sal v\u00e3o ser investidas obrigatoriamente em educa\u00e7\u00e3o  \u00c9 assim que faz uma presidente que faz e entende o Brasil  muito diferente de certa candidata que n\u00e3o quer dar prioridade \u00e0 explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal  isso seria sacrificar o futuro da educa\u00e7\u00e3o e o futuro do Brasil \u201d", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":786, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Nesta quarta  Marina afirmou durante entrevista em S\u00e3o Paulo que a autonomia do Banco Central \u00e9  consenso  entre os partidos desde o Plano Real  Em Bras\u00edlia  Dilma disse n\u00e3o considerar necess\u00e1rio que o Banco Central tenha autonomia ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":787, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em nota  a campanha de Marina Silva diz que em momento algum o programa de governo da candidata do PSB associa a gest\u00e3o do Banco Central \u00e0 influ\u00eancia do mercado financeiro ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":788, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cN\u00e3o bastasse extrapolar a cr\u00edtica pol\u00edtica  tal abordagem distorce gravemente o que prop\u00f5e o programa de governo de Marina Silva  segundo o qual a autonomia do Banco Central ser\u00e1 estabelecida por lei aprovada pelo Congresso Nacional  que fixar\u00e1 mandatos para seus dirigentes e normas para a nomea\u00e7\u00e3o e destitui\u00e7\u00e3o de sua diretoria\u201d  diz a nota ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":789, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Veja como foi o dia de campanha dos candidatos \u00e0 presid\u00eancia na ter\u00e7a  9                                                   Dilma Rousseff  Marina Silva e A\u00e9cio Neves fizeram debates e falaram sobre educa\u00e7\u00e3o  inclus\u00e3o social e redu\u00e7\u00e3o da maioridade penal ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":790, "ID_RAW_TEXT":"R072", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Confira como foi a ter\u00e7a feira  9  dos principais candidatos \u00e0 presid\u00eancia                                                  A\u00e9cio Neves participa de com\u00edcio em Goi\u00e2nia  Marina Silva faz campanha em Minas Gerais  Dilma Rousseff participa de debate em S\u00e3o Paulo", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":791, "ID_RAW_TEXT":"R073", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Respons\u00e1vel pela propaganda de Alexandre Padilha  PT  ao governo de S\u00e3o Paulo  o marqueteiro Maur\u00edcio Carvalho afirmou na noite desta quarta feira  10  que o filme do advers\u00e1rio Paulo Skaf  PMDB  recorreu ao estilo petista para falar de suas propostas na \u00e1rea social e acabou  artificial  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":792, "ID_RAW_TEXT":"R073", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo Carvalho  Skaf adotou um novo visual  abandonando o palet\u00f3  alterou a voz e usou uma trilha sonora parecida ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":793, "ID_RAW_TEXT":"R073", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Skaf copiou a mesma estrutura do Padilha  Para falar com o povo  ele tem que usar a linguagem do PT  mas com ele fica artificial   provocou ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":794, "ID_RAW_TEXT":"R073", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A campanha de Skaf \u00e9 feita pelo marqueteiro Duda Mendon\u00e7a ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":795, "ID_RAW_TEXT":"R073", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele ainda ataca o governador Geraldo Alckmin  PSDB  sustentando que ele  fala bonito  mas n\u00e3o cumpre ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":796, "ID_RAW_TEXT":"R073", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Desde o fim da semana passada  a produ\u00e7\u00e3o dos filmes do PT e PMDB provocaram uma pol\u00eamica ap\u00f3s aliados do ex presidente Lula contarem que ele achava que a campanha de Padilha deveria seguir o modelo de Skaf e ser mais combativa  Num evento  Lula chegou a cobrar cutucadas de seu afilhado pol\u00edtico nos advers\u00e1rios ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":797, "ID_RAW_TEXT":"R073", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s a avalia\u00e7\u00e3o  a propaganda de Padilha passou por ajustes  Ele passou a atacar Skaf  segundo colocado  a quem chama de candidato dos ricos  al\u00e9m de provocar Alckmin com promessas n\u00e3o executadas  O petista  no entanto  disse que as altera\u00e7\u00f5es j\u00e1 estavam programadas porque est\u00e3o com uma estrat\u00e9gia calibrada ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":798, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social informou nesta quarta feira  10  por meio de nota que as conclus\u00f5es do TCU sobre os programas sociais do governo revelam  ignor\u00e2ncia  dos t\u00e9cnicos do tribunal e s\u00e3o  equivocadas  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":799, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo o minist\u00e9rio  o relat\u00f3rio do TCU  parte de premissas erradas para chegar a conclus\u00f5es equivocadas sobre o Programa Bolsa Fam\u00edlia e outras pol\u00edticas  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":800, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O texto revela ignor\u00e2ncia dos t\u00e9cnicos sobre os crit\u00e9rios internacionais de mensura\u00e7\u00e3o de pobreza  desconhecimento da legisla\u00e7\u00e3o e at\u00e9 mesmo erros de cronologia que induziram os ministros a equ\u00edvoco  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":801, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ainda segundo o texto  o  documento produzido pelo TCU desconsiderou as respostas e esclarecimentos t\u00e9cnicos prestados pelo MDS  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":802, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O minist\u00e9rio informou ainda estranhar o  posicionamento pol\u00edtico  no caso  acusando o \u00f3rg\u00e3o de destacar no relat\u00f3rio somente projetos do candidato do PSDB \u00e0 presid\u00eancia  senador A\u00e9cio Neves  entre centenas de outros em tramita\u00e7\u00e3o no Congresso ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":803, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" \u00c9 estranho o posicionamento pol\u00edtico expresso no relat\u00f3rio do TCU \u00e0s v\u00e9speras das elei\u00e7\u00f5es presidenciais  questionando o aumento do gasto em assist\u00eancia social em 1 220   ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":804, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"E continua dizendo que o  gasto com assist\u00eancia social expressa a op\u00e7\u00e3o pol\u00edtica sustent\u00e1vel deste governo em investir na popula\u00e7\u00e3o pobre por meio do aumento do Programa Bolsa Fam\u00edlia e dos investimentos em servi\u00e7os e benef\u00edcios de assist\u00eancia social  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":805, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A nota diz que causou  estupefa\u00e7\u00e3o  a refer\u00eancia no relat\u00f3rio do TCU a dois projetos de lei do senador A\u00e9cio  entre centenas de projetos que tratam da mat\u00e9ria social  estes  in\u00f3cuos  foram pin\u00e7ados e abordados no relat\u00f3rio  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":806, "ID_RAW_TEXT":"R074", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em outra cr\u00edtica  o MDS chama as posi\u00e7\u00f5es do TCU de  simplistas e preconceituosas  e que o \u00f3rg\u00e3o  desconhece o direito \u00e0 assist\u00eancia social e \u00e0 rede de prote\u00e7\u00e3o social  consolidada nos \u00faltimos anos  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":807, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Um dos formuladores da pol\u00edtica energ\u00e9tica durante a campanha de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva em 2002  Sauer foi diretor de G\u00e1s e Energia da estatal por quase cinco anos ", "ENTITY":"SAUER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":808, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Foi afastado em 2007 ap\u00f3s atrito com Dilma e substitu\u00eddo no cargo pela atual presidente da Petrobras  Maria das Gra\u00e7as Foster  Desde ent\u00e3o tornou se \u00e1cido cr\u00edtico do governo petista ", "ENTITY":"SAUER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":809, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele est\u00e1 entre os 11 executivos da empresas responsabilizados pelo TCU  Tribunal de Contas da Uni\u00e3o  pelo preju\u00edzo na compra da refinaria de Pasadena  Ele afirma que participou de apenas uma das etapas da negocia\u00e7\u00e3o e seguiu crit\u00e9rios t\u00e9cnicos para aprov\u00e1 la ", "ENTITY":"SAUER", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":810, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A coordena\u00e7\u00e3o da campanha de Marina afirmou que o convidou para o evento  sem confirmar sua participa\u00e7\u00e3o na elabora\u00e7\u00e3o do programa de governo ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":811, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sauer diz que foi convidado por Fernando Siqueira  vice presidente do Clube de Engenharia e candidato a deputado federal pelo PPL  partido da coliga\u00e7\u00e3o de Marina ", "ENTITY":"SAUER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":812, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"\u00aaSou amigo da Marina  Mas ela nunca me convidou a participar da campanha  nem eu quero ser convidado  Eu vou aonde me chamam para ouvir meus pitacos  seja quem tiver me chamado\u00ba  afirmou Sauer ", "ENTITY":"SAUER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":813, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor disse que conversou em junho com o ent\u00e3o candidato do PSB Eduardo Campos sobre pol\u00edtica energ\u00e9tica  pr\u00e9 sal e Petrobras  Este foi  afirmou  o \u00fanico contato com a campanha socialista ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":814, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Enquanto era diretor da Petrobras  Sauer se op\u00f4s \u00e0 press\u00e3o  vinda principalmente de Lula  para que a empresa garantisse fornecimento de g\u00e1s \u00e0s usinas termel\u00e9tricas  O ent\u00e3o presidente temia um apag\u00e3o  O atrito fez com que se tornasse desafeto da ent\u00e3o ministra de Minas e Energia e presidente do conselho da empresa  Dilma Rousseff ", "ENTITY":"SAUER", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":815, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ato promovido pela campanha de Marina visa combater a estrat\u00e9gia petista de vincul\u00e1 la a um eventual \u00aaabandono\u00ba do pr\u00e9 sal  Em seu programa  ela afirma que o petr\u00f3leo se manter\u00e1  fonte importante na matriz energ\u00e9tica   mas defende investimento em novas tecnologias ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":816, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sauer falar\u00e1 ao lado do presidente do PSB  Roberto Amaral  O evento ocorrer\u00e1 no Clube de Engenharia ", "ENTITY":"SAUER", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":817, "ID_RAW_TEXT":"R075", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor da Petrobras Ildo Sauer vai participar nesta quinta feira  11  de ato de campanha de Marina Silva  PSB   O evento tem como objetivo expor a posi\u00e7\u00e3o da candidata \u00e0 Presid\u00eancia sobre o pr\u00e9 sal  alvo de ataques por parte da presidente de Dilma Rousseff  que tenta reelei\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":818, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A pesquisa em Minas Gerais  realizada nesta segunda  8  e ter\u00e7a feira  9   tem margem de erro de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":819, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O avan\u00e7o do tucano coincide com uma ofensiva do PSDB no Estado  que tenta alavancar a candidatura de Pimenta da Veiga ao governo e evitar uma derrota de A\u00e9cio em sua base eleitoral ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":820, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio  que governou Minas de 2003 e 2010 e contava com um bom desempenho no Estado para chegar ao segundo turno  esteve em Belo Horizonte com militantes na semana passada  quando pediu  serenidade  e falou em  grande virada  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":821, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No quadro nacional  Dilma e Marina est\u00e3o em empate t\u00e9cnico \u2013a presidente tem 36   e a ex ministra  33   A\u00e9cio aparece com 15   e outros candidatos somam 4  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":822, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Entre as sete unidades da Federa\u00e7\u00e3o em que o Datafolha fez pesquisas nesta semana  SP  RJ  MG  RS  PR  DF e PE   o tucano A\u00e9cio tem o pior desempenho em Pernambuco  onde soma apenas 2  das inten\u00e7\u00f5es de voto  mesmo \u00edndice da semana passada  Marina lidera no Estado com 45  das prefer\u00eancias  ante 38  de Dilma  O levantamento no Estado tem margem de erro de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":823, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina registrou o melhor desempenho no Distrito Federal  onde avan\u00e7ou de 33  para 43  das inten\u00e7\u00f5es de voto  A\u00e9cio  com 17   e Dilma  com 22   apenas oscilaram em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 semana passada  A margem de erro da pesquisa no DF \u00e9 de quatro pontos percentuais para mais ou para menos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":824, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em S\u00e3o Paulo  onde est\u00e1 a maior fatia do eleitorado nacional  31 8 milh\u00f5es   Marina mant\u00e9m a lideran\u00e7a  com 40   seguida por Dilma  26   e A\u00e9cio  16    Em rela\u00e7\u00e3o ao levantamento da semana passada  Marina oscilou dois pontos para baixo  enquanto Dilma avan\u00e7ou tr\u00eas pontos  A\u00e9cio passou de 18  para 16  no intervalo ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":825, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Desde a semana passada  a rejei\u00e7\u00e3o a Dilma em S\u00e3o Paulo tamb\u00e9m oscilou negativamente  de 44  para 42    Ela ainda lidera com folga esse ranking no Estado  seguida pelo Pastor Everaldo  PSC   com 26   e A\u00e9cio  22   Entre os paulistas  17  dos eleitores dizem que n\u00e3o votariam em Marina de jeito nenhum  na semana passada eram 13   ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":826, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Num hipot\u00e9tico segundo turno apenas entre os eleitores de S\u00e3o Paulo  Marina venceria Dilma  57  a 32    A diferen\u00e7a atual de 25 pontos entre elas era de 32 pontos na semana passada  61  a 29   ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":827, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ainda em SP  a avalia\u00e7\u00e3o positiva  aqueles que consideram seu governo \u00f3timo ou bom  da presidente Dilma passou de 25   na semana passada  para 26   J\u00e1 a avalia\u00e7\u00e3o negativa  ruim p\u00e9ssimo  desceu de 36  para 32   no limite da margem de erro da pesquisa  que \u00e9 de dois pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":828, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O cen\u00e1rio da disputa presidencial no Rio de Janeiro \u00e9 de estabilidade  Marina lidera com 36  das prefer\u00eancias  contra 30  de Dilma e 12  de A\u00e9cio  Todos oscilaram um ponto em rela\u00e7\u00e3o ao levantamento da semana passada \u2013Marina tinha 37   Dilma  31  e A\u00e9cio  11  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":829, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na simula\u00e7\u00e3o de segundo turno no Estado  a candidata do PSB venceria com 54   ante 35  de Dilma ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":830, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"RIO GRANDE DO SUL E PARAN\u00c1", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":831, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No Rio Grande do Sul  onde a mineira Dilma fez sua carreira pol\u00edtica e terra do vice na chapa do PSB  Beto Albuquerque  a presidente lidera  com 40  das inten\u00e7\u00f5es de voto  tinha 38  na semana passada   No intervalo  Marina passou de 30  para 26   enquanto A\u00e9cio se manteve em 15  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":832, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No Estado  a margem de erro da pesquisa \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":833, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Entre os ga\u00fachos  Dilma venceria Marina no segundo turno  50  a 38    na semana passada  a vantagem de Dilma era de apenas quatro pontos  46  a 42   ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":834, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No Paran\u00e1 h\u00e1 empate t\u00e9cnico entre Dilma  32   e Marina  28    A\u00e9cio tem 22   A margem de erro tamb\u00e9m \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":835, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Todas as pesquisas foram realizadas entre segunda  8  e ter\u00e7a feira  9  e est\u00e3o registradas na Justi\u00e7a Eleitoral ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":836, "ID_RAW_TEXT":"R076", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano  que tinha 22  de inten\u00e7\u00f5es de voto em seu Estado na semana passada  agora tem 26   Supera numericamente Marina Silva  PSB   que oscilou de 27  para 25   A presidente Dilma Rousseff lidera em Minas  com 33   tinha 35   ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":837, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O presidenci\u00e1vel A\u00e9cio Neves  PSDB  \u00e9 apoiado no Estado por Ana Am\u00e9lia ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":838, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A pesquisa Datafolha foi registrada no Tribunal Superior Eleitoral com os protocolos RS 00015 2014 e BR 00584 2014 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":839, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O quadro da disputa pelo governo do Rio Grande do Sul continua inalterado  aponta pesquisa Datafolha realizada em parceira com o grupo RBS  A senadora Ana Am\u00e9lia Lemos  PP  e o governador Tarso Genro  PT   que lideram as prefer\u00eancias do eleitor  oscilaram para baixo em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 semana passada ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":840, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PP tem 37  das inten\u00e7\u00f5es de voto  contra 28  do rival petista  A diferen\u00e7a oscilou de oito para nove pontos percentuais \u2013na semana passada Ana Am\u00e9lia tinha 39  e Tarso  31  ", "ENTITY":"ANA AM\u00c9LIA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":841, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O terceiro colocado \u00e9 Jos\u00e9 Ivo Sartori  PMDB   apoiado pela presidenci\u00e1vel Marina Silva  PSB  \u2013tinha 10  e agora oscilou para 11   O pedetista Vieira da Cunha se manteve em quarto  com 2   Roberto Robaina  PSOL  teve 1   e os demais n\u00e3o pontuaram ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":842, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Votos brancos e nulos e somam 3   N\u00e3o souberam ou n\u00e3o quiseram opinar 17  dos entrevistados ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":843, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Datafolha simulou um segundo turno entre os dois candidatos \u00e0 frente  Nesse cen\u00e1rio  Ana Am\u00e9lia tamb\u00e9m lidera \u201349  a 36   ante 49  a 39  na semana anterior ", "ENTITY":"ANA AM\u00c9LIA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":844, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Datafolha ouviu 1 258 eleitores em 48 cidades entre segunda  8  e ter\u00e7a feira  9   A margem de erro da pesquisa \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":845, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Tarso \u00e9 o candidato com a maior rejei\u00e7\u00e3o  24  dos eleitores n\u00e3o votariam nele de jeito nenhum  ante 14  de Ana Am\u00e9lia ", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":846, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na campanha  mesmo sem a dianteira nas pesquisas  Tarso Genro vem sendo o candidato mais atacado ", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":847, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na semana passada  adotou nova t\u00e1tica para tentar reverter a vantagem de Ana Am\u00e9lia  Em debate  repetiu que a rival  n\u00e3o conhece o Rio Grande  porque  morou 40 anos em Bras\u00edlia  ", "ENTITY":"ANA AM\u00c9LIA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":848, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata \u00e9 ga\u00facha  mas se tornou conhecida no Estado trabalhando como jornalista na capital federal at\u00e9 2010  Era correspondente do grupo RBS  a principal rede de comunica\u00e7\u00e3o do Estado ", "ENTITY":"ANA AM\u00c9LIA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":849, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A senadora conta com a boa infraestrutura de seu partido no interior e vem enfatizando sua liga\u00e7\u00e3o com o setor rural  Em 2012  o PP foi a sigla com mais prefeitos eleitos no Estado ", "ENTITY":"ANA AM\u00c9LIA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":850, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Tarso tem como base eleitoral Porto Alegre  cidade que governou duas vezes  1993 1996 e 2001 2002  e onde o PT tem tradi\u00e7\u00e3o de boas vota\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":851, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em terceiro lugar  o peemedebista Sartori passou a apostar nas \u00faltimas semanas no v\u00ednculo de sua coliga\u00e7\u00e3o com Marina Silva ", "ENTITY":"SARTORI", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":852, "ID_RAW_TEXT":"R077", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato exibiu na TV mensagens em que Marina o chama de  humanista   e promoveu um com\u00edcio com a presidenci\u00e1vel no interior na semana passada ", "ENTITY":"SARTORI", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":853, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O debate sobre propostas para a mobilidade do paulista elevou o tom da disputa pelo Pal\u00e1cio dos Bandeirantes e gerou uma nova troca de provoca\u00e7\u00f5es entre o governador Geraldo Alckmin  PSDB  e seu advers\u00e1rio Alexandre Padilha  PT  ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":854, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s ser acusado pelo tucano de ter  mentido  na propaganda eleitoral na televis\u00e3o  o petista reagiu na tarde desta quarta feira  7  e afirmou que o governador  imitou  sua ideia de oferecer descontos para o transporte integrado na regi\u00e3o metropolitana ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":855, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O embate come\u00e7ou ap\u00f3s o petista apresentar em seu programa a proposta do Bilhete \u00danico Metropolitano  que vai oferecer desconto de 25  para as pessoas que usam a integra\u00e7\u00e3o entre EMTU  CPTM e metr\u00f4 na regi\u00e3o metropolitana  Pela proposta  toda pessoa que circular em alguma cidade da Regi\u00e3o Metropolitana e precisar pegar \u00f4nibus  metr\u00f4 ou trem vai pagar apenas uma passagem  O benef\u00edcio valer\u00e1  segundo o candidato  para as cinco regi\u00f5es metropolitanas  a regi\u00e3o metropolitana da capital com 39 munic\u00edpios  a regi\u00e3o da baixada santista  a regi\u00e3o do Vale do Para\u00edba  a regi\u00e3o de Campinas e a regi\u00e3o de Sorocaba ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":856, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Padilha reagiu e disse que Alckmin recorre \u00e0 Justi\u00e7a para evitar discuss\u00f5es de projetos para S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":857, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O governador que n\u00e3o venha com esta irrita\u00e7\u00e3ozinha que n\u00e3o vai me calar   disse Padilha   Toda vez que a gente toca o dedo na ferida  ele corre para tentar evitar que a verdade apare\u00e7a  Foi assim quando dissemos que ele criou o Mais Crimes por causa dos \u00edndices de criminalidade e de novo agora   afirmou ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":858, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O petista afirmou que Alckmin deu um desconto muito menor do que o sugerido por ele e que s\u00f3 agiu depois que tomou conhecimento de sua proposta  Padilha afirmou que os projetos n\u00e3o s\u00e3o compar\u00e1veis porque enquanto Alckmin est\u00e1 restrito \u00e0 capital  o dele vai atingir uma \u00e1rea muito maior do Estado  Segundo os n\u00fameros da campanha  o gasto m\u00e9dio do usu\u00e1rio que fizer viagens de integra\u00e7\u00e3o entre EMTU e Metr\u00f4 na regi\u00e3o de S\u00e3o Paulo passar\u00e1 de R  13 para menos de R  10 ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":859, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O Bilhete \u00fanico \u00e9 muito melhor que esse bom eleitoral que ele apresentou  Enquanto ele est\u00e1 no bom  o nosso bilhete \u00fanico \u00e9 \u00f3timo  vai durar por quatro anos e n\u00e3o apenas no per\u00edodo de elei\u00e7\u00e3o  Com a gente  quanto mais longe  mais barato fica a passagem ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":860, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Padilha tamb\u00e9m partiu para o ataque contra o candidato do PMDB  Paulo Skaf  segundo colocado nas pesquisas  O petista  que est\u00e1 na terceira coloca\u00e7\u00e3o  disse que vai manter a estrat\u00e9gia de mostrar as diferen\u00e7as em rela\u00e7\u00e3o aos advers\u00e1rios  Ele afirmou que Skaf  vestiu a carapu\u00e7a  de que representa os eleitores mais ricos ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":861, "ID_RAW_TEXT":"R078", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A ideia \u00e9 carimbar no peemdebista o r\u00f3tulo de candidato dos patr\u00f5es  A estrat\u00e9gia de foi criada pelo PT no in\u00edcio da campanha e deixada de lado por conta de um eventual apoio no segundo turno  Ela voltou a ser utilizada em discursos e na propaganda eleitoral de Padilha nas \u00faltimas semanas  ap\u00f3s bronca do ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva no afilhado pol\u00edtico ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":862, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata \u00e0 Presid\u00eancia Marina Silva  PSB  enviou \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral retifica\u00e7\u00e3o de seu patrim\u00f4nio declarado  acrescentando um saldo de R  45 6 mil em aplica\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":863, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O valor informado \u2013aplicado em poupan\u00e7a e em renda fixa no HSBC\u2013 representa um ter\u00e7o do que Marina havia informado como a totalidade de seus bens  no in\u00edcio de julho  Com a retifica\u00e7\u00e3o  o patrim\u00f4nio declarado sobe de R  135 mil para R  181 mil ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":864, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A corre\u00e7\u00e3o foi pedida \u00e0 Justi\u00e7a na \u00faltima quinta feira  4   o mesmo dia em que veio \u00e0 tona a informa\u00e7\u00e3o de que a campanha de Dilma Rousseff  PT  iria pedir ao Minist\u00e9rio P\u00fablico investiga\u00e7\u00e3o sobre eventual omiss\u00e3o de Marina em rela\u00e7\u00e3o aos seus ganhos com palestras ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":865, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No dia 31 de agosto  quatro dias antes do pedido de retifica\u00e7\u00e3o de seus bens declarados  a Folha revelou que empresa aberta pela ex ministra do Meio Ambiente obteve faturamento bruto com palestras de R  1 6 milh\u00e3o entre mar\u00e7o de 2011 e maio de 2014 ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":866, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O lucro obtido foi de R  1 milh\u00e3o  dinheiro que  segundo sua assessoria disse no in\u00edcio do m\u00eas  foi usado  exclusivamente para a sua sobreviv\u00eancia e de sua fam\u00edlia  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":867, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O advogado da campanha de Marina  Ricardo Penteado  afirmou que houve um esquecimento na declara\u00e7\u00e3o inicial feita \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral  no in\u00edcio de julho  quando Marina ainda era vice na chapa de Eduardo Campos  morto em acidente a\u00e9reo no dia 13 de agosto ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":868, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo Penteado  os valores est\u00e3o informados na declara\u00e7\u00e3o de Imposto de Renda da candidata  O pedido de corre\u00e7\u00e3o foi autorizado pelo ministro do TSE  Tribunal Superior Eleitoral  Jo\u00e3o Ot\u00e1vio de Noronha  relator do pedido de registro da candidatura de Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":869, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os bens de Marina  j\u00e1 retificados  se dividem em R  7 5 mil em contas banc\u00e1rias  R  5 000 como capital de sua empresa  e R  102 5 mil relativos a casa e lotes no Acre  seu Estado natal ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":870, "ID_RAW_TEXT":"R079", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os principais advers\u00e1rios de Marina declararam \u00e0 Justi\u00e7a patrim\u00f4nio bem maior  Dilma Rousseff informou ter R  1 751 milh\u00e3o  A\u00e9cio Neves  PSDB   R  2 5 milh\u00f5es ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":871, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O coordenador do programa de governo de Marina Silva \u2013candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia\u2013  Maur\u00edcio Rands  desqualificou nesta quarta feira  10  as den\u00fancias que ligam Eduardo Campos  presidenci\u00e1vel morto em um acidente a\u00e9reo em 13 de agosto  ao suposto esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":872, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Campos foi um dos pol\u00edtico citados pelo ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa  que em uma dela\u00e7\u00e3o premiada entregou uma lista de pessoas supostamente beneficiadas pelo esquema  Rands classificou o ex diretor de  criminoso  ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":873, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O mecanismo da dela\u00e7\u00e3o tem que ter fundamentos  Nem tudo o que uma pessoa presa que quer obter redu\u00e7\u00e3o de pena diz \u00e9 verdade   disse Rands  depois de participar do F\u00f3rum Nacional  no BNDES  no Rio ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":874, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo a revista  Veja   Costa listou o ex governador de Pernambuco  o ministro Edison Lob\u00e3o  Minas e Energia   l\u00edderes do Congresso como os presidentes da C\u00e2mara e do Senado  Henrique Eduardo Alves  PMDB RN  e Renan Calheiros  PMDB AL   entre os pol\u00edticos que teriam sido beneficiados pelo desvio recursos de obras e projetos da estatal ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":875, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Paulo Roberto Costa est\u00e1 preso desde mar\u00e7o  como resultado das investiga\u00e7\u00f5es da Opera\u00e7\u00e3o Lava Jato  da Pol\u00edcia Federal  que investiga esquema de evas\u00e3o de divisas e lavagem de dinheiro  Em troca das informa\u00e7\u00f5es  o ex diretor poder\u00e1 ter sua pena reduzida ou obter at\u00e9 mesmo um perd\u00e3o judicial por seus crimes ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":876, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Campos foi governador e nunca cometeu qualquer deslize  Pelo contr\u00e1rio  ele foi exemplo de rigor  N\u00e3o \u00e9 a palavra de um criminoso que vai atingir um homem que est\u00e1 aqui para se defender  A vida p\u00fablica dele fala por ele   afirmou o coordenador de Marina ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":877, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionado se a relativiza\u00e7\u00e3o das acusa\u00e7\u00f5es \u00e9 aplic\u00e1vel aos demais suspeitos  Rands disse que  a vida p\u00fablica de Campos fala por ele  ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":878, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Cada um tem seu hist\u00f3rico \u00e9 de limpeza na vida p\u00fablica  Isso n\u00e3o vale para alguns dos outros   disse   Como algu\u00e9m que vinha denunciando sistematicamente os desmandos da Petrobras  como ele  poderia estar envolvida com os desmandos da empresa   ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":879, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O coordenador disse ainda que  se Marina for eleita  seu governo vai promover uma  administra\u00e7\u00e3o profissional baseada no m\u00e9rito  na Petrobras e que n\u00e3o vai permitir represamento de reajustes dos combust\u00edveis com o objetivo de impedir alta da infla\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":880, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"  Administra\u00e7\u00e3o profissional  \u00e9 voc\u00ea n\u00e3o utilizar a Petrobras como mecanismo equivocado de combate \u00e0 infla\u00e7\u00e3o  causando um preju\u00edzo imenso   Ele tamb\u00e9m afirmou que o pr\u00e9 sal vai ter sua prioridade mantida em um poss\u00edvel governo de Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":881, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Nunca no programa de Marina se cogitou n\u00e3o explorar o pr\u00e9 sal  Vamos usar tecnologia cada vez mais avan\u00e7ada e desenvolver a cadeia produtiva  \u00c9 absolutamente necess\u00e1rio para desenvolver o pais   Para ele  conciliar o crescimento do uso das fontes renov\u00e1veis com o aumento da produ\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo \u00e9 poss\u00edvel  e ambas as estrat\u00e9gias podem ser combinadas ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":882, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Rands disse  ainda  que a mudan\u00e7a de perspectiva de risco de cr\u00e9dito do Brasil de est\u00e1vel para negativa  pela ag\u00eancia Moody s  anunciada nesta ter\u00e7a feira  9   \u00e9 resultado da  perda de credibilidade  do pa\u00eds ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":883, "ID_RAW_TEXT":"R080", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" A m\u00e1 condu\u00e7\u00e3o macroecon\u00f4mica e o adiamento das reformas estruturantes fez com que o Brasil perdesse credibilidade  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":884, "ID_RAW_TEXT":"R081", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governador de S\u00e3o Paulo  Geraldo Alckmin  PSDB   acusou nesta quarta feira  10  a campanha do candidato Alexandre Padilha  PT  de ter mentido em seu programa eleitoral ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":885, "ID_RAW_TEXT":"R081", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O petista tem prometido  caso seja eleito  lan\u00e7ar o Bilhete \u00danico Metropolitano  que faz uma integra\u00e7\u00e3o tarif\u00e1ria entre o metr\u00f4 e os \u00f4nibus da regi\u00e3o metropolitana de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":886, "ID_RAW_TEXT":"R081", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De acordo com o tucano  a propaganda do petista promete um benef\u00edcio que j\u00e1 foi adotado desde o m\u00eas passado pelo governo de S\u00e3o Paulo  o cart\u00e3o BOM  Bilhete de \u00d4nibus Metropolitano  ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":887, "ID_RAW_TEXT":"R081", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Era mentira  O cart\u00e3o BOM j\u00e1 est\u00e1 implantado e uma m\u00e9dia de 330 mil pessoas por dia j\u00e1 usam  O cart\u00e3o j\u00e1 est\u00e1 funcionando   afirmou ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":888, "ID_RAW_TEXT":"R081", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Neste ter\u00e7a feira  9   a Justi\u00e7a Eleitoral acatou solicita\u00e7\u00e3o do tucano e decidiu impedir que o petista veicule comerciais sobre o cart\u00e3o BOM ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":889, "ID_RAW_TEXT":"R081", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De acordo com o despacho da ju\u00edza Cl\u00e1udia Lucia Fonseca  o programa do petista veiculou comercial que pode  induzir a erro o eleitorado paulista   A decis\u00e3o cabe recurso ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":890, "ID_RAW_TEXT":"R081", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano visitou nesta quarta feira  10  o canteiro de obras da esta\u00e7\u00e3o Campo Belo  da Linha 5   Lil\u00e1s ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":891, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A campanha do candidato do PT ao governo de S\u00e3o Paulo  Alexandre Padilha  replicou em sua propaganda eleitoral nesta quarta feira  11   contra Paulo Skaf  PMDB   ataque feito pela presidente Dilma Rousseff \u00e0 sua advers\u00e1ria Marina Silva  PSB  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":892, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os dois petistas t\u00eam tratado Skaf e Marina como  salto no escuro   aproveitando que eles se apresentam como uma  terceira via  que se diz disposta a quebrar a tradicional polariza\u00e7\u00e3o entre PT e PSDB ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":893, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A refer\u00eancia a Skaf \u00e9 feita com uma imagem dele ao lado do ex prefeito e candidato ao Senado Gilberto Kassab e do ex governador Luiz Antonio Fleury  Antes  ele exibe uma montagem do governador Geraldo Akclmin  PSDB  ao lado do ex presidente Fernando Henrique Cardoso e de Jos\u00e9 Serra  PSDB   ex governador e candidato ao Senado ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":894, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O marqueteiro de Dilma \u00e9 supervisor da publicidade de Padilha ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":895, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Terceiro colocado na disputa   Padilha foi pressionado a aumentar o tom de suas propagandas  Apesar de negar que Skaf tenha se tornado seu principal alvo  o petista tamb\u00e9m tem elevado as cr\u00edticas contra o peemedebista ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":896, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A campanha de Padilha passou ainda a divulgar outra propaganda na qual sustenta que substituir o governador Geraldo Alckmin  PSDB  por Skaf \u00e9  trocar seis por meia d\u00fazia  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":897, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O filme petista dedicou boa parte a destacar investimentos do governo federal em S\u00e3o Paulo \u2013foram R  446 bilh\u00f5es em aportes ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":898, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em sua propaganda  Skaf voltou a mostrar promessas n\u00e3o cumpridas por Alckmin e assegurou que o seu sistema educacional vai seguir o padr\u00e3o do Sesi ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":899, "ID_RAW_TEXT":"R082", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governador tamb\u00e9m tratou de educa\u00e7\u00e3o e destacou o programa Vence 100   que garante vagas em cursos t\u00e9cnicos para todos os estudantes do ensino m\u00e9dio ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":900, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele defendeu san\u00e7\u00f5es aos pa\u00edses produtores de drogas caso se verifique falhas no combate a traficantes  Ele citou como exemplo a Bol\u00edvia que  segundo ele  produz mais folhas de coca do que o consumido pela popula\u00e7\u00e3o  O excedente  avalia o tucano  vai para produ\u00e7\u00e3o de drogas ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":901, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio se comprometeu a n\u00e3o propor a privatiza\u00e7\u00e3o da Petrobras  Questionado sobre o tema  disse que vai  reestatizar  a empresa   Vou devolver aos brasileiros  Eu vou tirar a Petrobras da pol\u00edtica  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":902, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O senador A\u00e9cio Neves  PSDB   candidato \u00e0 Presid\u00eancia  criticou nesta quarta feira  10  a proposta da advers\u00e1ria Marina Silva  PSB  de governar com o apoio de quadros do PT e do PSDB  se eleita  Ele afirmou que ela  se eleita  governaria com o  terceiro time  da sigla ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":903, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Durante sabatina do jornal  O Globo   A\u00e9cio n\u00e3o quis confirmar um eventual apoio a Marina no segundo turno  Mas disse ser obriga\u00e7\u00e3o de qualquer  l\u00edder pol\u00edtico ter uma posi\u00e7\u00e3o   Em contrapartida  afirmou s\u00f3 haver dois caminhos para o PSDB   ou vence e \u00e9 governo  ou perde e \u00e9 oposi\u00e7\u00e3o  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":904, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Temos  a candidatura do PSDB  uma sele\u00e7\u00e3o nacional qualificad\u00edssima em todas as \u00e1reas  Eu fico olhando    Um falhou  A outra alternativa \u00e9 a Marina  que fala em nova pol\u00edtica  Ser\u00e1 que \u00e9 governar com o terceiro time do PT ou do PSDB        N\u00e3o busquei o segundo ou o terceiro melhor  Eu tenho os melhores   disse A\u00e9cio ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":905, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Apesar do ataque  A\u00e9cio disse que n\u00e3o faz  cr\u00edticas pessoais  a Marina  E sinalizou que pode apoiar a candidata do PSB num eventual segundo turno contra a presidente Dilma Rousseff ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":906, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionado sobre o tema  afirmou   Falar sobre isso seria reconhecer que n\u00e3o estarei no segundo turno  o que n\u00e3o acredito  Mas o que posso dizer \u00e9 que todo l\u00edder pol\u00edtico tem que ter posi\u00e7\u00e3o  mesmo que n\u00e3o atenda aos seus interesses pol\u00edticos  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":907, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele afirmou ainda lamentar o fato de Marina n\u00e3o ter apoiado Jos\u00e9 Serra  PSDB  no segundo turno das elei\u00e7\u00f5es de 2010  quando Dilma foi eleita  O tucano classificou a atual corrida eleitoral como  uma segunda elei\u00e7\u00e3o   ap\u00f3s a morte do candidato Eduardo Campos  PSB   Ele disse que vai virar o jogo  principalmente em Minas Gerais  Estado que governou por oito anos e tamb\u00e9m est\u00e1 em terceiro nas pesquisas ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":908, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio \u2013que foi eleito por dois mandatos consecutivos governador de Minas Gerais\u2013 se comprometeu a propor lei pelo fim da reelei\u00e7\u00e3o  Mas n\u00e3o quis se comprometer  caso eleito  a concorrer a um novo mandato se a proposta n\u00e3o passar no Congresso ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":909, "ID_RAW_TEXT":"R083", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Reelei\u00e7\u00e3o faz mal ao Brasil  Falo isso porque vivi essa experi\u00eancia  sendo reeleito  \u00c9 uma covardia  uma disputa desigual  E a atual presidente da Rep\u00fablica acabou por desmoralizar a reelei\u00e7\u00e3o   disse o tucano ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":910, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A gest\u00e3o eleitoreira da crise da \u00e1gua em S\u00e3o Paulo agrava a situa\u00e7\u00e3o de um sistema que j\u00e1 est\u00e1 em colapso  de acordo com o professor aposentado da USP Julio Cerqueira C\u00e9sar  \u201cO uso do volume morto jogou o problema da \u00e1gua para depois da elei\u00e7\u00e3o\u201d  disse o professor no evento \u201c Crise da \u00e1gua  de quem \u00e9 a culpa \u201d promovido por  CartaCapital  na ter\u00e7a feira  9   \u201cO racionamento foi colocada pela Sabesp como uma solu\u00e7\u00e3o t\u00e9cnica  e o governador adotou uma solu\u00e7\u00e3o pol\u00edtica\u201d  afirma ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":911, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Segundo Cerqueira C\u00e9sar  a Sabesp  ainda em janeiro deste ano  apresentou ao governo um plano que previa o racionamento  diante do baixo \u00edndice dos reservat\u00f3rios desde ent\u00e3o  mas o governador impediu a a\u00e7\u00e3o  sob a justificativa de que seria uma medida irrespons\u00e1vel  O racionamento  pelo menos o anunciado oficialmente  tem sido evitado desde maio com o uso da reserva t\u00e9cnica chamada de volume morto  Na primeira etapa  foram 185 bilh\u00f5es de litros bombeados desta reserva para o consumo de parte da popula\u00e7\u00e3o paulista  Em agosto  no entanto  mesmo com o implemento inicial  a Sabesp precisou captar uma segunda cota deste volume  de mais 100 bilh\u00f5es ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":912, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Atualmente  o sistema Cantareira  respons\u00e1vel pelo abastecimento de \u00e1gua de parte de S\u00e3o Paulo e de Campinas  opera com 10  da sua capacidade  O n\u00edvel do Sistema Alto Tiet\u00ea  complementar ao Cantareira  est\u00e1 em 15   A gest\u00e3o dos sistemas cabe \u00e0 Sabesp   O governo de S\u00e3o Paulo indica o presidente da institui\u00e7\u00e3o que  por sua vez  nomeia todos os diretores da empresa  Al\u00e9m disso  o estado \u00e9 o principal acionista da Sabesp  que lucra 10 bilh\u00f5es de reais por ano  \u201cDesde de o come\u00e7o  em janeiro  o governador Geraldo Alckmin  PSDB  assumiu o comando da crise  Ele est\u00e1 conduzindo o problema pessoalmente e politicamente  Ele queria passar a Copa do Mundo e as elei\u00e7\u00f5es sem racionamento  e \u00e9 o que est\u00e1 conseguindo fazer\u201d  diz Cerqueira C\u00e9sar ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":913, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Falta de investimentos", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":914, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m dos baixos \u00edndices pluviom\u00e9tricos  atribui se \u00e0 crise do abastecimento em S\u00e3o Paulo a falta de investimentos no setor  como a constru\u00e7\u00e3o de novos reservat\u00f3rios   \u201cA Sabesp \u00e9 a 4\u00aa companhia de saneamento b\u00e1sico do mundo  e se considerarmos que opera em apenas um pa\u00eds  ela \u00e9 a maior do mundo  At\u00e9 os anos 90  a Sabesp chegou a uma situa\u00e7\u00e3o invej\u00e1vel\u201d  afirma Cerqueira C\u00e9sar  \u201cDe 1990 pra c\u00e1  os governos se preocuparam apenas com os processos eleitorais  A Sabesp aposentou seus engenheiros sanitaristas e passou a ser comandada por economistas e advogados  Parou de se preocupar com seus usu\u00e1rios e passou a se preocupar com seus dividendos \u201d", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":915, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Em 2007  a diretoria da Sabesp j\u00e1 previa o colapso do sistema e o governo do Estado passou a planejar novos reservat\u00f3rios  Um estudo foi encomendado e o prazo de execu\u00e7\u00e3o foi estabelecido em 180 dias  mas s\u00f3 foi entregue em 2014  sete anos depois  O resultado \u00e9 a obra do Sistema Produtor S\u00e3o Louren\u00e7o  que est\u00e1 prevista para ficar pronta em 2018 ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":916, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"De acordo com Antonio Zuffo  pesquisador e professor da Unicamp  que tamb\u00e9m estava presente no evento  o Sistema S\u00e3o Louren\u00e7o est\u00e1 sendo projetado para acrescentar 4 7 m\u00b3 por segundo de vaz\u00e3o de \u00e1gua ao Sistema Cantareira  \u201cSe acontecer a redu\u00e7\u00e3o da precipita\u00e7\u00e3o em 20 a 30   que \u00e9 o que est\u00e1 previsto  o Sistema Cantareira perde 7 m\u00b3 por segundo de vaz\u00e3o  Ou seja  o S\u00e3o Louren\u00e7o n\u00e3o seria suficiente para compensar a perda\u201d  explica o professor ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":917, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Outro ponto levantado \u00e9 o desperd\u00edcio que ocorre na distribui\u00e7\u00e3o da \u00e1gua  Segundo Zuffo  a Sabesp chega a perder 40  da sua produ\u00e7\u00e3o  \u201cSe consegu\u00edssemos uma redu\u00e7\u00e3o de 50  do que \u00e9 perdido hoje no Sistema Cantareira  seria recuperado o equivalente a quatro sistemas parecidos com o S\u00e3o Louren\u00e7o  Conseguir\u00edamos um redu\u00e7\u00e3o da perda em aproximadamente 10 ou 12 m\u00b3 por segundo de vaz\u00e3o  Seria como se coloc\u00e1ssemos um sistema que produz 12 m\u00b3 por segundo\u201d  diz o pesquisador da Unicamp ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":918, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"As perdas acontecem porque as adutoras n\u00e3o s\u00e3o fixas e  com a varia\u00e7\u00e3o de press\u00e3o  acabam se deslocando e desgastando nas juntas  o que causa os vazamentos  dif\u00edceis de detectar  explica Zuffo  Para C\u00e9sar  o preju\u00edzo \u00e9 inadmiss\u00edvel  \u201cA Sabesp \u00e9 uma ind\u00fastria de \u00e1gua pot\u00e1vel  A mat\u00e9ria prima \u00e9 a \u00e1gua  Se uma empresa particular tivesse um sistema como esse  que perde 40  do seu produto  ela estaria falida\u201d  diz o professor da USP ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":919, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Sob a justificativa de impedir essa perda na distribui\u00e7\u00e3o  a Sabesp tem reduzido a press\u00e3o da \u00e1gua nos canos e algumas resid\u00eancias paulistanas j\u00e1 enfrentam uma esp\u00e9cie de racionamento velado  Em julho  o Instituto Brasileiro de Defesa do Consumidor  Idec  encaminhou \u00e0 Ag\u00eancia Reguladora de Saneamento e Energia do Estado de S\u00e3o Paulo  Arsesp   a Geraldo Alckmin e \u00e0 Sabesp um documento contabilizando uma m\u00e9dia de 14 reclama\u00e7\u00f5es por dia de corte no abastecimento de \u00e1gua em resid\u00eancias paulistanas ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":920, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Ainda que seja um fator importante  a falta de chuvas ou as varia\u00e7\u00f5es clim\u00e1ticas n\u00e3o explicam  sozinhas  o colapso do sistema  segundo Zuffo  A alega\u00e7\u00e3o de que desmatamento na Amaz\u00f4nia  apontado como causador da baixa precipita\u00e7\u00e3o na regi\u00e3o do Sudeste  \u00e9 equivocada  \u201cEm 1953 n\u00e3o havia desmatamento na regi\u00e3o  nas propor\u00e7\u00f5es que temos hoje  e tivemos per\u00edodo de seca em S\u00e3o Paulo\u201d  esclarece o pesquisador da Unicamp ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":921, "ID_RAW_TEXT":"R084", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O evento  Crise da \u00e1gua  de quem \u00e9 a culpa   faz parte da s\u00e9rie de debates Di\u00e1logos Capitais e contou com a media\u00e7\u00e3o do rep\u00f3rter Fabio Serapi\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":922, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Acabar com este poder excessivo de empres\u00e1rios como Eike no pleito se tornou um objetivo de diversas entidades  Movimentos sociais fizeram  na \u00faltima semana  um  plebiscito popular  pedindo uma reforma pol\u00edtica que possa rever a forma como as elei\u00e7\u00f5es s\u00e3o organizadas e financiadas  A OAB  a CNBB e outros grupos t\u00eam uma proposta para acabar com o financiamento privado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":923, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O presidente da OAB  Marcus Vinicius Furtado Coelho  diz que este financiamento perpetua um problema nacional  Para ele  o princ\u00edpio de \u201cum homem  um voto\u201d nunca valeu plenamente no Brasil  As regras atuais  que estabelecem o limite de dois por cento da renda anual de uma empresa  n\u00e3o parecem suficientes para equilibrar as elei\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":924, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O caminho mais pr\u00f3ximo para mudar este quadro \u00e9 o Supremo Tribunal Federal  Seis ministros j\u00e1 votaram favoravelmente \u00e0 proibi\u00e7\u00e3o de doa\u00e7\u00f5es por empresas  em uma a\u00e7\u00e3o direta de inconstitucionalidade feita pela pr\u00f3pria OAB  At\u00e9 o STF retomar este objeto  por\u00e9m  o eleitor segue sem muita op\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":925, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Todos os coment\u00e1rios s\u00e3o moderados  e as opini\u00f5es aqui expressas s\u00e3o de  responsabilidade exclusiva dos leitores  N\u00e3o ser\u00e3o aceitas mensagens com  links externos ao site  em letras mai\u00fasculas  que ultrapassem 1 mil  caracteres  com ofensas pessoais  preconceituosas  ou que incitem o \u00f3dio  e a viol\u00eancia  N\u00e3o h\u00e1  contudo  modera\u00e7\u00e3o ideol\u00f3gica  A ideia \u00e9 promover o  debate mais livre poss\u00edvel  dentro de um patamar m\u00ednimo de bom senso e  civilidade  Obrigado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":926, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A um m\u00eas do primeiro turno  alguns vencedores da elei\u00e7\u00e3o deste ano est\u00e3o definidos  Estes ganhadores s\u00e3o empresas que j\u00e1 garantiram seu poder nos pr\u00f3ximos quatro anos  independentemente de quem lidera as apura\u00e7\u00f5es e sair\u00e1 vencedor das urnas em outubro  A estrat\u00e9gia delas \u00e9 pulverizar doa\u00e7\u00f5es para diferentes candidatos  Desta forma  ter\u00e3o com o pol\u00edtico eleito uma rela\u00e7\u00e3o de  altru\u00edsmo rec\u00edproco   na pr\u00e1tica tornando o eleito  n\u00e3o importa quem seja  um  devedor  da empresa ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":927, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"At\u00e9 agora  o frigor\u00edfico JBS e as construtoras OAS e Andrade Gutierrez s\u00e3o os principais doadores das elei\u00e7\u00f5es deste ano  No total  investiram 64 milh\u00f5es de reais \u2013 ou seja  quase quarenta por cento do recebido por Dilma Rousseff  PT   A\u00e9cio Neves  PSDB  e Marina Silva  PSB  por meio de seus comit\u00eas ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":928, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Os dados ainda s\u00e3o incompletos  Eles se referem aos dois primeiros meses da campanha  e a maior parte das doa\u00e7\u00f5es acontece no per\u00edodo final da campanha  quando os gastos tamb\u00e9m aumentam  Se for mantido o padr\u00e3o das \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es  esta concentra\u00e7\u00e3o s\u00f3 deve piorar ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":929, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Nas \u00faltimas elei\u00e7\u00f5es gerais  a construtora Camargo Corr\u00eaa financiou diretamente 133 candidatos e outros 50 comit\u00eas  que espalham o dinheiro para outros candidatos  O espectro ideol\u00f3gico da sua bancada era abrangente  com pol\u00edticos que iam do PC do B ao DEM  Desta forma  os 100 45 milh\u00f5es de reais investidos pela empresa poderiam bancar a campanha de todo o Congresso Nacional ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":930, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A disputa presidencial tamb\u00e9m seguia l\u00f3gica semelhante  Dilma Rousseff  PT  e Jos\u00e9 Serra  PSDB  tiveram 78 doadores em comum  respons\u00e1veis por quase 70  do valor arrecadado por ambos  No segundo turno  o eleitor podia escolher entre os dois candidatos  mas as empresas vencedoras eram as mesmas ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":931, "ID_RAW_TEXT":"R085", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Naquele ano  o ex bilion\u00e1rio Eike Batista resumiu a postura do empresariado com uma transpar\u00eancia rara entre os seus pares  Ele havia doado aos tr\u00eas primeiros colocados na elei\u00e7\u00e3o presidencial  um milh\u00e3o de reais para Dilma  outro para Serra e meio para Marina  ent\u00e3o no PV \u00a0Em entrevista ao programa Roda Viva  Eike explicou que n\u00e3o poderia deixar seus projetos \u201catrasarem por raz\u00f5es pol\u00edticas\u201d  Os projetos de Eike estancaram  mas \u2018raz\u00f5es pol\u00edticas\u2019 n\u00e3o parecem ter sido o motivo ", "ENTITY":"EIKE BATISTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":932, "ID_RAW_TEXT":"R086", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A nova pesquisa Ibope sobre a disputa ao governo de S\u00e3o Paulo  divulgada nesta ter\u00e7a feira 9  mostra que o atual governador e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  Geraldo Alckmin  PSDB   mant\u00e9m a vantagem em rela\u00e7\u00e3o aos advers\u00e1rios  Alckmin subiu um ponto percentual e agora est\u00e1 com 48  das inten\u00e7\u00f5es de voto  contra 18  do candidato do PMDB  Paulo Skaf  que caiu cinco pontos desde o \u00faltimo levantamento  J\u00e1 o candidato do PT  Alexandre Padilha  tamb\u00e9m subiu um ponto percentual e tem agora 8  da prefer\u00eancia do eleitorado ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":933, "ID_RAW_TEXT":"R086", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Neste cen\u00e1rio  se as elei\u00e7\u00f5es fossem hoje  o governador venceria a disputa no primeiro turno  Al\u00e9m dos tr\u00eas principais candidatos envolvidos no pleito  Gilberto Natalini  PV  e Raimundo Sena  PCO  e La\u00e9rcio Benko  PHS  alcan\u00e7aram 1  cada  J\u00e1 Wagner Farias  PCB   Gilberto Maringoni  PSOL  e Walter Ciglioni  PRTB  tiveram pontua\u00e7\u00e3o inferior a 1   O n\u00famero de brancos e nulos chega a 11   enquanto que as pessoas que n\u00e3o sabem ou n\u00e3o responderam representam 11  dos entrevistados ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":934, "ID_RAW_TEXT":"R086", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O Ibope fez ainda uma simula\u00e7\u00e3o de segundo turno entre Alckmin e Skaf  Alckmin teria 53  e Skaf conseguiria outros 26   O instituto ainda mediu a rejei\u00e7\u00e3o de cada um dos candidatos  Alexandre  26    Alckmin  18    Skaf  16    Maringoni  8    Sena  8    Benko  8    Ciglioni  7    Natalini  7   e Farias  7    A pesquisa foi realizada entre os dias 6 e 8 de setembro e contou com entrevistas de 2 002 eleitores em 97 munic\u00edpios  A margem de erro \u00e9 de dois pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":935, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" Campanha do PT comemora sem motivos os n\u00fameros da pesquisa Datafolha   diz Augusto Nunes  As m\u00e1s not\u00edcias s\u00e3o muitas  E o segundo turno \u00e9 uma realidade  Joice Hasselmann  no  Aqui entre n\u00f3s   entrevista o colunista de VEJA nesta quarta feira para debater o cen\u00e1rio eleitoral ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":936, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A hist\u00f3ria da fam\u00edlia Sarney que controla o estado do Maranh\u00e3o h\u00e1 quase 50 anos e est\u00e1 cada vez mais perto de perder o reinado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":937, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A\u00a0candidata \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pelo PSB  Marina Silva  publicou uma corre\u00e7\u00e3o na lista de patrim\u00f4nios declarados ao Tribunal Superior Eleitoral  TSE   Em julho  quando homologou sua candidatura como vice de Eduardo Campos  morto em 13 de agosto em acidente a\u00e9reo  Marina disse \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral que seus bens somavam\u00a0135 400\u00a0reais  Na declara\u00e7\u00e3o publicada agora  como candidata \u00e0 Presid\u00eancia  a ex senadora apresentou um patrim\u00f4nio de 181 000\u00a0reais  um aumento de 45 000 reais ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":938, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Dilma   Autonomia do BC vai aumentar juros e reduzir emprego ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":939, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina rebate Dilma sobre bancos   PT tem vis\u00e3o autorit\u00e1ria de esquerda ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":940, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Datafolha  no auge da pancadaria  cen\u00e1rio \u00e9 est\u00e1vel", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":941, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"De acordo com a assessoria\u00a0da candidata  a mudan\u00e7a ocorreu por um erro da contadora  O valor acrescido ao patrim\u00f4nio \u00e9 referente a uma caderneta de poupan\u00e7a no valor de 15 616 94 reais  no HSBC e de uma aplica\u00e7\u00e3o em renda fixa de 30 000 reais  Ainda segundo a assessoria  a corre\u00e7\u00e3o seria feita at\u00e9 o fim das elei\u00e7\u00f5es  mas a invers\u00e3o na chapa  com a morte de Campos  antecipou a mudan\u00e7a ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":942, "ID_RAW_TEXT":"R087", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ataques \u2014 Marina tem sido alvo de ataques de seus advers\u00e1rios  diante de suas chances de derrotar o PT de Dilma Rousseff  A campanha petista pediu ao Minist\u00e9rio P\u00fablico Eleitoral que apure eventuais inconsist\u00eancias entre os rendimentos de Marina  ap\u00f3s divulga\u00e7\u00e3o de mat\u00e9ria do jornal Folha de S  Paulo  de que ela\u00a0recebeu 1 6 milh\u00e3o de reais nos \u00faltimos anos com palestras a bancos e empresas  al\u00e9m da declara\u00e7\u00e3o da candidata entregue \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":943, "ID_RAW_TEXT":"R088", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Pesquisa Datafolha  encomendada pelo jornal Folha de S  Paulo e pela Rede\u00a0Globo  aponta que o cen\u00e1rio eleitoral teve poucas oscila\u00e7\u00f5es na \u00faltima semana em um momento em que as campanhas intensificaram os ataques em discursos e nas propagandas no r\u00e1dio e na televis\u00e3o  especialmente entre Dilma Rousseff  PT  e Marina Silva  PSB  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":944, "ID_RAW_TEXT":"R088", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Segundo o levantamento  como a margem de erro \u00e9 de dois pontos porcentuais para mais ou para menos  Dilma e Marina est\u00e3o empatadas tecnicamente  Dilma tem 36   contra 33  de Marina  Em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 semana passada  a petista oscilou positivamente um ponto  e a advers\u00e1ria do PSB fez movimento contr\u00e1rio  tamb\u00e9m de um ponto  A\u00e9cio Neves  do PSDB  tem 15  das inten\u00e7\u00f5es de voto \u2013 um a menos do que na rodada passada ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":945, "ID_RAW_TEXT":"R088", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Os demais candidatos  juntos  somam 3   O\u00a0porcentual de brancos e nulos \u00e9 de 6   e outros 7  n\u00e3o souberam ou n\u00e3o quiseram responder ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":946, "ID_RAW_TEXT":"R088", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"De acordo com o instituto  Marina Silva venceria o confronto contra Dilma por 47  a 43   mas o cen\u00e1rio \u00e9 de limite de empate tecnico porque a margem de erro \u00e9 de dois pontos \u2013 ou seja  Marina pode ter de 45  a 49   e Dilma  de 41  a 45   Al\u00e9m disso  essa diferen\u00e7a encolheu em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 semana passada \u2013 48  a 41  \u2013  em mais um indicativo que  neste momento \u00a0as candidaturas est\u00e3o em trajet\u00f3rias\u00a0opostas ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":947, "ID_RAW_TEXT":"R088", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O instituto ouviu 10 568 eleitores em 373 munic\u00edpios nos dias 9 e 10 de setembro  O levatamento est\u00e1 registrado no Tribunal Superior Eleitoral  TSE  sob n\u00famero BR 00584 2014 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":948, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O tucano tamb\u00e9m voltou sua artilharia contra a presidente Dilma  Afirmou que est\u00e1 certo de que a petista ser\u00e1 derrotada nas urnas porque o governo do PT j\u00e1 n\u00e3o tem mais qualidade \u201cpol\u00edtica e moral\u201d para seguir no comando do Brasil por mais quatro anos  Disse ainda que o governo Dilma \u201cfracassou\u201d  Por isso  segundo ele  o pa\u00eds vive \u201co fim de um ciclo\u201d  A\u00e9cio apontou o quadro recessivo da economia  destacando que os indicadores sociais est\u00e3o piores do que h\u00e1 quatro anos  E voltou a dizer que seu papel \u00e9 justamente o de mostrar  o caminho da mudan\u00e7a   com estabilidade e seguran\u00e7a ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":949, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Aproveitou  ent\u00e3o  para criticar Marina  que tirou dele o segundo lugar nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de votos   N\u00e3o mudo minhas convic\u00e7\u00f5es ao sabor da disputa eleitoral   disse  Ao tratar de seu programa de governo  ainda n\u00e3o divulgado  o tucano alfinetou novamente a advers\u00e1ria do PSB  Disse que o texto deve ser entregue na pr\u00f3xima semana e que a demora em divulg\u00e1 lo se d\u00e1 porque \u201cquer evitar erratas\u201d  A afirma\u00e7\u00e3o faz refer\u00eancia ao programa de Marina  que teve trechos modificados ap\u00f3s press\u00e3o de pastores evang\u00e9licos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":950, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio tamb\u00e9m voltou a ligar\u00a0Marina ao PT  afirmando que a ex senadora militou no partido por 24 anos  \u201cSomos em boa parte o que fizemos ao longo da vida  Nenhum de n\u00f3s veio de uma nuvem para se apresentar como o condutor das boas inten\u00e7\u00f5es\u201d  disse  \u201cEu me vejo no direito de perguntar em que Marina estaremos votando  Quando denunci\u00e1vamos o mensal\u00e3o e o aparelhamento do Estado pelo PT est\u00e1vamos fazendo a velha pol\u00edtica  E a boa  era aceitar as a\u00e7\u00f5es do PT \u201d  O tucano prosseguiu dizendo que os eleitores v\u00e3o comparar a hist\u00f3ria dos tr\u00eas candidatos e afirmou  \u201cO Brasil n\u00e3o \u00e9 brinquedo\u201d ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":951, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O presidenci\u00e1vel tratou tamb\u00e9m do megaesc\u00e2ndalo de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras  detalhado pelo ex diretor de Abastecimento da estatal Paulo Roberto Costa \u00e0 Pol\u00edcia Federal ap\u00f3s acordo de dela\u00e7\u00e3o premiada  \u201cNo descompromisso com a \u00e9tica  o PT \u00e9 imbat\u00edvel\u201d  afirmou  E prosseguiu  \u201cExiste uma organiza\u00e7\u00e3o criminosa atuando no seio da Petrobras  Isso quem diz \u00e9 a Pol\u00edcia Federal  Ent\u00e3o  n\u00e3o s\u00e3o den\u00fancias eleitoreiras\u201d  Ele cobrou ainda a puni\u00e7\u00e3o dos respons\u00e1veis pelo esquema criminoso  E afirmou que  se eleito  vai  reestatizar \u00a0a estatal  devolvendo a aos brasileiros ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":952, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O tucano voltou a dizer que tem condi\u00e7\u00f5es de derrotar Dilma no segundo turno   Estou oferecendo ao Brasil minha experi\u00eancia de administrador p\u00fablico  o Brasil n\u00e3o \u00e9 para iniciantes   destacou  E alertou para o fato de que o pa\u00eds vive um quadro preocupante e que para colocar o Brasil novamente no eixo do crescimento sustent\u00e1vel \u00e9 preciso ter experi\u00eancia e um time competente para o trabalho ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":953, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":" Campanha do PT comemora sem motivos os n\u00fameros da pesquisa Datafolha   diz Augusto Nunes  As m\u00e1s not\u00edcias s\u00e3o muitas  E o segundo turno \u00e9 uma realidade  Joice Hasselmann  no  Aqui entre n\u00f3s   entrevista o colunista de VEJA nesta quarta feira para debater o cen\u00e1rio eleitoral ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":954, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A hist\u00f3ria da fam\u00edlia Sarney que controla o estado do Maranh\u00e3o h\u00e1 quase 50 anos e est\u00e1 cada vez mais perto de perder o reinado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":955, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Candidato tucano recha\u00e7ou possibilidade do PSDB ceder nomes para eventual governo da ex senadora  E disse   Esta n\u00e3o \u00e9 uma elei\u00e7\u00e3o para homenagens ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":956, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Carolina Farina", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":957, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O candidato do PSDB \u00e0 Presid\u00eancia da \u00a0 Rep\u00fablica  A\u00e9cio Neves  durante sabatina promovida pelo jornal O Globo  realizada no Museu de Arte do Rio  MAR   no centro do Rio de Janeiro   10 09 2014                              Marcos de Paula Estad\u00e3o Conte\u00fado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":958, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u201cSomos em boa parte o que fizemos ao longo da vida  Nenhum de n\u00f3s veio de uma nuvem para se apresentar como o condutor das boas inten\u00e7\u00f5es\u201d", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":959, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O candidato tucano \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  A\u00e9cio Neves  recha\u00e7ou\u00a0nesta quarta feira a possibilidade de o PSDB\u00a0ceder nomes para um eventual governo de Marina Silva  PSB  \u00a0 Ou vencemos as elei\u00e7\u00f5es e seremos governo  ou perdemos as elei\u00e7\u00f5es e seremos oposi\u00e7\u00e3o   afirmou o tucano  em entrevista a jornalistas depois de participar de sabatina promovida pelo jornal O Globo  no Rio de Janeiro  Durante a sabatina  A\u00e9cio voltou a se posicionar como a op\u00e7\u00e3o segura de mudan\u00e7a para os que desejam tirar do poder a presidente candidata Dilma Rousseff  PT   E afirmou  em refer\u00eancia a\u00a0Marina  al\u00e7ada \u00e0 cabe\u00e7a de chapa ap\u00f3s a morte de Eduardo Campos  \u201cEssa n\u00e3o \u00e9 uma elei\u00e7\u00e3o para homenagens\u201d ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":960, "ID_RAW_TEXT":"R089", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Ao ser questionado sobre uma eventual alian\u00e7a com Marina se chegar ao segundo turno  afirmou que \u201csua alian\u00e7a \u00e9 com a sociedade brasileira\u201d  J\u00e1 sobre apoi\u00e1 la caso seja a ex senadora a disputar com Dilma  disse que qualquer refer\u00eancia ao tema significa abrir m\u00e3o de ir para o segundo turno \u2013 seu coordenador de campanha  senador Agripino Maia  DEM  chegou a sinalizar apoio a Marina h\u00e1 algumas semanas  irritando os tucanos  A\u00e9cio lamentou\u00a0que a ex senadora\u00a0n\u00e3o tenha apoiado\u00a0o tucano Jos\u00e9 Serra nas elei\u00e7\u00f5es passadas   Lamentei muito que ela n\u00e3o tenha apoiado no segundo turno  o Serra   Talvez hoje n\u00e3o estiv\u00e9ssemos nessa situa\u00e7\u00e3o  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":961, "ID_RAW_TEXT":"R090", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"O ministro do Tribunal Superior Eleitoral  TSE  Admar Gonzaga determinou que a campanha de Dilma Rousseff n\u00e3o exiba mais trecho da propaganda de TV em que a presidente e candidata do PT \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o conversa com profissionais do programa \u2018Mais M\u00e9dicos\u2019 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":962, "ID_RAW_TEXT":"R090", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"O entendimento do ministro \u00e9 de que houve privil\u00e9gio no uso da estrutura do poder p\u00fablico na propaganda  pois a candidata gravou o programa em uma Unidade B\u00e1sica de Sa\u00fade  em Guarulhos  SP   Na decis\u00e3o  o ministro pro\u00edbe que as imagens veiculadas no dia 28 de agosto voltem a ser exibidas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":963, "ID_RAW_TEXT":"R090", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"\u201cNa perspectiva de um razo\u00e1vel equil\u00edbrio no processo democr\u00e1tico  que j\u00e1 pende fortemente em benef\u00edcio daqueles que disp\u00f5em do poder almejado  entendo ser apropriada ao caso a aplica\u00e7\u00e3o do poder geral de cautela  de modo a impedir a reexibi\u00e7\u00e3o do trecho veiculado\u201d  destacou o relator em sua decis\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":964, "ID_RAW_TEXT":"R090", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A coliga\u00e7\u00e3o Muda Brasil  do candidato A\u00e9cio Neves  PSDB   questionou o programa no TSE  argumentando que a equipe de Dilma paralisou os servi\u00e7os de um posto de sa\u00fade para gravar a propaganda e utilizou o conjunto do servi\u00e7o p\u00fablico e dos servidores em unidade gerida pelo governo municipal  cujo prefeito \u00e9 do PT ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":965, "ID_RAW_TEXT":"R090", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A coliga\u00e7\u00e3o do tucano tamb\u00e9m alegou que a propaganda tinha fim eleitoral em detrimento do interesse p\u00fablico  O ministro do TSE decidiu que a representa\u00e7\u00e3o deve ser direcionada aos agentes p\u00fablicos  \u00e0 presidente Dilma  ao vice Michel Temer e ao ministro da Sa\u00fade  Arthur Chioro  A coliga\u00e7\u00e3o de A\u00e9cio questionou a participa\u00e7\u00e3o de dois m\u00e9dicos cubanos  que s\u00e3o funcion\u00e1rios da UBS  no programa eleitoral de Dilma  Segundo Admar Gonzaga  por\u00e9m  os funcion\u00e1rios da unidade de sa\u00fade n\u00e3o podem ser questionados por meio da representa\u00e7\u00e3o  O trecho da propaganda tem aproximadamente dois minutos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":966, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Reportagem da revista  Veja  publicada no \u00faltimo fim de semana apontou o nome de pol\u00edticos que teriam sido citados pelo ex diretor da Petrobras Paulo Roberto Costa  em depoimentos de dela\u00e7\u00e3o premiada  como benefici\u00e1rios de um esquema de pagamento de propina com recursos de contratos da estatal  Costa foi preso pela Pol\u00edcia Federal por suspeita de desviar dinheiro de contratos para pagar propina a pol\u00edticos ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":967, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina defendeu a cria\u00e7\u00e3o de um  comit\u00ea de busca  para o quadro de diretores de estatais durante palestra no Clube de Engenharia  no Centro do Rio  De acordo com a candidata  a ocupa\u00e7\u00e3o de cargos nas companhias por meio de indica\u00e7\u00e3o pol\u00edtica cria \u201cnichos de corrup\u00e7\u00e3o\u201d  Ela voltou a afirmar que o PT quer fazer uma \u201ccortina de fuma\u00e7a\u201d para esconder os esc\u00e2ndalos na estatal ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":968, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cNo nosso governo teremos uma Petrobras que n\u00e3o ser\u00e1 entregue aos interesses pol\u00edticos deste ou daquele grupo        N\u00e3o vamos permitir que uma empresa importante como Petrobras seja entregue \u00e0 sanha dos partidos que hoje criou nichos de corrup\u00e7\u00e3o  Uma empresa que agora est\u00e1 na metade do valor que tinha e deve quatro vezes mais do que quando a presidente Dilma a recebeu\u201d  disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":969, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Mais cedo  em entrevistao ao jornal  O Globo   a presidenci\u00e1vel do PSB havia afirmado  em alus\u00e3o a Paulo Robeto Costa  que o PT colocou um diretor na Petrobras para  assaltar os cofres  da estatal  Ela tamb\u00e9m disse considerar que  os partidos perderam o v\u00ednculo com a sociedade  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":970, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tNa TV  Dilma  Marina e A\u00e9cio mostram propostas e trocam cr\u00edticas", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":971, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina diz que PT colocou diretor para  assaltar  cofres da Petrobras", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":972, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina tamb\u00e9m declarou em seu discurso no Clube de Engenharia que pretende dar continuidade aos leil\u00f5es de bacia do pr\u00e9 sal  A propaganda eleitoral da presidente Dilma Rousseff  candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  tem feito cr\u00edticas \u00e0 candidata usando o argumento de que a ela \u00e9 contra o pr\u00e9 sal ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":973, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A presidenci\u00e1vel destacou nesta quinta que o \u201cdesmonte\u201d da Petrobr\u00e1s e a corrup\u00e7\u00e3o amea\u00e7am a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal  No entanto  segundo ela  caso seja eleita  vai manter a partilha dos recursos do pr\u00e9 sal em 75  para a educa\u00e7\u00e3o e 25  para sa\u00fade  Marina disse ainda que pretende ampliar o ensino em tempo integral para todo o pa\u00eds em quatro anos de um eventual mandato ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":974, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cN\u00f3s decidimos de acordo com as diretrizes do Plano Nacional de Educa\u00e7\u00e3o que haver\u00e1 um investimento de 10  para educa\u00e7\u00e3o e o pr\u00e9 sal se constituir\u00e1 numa base importante para estes investimentos  Estamos inclusive assumindo o compromisso de aumentar as metas de educa\u00e7\u00e3o em tempo integral  Em quatro anos queremos universalizar o ensino integral para todo o pa\u00eds\u201d  afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":975, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Marina Silva  afirmou nesta quinta feira  11  que num eventual governo seu a diretoria da Petrobras ser\u00e1 escolhida por um \u201ccomit\u00ea de busca\u201d que dever\u00e1 analisar o curr\u00edculo de candidatos  Segundo Marina  o modelo deve ser seguido por outras empresas p\u00fablicas e ag\u00eancias reguladoras ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":976, "ID_RAW_TEXT":"R091", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cNo nosso programa estamos assumindo o comprisso de que  nas  empresas como Petrobras  as ag\u00eancias  que s\u00e3o importantes  e os Correios n\u00f3s iremos fazer a escolha recebendo curr\u00edculo de pessoas honestas e competentes comprometidas com a gest\u00e3o p\u00fablica  Faremos um comit\u00ea de busca para fazer o preenchimento dos cargos   disse Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":977, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Um eventual governo de Marina Silva acabaria com o atual programa do Banco Central de interven\u00e7\u00e3o no c\u00e2mbio  que tem mantido a moeda brasileira artificialmente forte por mais de um ano  disse \u00e0 ag\u00eancia de not\u00edcias Reuters nesta quinta feira  11  o assessor econ\u00f4mico do programa da candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica Alexandre Rands ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":978, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Vamos acabar com isso   disse Rands em entrevista exclusiva \u00e0 ag\u00eancia  quando questionado sobre o programa di\u00e1rio de interven\u00e7\u00e3o do BC no c\u00e2mbio   Isso n\u00e3o quer dizer que n\u00e3o possa ter pequenas atua\u00e7\u00f5es moment\u00e2neas para eliminar volatilidade  mas n\u00e3o uma pol\u00edtica de mais de um ano simplesmente valorizando a moeda nacional  ", "ENTITY":"RANDS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":979, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Desde agosto do ano passado  o BC sob o governo da presidente Dilma Rousseff mant\u00e9m um programa de interven\u00e7\u00e3o no c\u00e2mbio com o objetivo de diminuir a volatilidade do mercado  Isso come\u00e7ou quando a moeda norte americana se aproximou de 2 45 reais  diante de incertezas sobre o rumo da pol\u00edtica monet\u00e1ria ultraexpansionista do Federal Reserve  banco central dos Estados Unidos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":980, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No mercado de c\u00e2mbio  o d\u00f3lar reagiu \u00e0s declara\u00e7\u00f5es de Rands \u00e0 Reuters e passou a subir na \u00faltima meia hora do preg\u00e3o desta quinta  fechando em alta de 0 26 por cento  a 2 2972 reais na venda ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":981, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo a Reuters  o assessor econ\u00f4mico de Marina disse ainda que  se eleita  a candidata priorizar\u00e1 a luta contra a infla\u00e7\u00e3o via redu\u00e7\u00e3o dos gastos p\u00fablicos e melhora da efici\u00eancia na arrecada\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":982, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Segundo ele  o contingenciamento em 2015 poderia alcan\u00e7ar  at\u00e9 100 bilh\u00f5es de reais  para gerar um super\u00e1vit prim\u00e1rio que ajude a reduzir a infla\u00e7\u00e3o  Isso representaria 8 7 por cento das despesas totais de 1 15 trilh\u00e3o de reais previstas no Projeto de Lei Or\u00e7ament\u00e1ria da Uni\u00e3o para o ano que vem e quase 2 por cento do Produto Interno Bruto  PIB  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":983, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" O corte  que pode chegar a at\u00e9 100 bilh\u00f5es de reais  vai ser no volume necess\u00e1rio para gerar um super\u00e1vit que d\u00ea a seguran\u00e7a para que comecemos a baixar a infla\u00e7\u00e3o   afirmou ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":984, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"De acordo com a ag\u00eancia  ele ressalvou que  a prioridade n\u00e3o \u00e9 cortar gasto  a prioridade \u00e9 controlar a infla\u00e7\u00e3o e gerar um ambiente onde o Brasil volte a crescer   Segundo Rands  os cortes de despesas n\u00e3o atingir\u00e3o programas sociais como o Bolsa Fam\u00edlia  mas  por exemplo  emendas parlamentares ", "ENTITY":"RANDS", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":985, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O governo atual tem sido duramente criticado pela gest\u00e3o das contas p\u00fablicas e por recorrer a manobras cont\u00e1beis para melhorar o super\u00e1vit prim\u00e1rio  a economia feita para o pagamento de juros da d\u00edvida p\u00fablica federal  Analistas t\u00eam sugerido que o pr\u00f3ximo governo fa\u00e7a um corte mais ousado das despesas para aumentar a credibilidade da equipe econ\u00f4mica ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":986, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Meta de infla\u00e7\u00e3o menor", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":987, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina ascendeu \u00e0 corrida presidencial ap\u00f3s a morte do candidato socialista Eduardo Campos em um acidente a\u00e9reo em agosto e tem aparecido nas pesquisas eleitorais empatada em simula\u00e7\u00e3o de segundo turno com Dilma  que tenta a reelei\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":988, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O programa da candidata do PSB prega a independ\u00eancia institucional do Banco Central e promete recuperar o trip\u00e9 macroecon\u00f4mico formado por meta de infla\u00e7\u00e3o  super\u00e1vit prim\u00e1rio e c\u00e2mbio flutuante ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":989, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u00danica dos principais candidatos na corrida presidencial a j\u00e1 ter apresentado programa de governo  a ex senadora e ambientalista tem evitado esmiu\u00e7ar os pontos econ\u00f4micos de seu programa  No domingo  ela disse  ao ser perguntada sobre isso  que o  mais importante \u00e9 recuperar a credibilidade do Brasil  sem o que n\u00e3o adiantar\u00e1 n\u00fameros  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":990, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Campos  ex governador de Pernambuco que encabe\u00e7ava a chapa \u00e0 Presid\u00eancia que tinha Marina como vice  tinha se comprometido em reduzir  caso eleito  a meta de infla\u00e7\u00e3o para 3 por cento para o ano seguinte ao t\u00e9rmino de seu mandato ", "ENTITY":"EDUARDO CAMPOS", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":991, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Rands adiantou \u00e0 Reuters que uma administra\u00e7\u00e3o Marina buscar\u00e1 reduzir a meta de infla\u00e7\u00e3o oficial  que \u00e9 atualmente de 4 5 por cento ao ano  com margem de toler\u00e2ncia de dois pontos percentuais para mais ou para menos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":992, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" O acordo \u00e9 baixar a meta  a Marina j\u00e1 deu um ok para isso   disse Rands  acrescentando que ainda n\u00e3o se chegou a um percentual espec\u00edfico como alvo a ser alcan\u00e7ado ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":993, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Sobre a taxa b\u00e1sica de juro  o economista afirmou que o patamar atual da Selic  em 11 por cento ao ano  pode ser  mais que suficiente  para controlar a infla\u00e7\u00e3o se suportada pela pol\u00edtica fiscal ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":994, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Talvez com Marina essa taxa de 11 por cento seja mais que suficiente para controlar a infla\u00e7\u00e3o  desde que voc\u00ea tenha uma gest\u00e3o fiscal adequada   disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":995, "ID_RAW_TEXT":"R092", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ibope aponta que 67  dos eleitores de Dilma no PI t\u00eam da 5\u00aa a 8\u00aa s\u00e9rie                                                   Ibope fez 812 entrevistas em 43 cidades entre os dias de 7 a 9 de setembro   Pesquisa aponta as inten\u00e7\u00f5es de voto para presidente da Rep\u00fablica ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":996, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o pode falar em entregar a Petrobras quem entregou o maior po\u00e7o de petr\u00f3leo  o campo de Libra  60  das reservas do pr\u00e9 sal foram entregues para empresas estrangeiras   disse Amaral  em evento no Clube de Engenharia  no Rio ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":997, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina afirmou que pretende manter os contratos assinados e investir os royalties do petr\u00f3leo em sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o  Ela se comprometeu em manter os leil\u00f5es dos campos de explora\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":998, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Organizado para combater as cr\u00edticas que recebe da presidente Dilma Rousseff por supostamente querer  acabar com o pr\u00e9 sal   o evento pouco exp\u00f4s a proposta da candidata para o setor ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":999, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ela reafirmou que vai manter a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal  mas disse que investir\u00e1 no desenvolvimento de tecnologia para gera\u00e7\u00e3o de energia limpa  Reconheceu  contudo  que o petr\u00f3leo permanecer\u00e1 como fonte principal da matriz energ\u00e9tica no curto prazo ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1000, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" A Petrobras n\u00e3o ser\u00e1 entregue aos interesses desse ou daquele grupo para evitar o que temos hoje   disse ela ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1001, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A ex ministra ironizou ainda o evento programado para semana que vem  organizado pela campanha de Dilma e sindicatos do setor  em defesa do pr\u00e9 sal   Talvez fosse coerente chamar o Paulo Roberto  Costa  ex diretor da estatal preso sob suspeita de corrup\u00e7\u00e3o   ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1002, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina manteve o discurso de que \u00e9 alvo de mentiras divulgadas pelo PT e PSDB ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1003, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB defendeu um  aperfei\u00e7oamento  da pol\u00edtica de conte\u00fado nacional  que privilegia a compra de equipamentos para a estatal de componentes produzidos no pa\u00eds  Ela n\u00e3o detalhou que mudan\u00e7as faria no atual formato ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1004, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em ato para defender se do que chama de boatos e mentiras sobre sua posi\u00e7\u00e3o sobre o pr\u00e9 sal  a candidata Marina Silva  PSB  ouviu do presidente de seu partido discurso que critica os leil\u00f5es de campos de petr\u00f3leo  Ela defende a manuten\u00e7\u00e3o das licita\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1005, "ID_RAW_TEXT":"R093", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O presidente do PSB  Roberto Amaral  criticou o leil\u00e3o do campo de Libra  considerado a principal \u00e1rea de explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo ", "ENTITY":"ROBERTO AMARAL", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1006, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O relator do processo do TCU  Tribunal de Contas da Uni\u00e3o  sobre os programas de assist\u00eancia social do governo federal  ministro Augusto Sherman  rebateu nesta quinta feira as acusa\u00e7\u00f5es do Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social de que o trabalho do \u00f3rg\u00e3o de controle foi  pol\u00edtico    errado  e  preconceituoso  em rela\u00e7\u00e3o ao Bolsa Fam\u00edlia ", "ENTITY":"AUGUSTO SHERMAN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1007, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Conforme a Folha mostrou na quarta feira  auditoria do TCU apontou que os programas sociais do governo t\u00eam falhas e que a linha que define a pobreza e a extrema pobreza no pa\u00eds est\u00e3o defasadas  concluindo que o  al\u00edvio da pobreza pode estar distorcido no pa\u00eds   O Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social respondeu desqualificando o trabalho ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1008, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff tem usado em seus discursos como candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o a informa\u00e7\u00e3o de que tirou 36 milh\u00f5es de pessoas da pobreza ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1009, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sherman diz que a desatualiza\u00e7\u00e3o do valor que define a linha de pobreza \u00e9 um dado objetivo j\u00e1 que a corre\u00e7\u00e3o do n\u00famero n\u00e3o acompanhou os crit\u00e9rios internacionais  Segundo ele  isso prejudica a avalia\u00e7\u00e3o sobre o BolsaFam\u00edlia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1010, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" A desatualiza\u00e7\u00e3o distorce indicadores do MDS  Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social  que se utilizam desse par\u00e2metro  tais como a  Taxa de atendimento \u00e0s fam\u00edlias pobres  e  Percentual de fam\u00edlias atendidas que ultrapassaram a linha de pobreza   e  portanto  prejudicam a transpar\u00eancia do Programa em pontos importantes como os resultados de supera\u00e7\u00e3o de pobreza   diz o ministro em nota lembrando que n\u00e3o defende mudan\u00e7as nas regras de entrada do programa ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1011, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ministro do TCU manteve a cr\u00edtica a outro aspecto do programa  a chamada  porta de sa\u00edda   dizendo que a preocupa\u00e7\u00e3o do tribunal \u00e9 com a sustentabilidade do Bolsa Fam\u00edlia e com um dos seus objetivos  acabar com o  ciclo intergeracional da pobreza   quando v\u00e1rias gera\u00e7\u00f5es de uma mesma fam\u00edlia permanecem na pobreza  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1012, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O relat\u00f3rio apontou a aus\u00eancia de indicadores para esse objetivo  porta de sa\u00edda   de maneira que n\u00e3o se conhece adequadamente a efetividade das a\u00e7\u00f5es governamentais no seu cumprimento   diz o texto ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1013, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sherman relembra os elogios que fez ao programa no pr\u00f3prio relat\u00f3rio  reiterando que o TCU reconhece que essas a\u00e7\u00f5es trouxeram benef\u00edcios \u00e0 sociedade e que em nenhum momento se  questionou aumento dos gastos do programa  Ao contr\u00e1rio  foi reconhecido o bom trabalho realizado pelo MDS na amplia\u00e7\u00e3o de benefici\u00e1rios e de valores at\u00e9 2013  tendo em vista a real necessidade dos benefici\u00e1rios  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1014, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sherman tamb\u00e9m negou que a informa\u00e7\u00e3o sobre quais s\u00e3o os projetos de lei que tramitam no Congresso sobre o tema sejam com vi\u00e9s pol\u00edtico  como sugeriu o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social ao dizer que os projetos selecionados eram do candidato \u00e0 presid\u00eancia pelo PSDB  senador A\u00e9cio Neves ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1015, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em resposta a questionamentos espec\u00edficos da Folha sobre o que considerou no relat\u00f3rio do TCU  pol\u00edtico   errado  ou  preconceituoso   o Minist\u00e9rio do Desenvolvimento Social n\u00e3o respondeu diretamente \u00e0s perguntas e adotou um tom mais cauteloso para criticar o trabalho do \u00f3rg\u00e3o de controle ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1016, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O texto informa que o TCU inaugurou uma nova metodologia para analisar o sistema de assist\u00eancia social do governo e que  por isso  ela apresenta algumas inconsist\u00eancias que n\u00e3o foram corrigidas pelo TCU  mesmo com considera\u00e7\u00f5es enviadas pelo minist\u00e9rio  antes da divulga\u00e7\u00e3o do relat\u00f3rio ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1017, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A principal reclama\u00e7\u00e3o do MDS \u00e9 que o tribunal n\u00e3o considerou a linha de pobreza institu\u00edda oficialmente pelo governo brasileiro em 2011  que adotou como par\u00e2metro um valor internacional de US  1 25 por dia per capita  Esse valor  para o minist\u00e9rio  seria na \u00e9poca de R  70 considerando uma medida internacional denominada Paridade do Poder de Compra ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1018, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O relat\u00f3rio do TCU criticou justamente o fato de que a linha n\u00e3o foi reajustada pela Paridade do Poder de Compra o que a elevaria  hoje  para um valor perto de R  100  A eleva\u00e7\u00e3o feita em maio de 2014 deixou a linha em R  77  Com isso  uma fam\u00edlia de cinco pessoas em que a renda seja de R  400 por m\u00eas  por exemplo  n\u00e3o \u00e9 considerada  extremamente pobre  pelo governo  Para o TCU  ela deveria estar nesta classifica\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1019, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Outra cr\u00edtica do Minist\u00e9rio ao relat\u00f3rio \u00e9 que sete a\u00e7\u00f5es implementadas para melhorar o Bolsa Fam\u00edlia entre 2010 e 2014 n\u00e3o foram consideras pelos auditores ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1020, "ID_RAW_TEXT":"R094", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Os investimentos sustent\u00e1veis e respons\u00e1veis realizados nos programas sociais ao longos dos \u00faltimos anos  com amplia\u00e7\u00e3o expressiva dos recursos investidos  voltados a pessoas mais pobres e em algum grau mais vulner\u00e1veis  expressam uma decis\u00e3o de gest\u00e3o de atendimento aos que mais necessitam   diz o texto reiterando que estudos do Ipea e do Banco Mundial apontaram que o pa\u00eds conseguiu reduzir a extrema pobreza para n\u00edveis semelhantes  3 6  e 3 75   o que \u00e9 pr\u00f3ximo da meta para 2030 que \u00e9 deixar este n\u00famero em 3  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1021, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato \u00e0 Presid\u00eancia A\u00e9cio Neves  PSDB  fez nesta quinta feira  11  seu discurso mais contundente at\u00e9 agora na tentativa de evitar uma derrota em seu Estado natal ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1022, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Falando a militantes e a correligion\u00e1rios em Montes Claros  o tucano disse  n\u00e3o acreditar  que Dilma possa vencer em Minas e pediu que n\u00e3o o deixem  passar por mentiroso  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1023, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu n\u00e3o acredito  N\u00e3o posso acreditar que n\u00f3s vamos deixar isso  derrota tucana em Minas  acontecer   afirmou A\u00e9cio  ao lado dos candidatos tucanos Pimenta da Veiga  governo  e Antonio Anastasia  Senado  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1024, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano afirmou que as gest\u00f5es do PT no Planalto prejudicaram Minas e pediu ajuda para sua candidatura  Disse que Minas  n\u00e3o pode perder a oportunidade de eleger um candidato que tem compromisso com o Estado  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1025, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Voc\u00eas n\u00e3o podem me deixar passar por mentiroso  porque falei para  rep\u00f3rteres do  o Brasil inteiro agora h\u00e1 pouco  Disse l\u00e1 e quero repetir aqui  vou ganhar as elei\u00e7\u00f5es em Minas Gerais  sim   afirmou o tucano  aos gritos ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1026, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em outro ponto do discurso  sem mencionar a origem mineira da presidente Dilma Rousseff  A\u00e9cio disse que o Estado  tem nas m\u00e3os uma oportunidade que s\u00f3 teve h\u00e1 60 anos  com Juscelino Kubitschek  eleger um presidente mineiro  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1027, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo pesquisa Datafolha desta semana  Dilma lidera entre as prefer\u00eancias do eleitor mineiro  com 33  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1028, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio  que governou o Estado de 2003 a 2010 e foca sua campanha nas realiza\u00e7\u00f5es do per\u00edodo  tem 26   em empate t\u00e9cnico com Marina Silva  PSB   que tem 25   No quadro geral  A\u00e9cio tem 15   Marina  33  e Dilma  36  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1029, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os tucanos de Minas contavam com uma  vota\u00e7\u00e3o hist\u00f3rica  para A\u00e9cio no Estado  que compensaria eventuais dificuldades em outras regi\u00f5es do pa\u00eds ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1030, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para alcan\u00e7ar essa frente  cerca de 3 milh\u00f5es de votos a mais do que o segundo colocado  ele precisaria ter em torno de 50  das inten\u00e7\u00f5es de voto no Estado ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1031, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em queda no cen\u00e1rio geral do pa\u00eds desde a entrada de Marina na disputa  A\u00e9cio tem intensificado as viagens a Minas  numa tentativa de tamb\u00e9m alavancar a candidatura de Pimenta da Veiga  PSDB  ao governo ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1032, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Pimenta  escolha pessoal de A\u00e9cio para a candidatura  est\u00e1 11 pontos atr\u00e1s de Fernando Pimentel  PT  nas pesquisas  o que amea\u00e7a retirar os tucanos do poder no Estado ap\u00f3s 12 anos ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1033, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano disse que o  PT est\u00e1 perdendo a elei\u00e7\u00e3o em todos os lugares que governa   Citou Bahia e Rio Grande do Sul  Estados em que candidatos apoiados pelo PSDB est\u00e3o na frente do PT nas pesquisas  e disse que Minas se tornar\u00e1  balc\u00e3o de emprego  em caso de vit\u00f3ria petista ", "ENTITY":"FERNANDO PIMENTEL", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1034, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Uma vit\u00f3ria  que n\u00e3o posso acreditar que vai acontecer  voc\u00eas se preparem   com  o PT aqui em Minas Gerais  aqui vai virar um balc\u00e3o de emprego para essa  petezada  que vai perder a elei\u00e7\u00e3o no Brasil inteiro  vai vir para Minas Gerais para salvar o seu  \u00e9 isso que acontece quando eles perdem as elei\u00e7\u00f5es   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1035, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio  que tem reconhecido a mudan\u00e7a no cen\u00e1rio eleitoral ap\u00f3s a morte de Eduardo Campos  tamb\u00e9m foi mais incisivo ao comentar o atual momento da campanha  que classificou como  diferente de tudo o que n\u00f3s j\u00e1 vimos at\u00e9 aqui  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1036, "ID_RAW_TEXT":"R095", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" H\u00e1 30 dias era um outro cen\u00e1rio  J\u00e1 tinha gente tomando uma por conta  porque n\u00f3s ir\u00edamos para o segundo turno e ir\u00edamos ganhar a elei\u00e7\u00e3o  A coisa mudou  E vamos reconhecer que mudou   afirmou ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1037, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Ali\u00e1s  ali  s\u00f3 tem dois que n\u00e3o eram do PT  que \u00e9 o companheiro A\u00e9cio e o companheiro   aquele do trem l\u00e1  Levy Fidelix    completou ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1038, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No com\u00edcio  o ex presidente ainda criticou as pessoas que  na vis\u00e3o dele  n\u00e3o entendem os projetos como Bolsa Fam\u00edlia e o Luz para Todos  porque elas  insistem em renegar o pobre  ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1039, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Lula esteve em Manaus para participar de uma reuni\u00e3o aberta para declarar apoio a Eduardo Braga  PMDB   que disputa o comando do Estado e foi chamado pelo petista como  o mais fiel governador que j\u00e1 teve  ", "ENTITY":"EDUARDO BRAGA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1040, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em com\u00edcio na manh\u00e3 desta quinta feira  11  em Manaus  no qual saiu em defesa da reelei\u00e7\u00e3o da presidente Dilma Rousseff  PT   o ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva disse que  em 2010   elegeria qualquer pessoa  que indicasse para a disputa ao Pal\u00e1cio do Planalto ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1041, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Em 2010  o governo federal estava com uma aprova\u00e7\u00e3o t\u00e3o extraordin\u00e1ria  que eu elegeria qualquer pessoa que eu indicasse nesse pa\u00eds   disse o presidente  antes de explicar o motivo da indica\u00e7\u00e3o  \u00e0 \u00e9poca  de Dilma ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1042, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O petista afirmou que  em 2010  ela era a  melhor  pessoa para cuidar do pa\u00eds em meio a uma crise internacional ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1043, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu escolhi a Dilma em 2010 e estou aqui trabalhando  por ela  no Brasil inteiro  N\u00e3o \u00e9 a hora de a gente brigar com esse pa\u00eds  \u00c9 a hora de a gente votar na pessoa certa para continuar fazendo as coisas certas neste pa\u00eds  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1044, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ricardo Stuckert Instituto Lula", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1045, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente est\u00e1 empatada tecnicamente com Marina Silva  PSB   pois tem 36  ante 33  da ex ministra  Segundo o Datafolha  a petista \u00e9 que tem maior rejei\u00e7\u00e3o entre os candidatos   33  ante 18  de Marina ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1046, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Advers\u00e1rio das duas  A\u00e9cio est\u00e1 em terceiro na pesquisa  com 15    seu \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o  23   \u00e9 o segundo maior entre os postulantes \u00e0 Presid\u00eancia ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1047, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Antes de falar sobre Dilma  Lula fez um afago a A\u00e9cio  ao qual chamou de  companheiro  e  amigo  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1048, "ID_RAW_TEXT":"R096", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Est\u00e1 cheio de candidato e de candidata fazendo promessa na TV  Voc\u00ea poderiam perguntar   Mas o Lula \u00e9 amigo de todo mundo   Eu sou amigo do A\u00e9cio  eu sou amigo da Marina  eu sou amigo da Dilma  eu sou amigo da Luciana Genro  eu sou amigo do Z\u00e9 Maria   disse o ex presidente ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1049, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Terceiro colocado na disputa pelo Pal\u00e1cio dos Bandeirantes  o candidatado do PT  Alexandre Padilha  abandonou a estrat\u00e9gia de  boa conviv\u00eancia  com Paulo Skaf  PMDB  e elevou o tom nesta quinta feira  11   distribuindo ironias e cr\u00edticas ao advers\u00e1rio ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1050, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Principal aliado da presidente Dilma Rousseff  o PMDB cobrava um pacto de boa conviv\u00eancia com Padilha em troca de apoio de Skaf para a reelei\u00e7\u00e3o da petista e uma eventual alian\u00e7a se houver segundo turno no Estado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1051, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Com a resist\u00eancia do peemedebista em declarar apoio \u00e0 presidente  as dificuldades em decolar nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de votos e uma bronca do ex presidente Lula  Padilha partiu para o ataque ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1052, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s tentar carimbar em Skaf o r\u00f3tulo de candidato dos patr\u00f5es  o petista classificou a proposta do peemedebista de criar a Secretaria do Povo de rid\u00edcula ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1053, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Quem s\u00f3 representou  os mais ricos  n\u00e3o \u00e9 no m\u00eas da elei\u00e7\u00e3o que vai come\u00e7ar a sentir as dores e representar os mais pobres  A maior prova disso \u00e9 essa proposta rid\u00edcula que ele apresentou de criar uma Secretaria do Povo  Como ele \u00e9 o que representa os mais ricos  ele tentou atender o povo falando que vai criar uma secretaria do povo  A minha diferen\u00e7a \u00e9 que eu sou o governador do povo   disse o petista ap\u00f3s visitar uma porta de f\u00e1brica em S\u00e3o Bernardo do Campo ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1054, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na propaganda exibida na noite desta quarta  o candidato afirmou que  se eleito  vaia criar a Secretaria Especial do Povo  encarregada de levantar as necessidades de cada regi\u00e3o e aproximar as prefeituras do governo do Estado ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1055, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O comercial peemedebista mostra o candidato  sem terno  visitado e conversando com moradores de \u00e1reas carentes ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1056, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Padilha ainda ironizou a visita de Skaf em uma comunidade  quando ensaiou bater p\u00eanaltis com meninos do local ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1057, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Ele que s\u00f3 jogou futebol em grama sint\u00e9tica de futebol society n\u00e3o acerta um p\u00eanalti quando \u00e9 no campo da periferia  pode at\u00e9 colocar uma crian\u00e7a  botando uma crian\u00e7a ele tentou acertar dois p\u00eanaltis e errou   provocou ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1058, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato petista tamb\u00e9m manteve os ataques ao governador Geraldo Alckmin  PSDB  pela  promo\u00e7\u00e3o eleitoral  que seria o desconto oferecido pelo tucano no Cart\u00e3o Bom  Ele defendeu sua proposta de Bilhete \u00danico Metropolitano ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1059, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O tempo todo ele tenta puxar as pessoas para o mundo da propaganda  da fantasia  Ele fez uma promo\u00e7\u00e3o eleitoral no m\u00eas de setembro com o cart\u00e3o bom   n\u00e3o \u00e9 o desconto do bilhete \u00fanico metropolitano que n\u00f3s estamos propondo  n\u00e3o tem integra\u00e7\u00e3o que estamos propondo para todas as regi\u00f5es metropolitanas do Estado   afirmou ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1060, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Mais uma vez ele tentou copiar  mas a c\u00f3pia ficou muito abaixo do original  completou ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1061, "ID_RAW_TEXT":"R097", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na primeira agenda  Padilha cumprimentou trabalhadores que chegavam para o turno da tarde  Representantes dos sindicato tentaram segurar os trabalhadores no ato e acabavam impedindo a entrada de alguns  o que gerou confus\u00e3o ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1062, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O que tem menos rejei\u00e7\u00e3o sou eu   continuou Skaf   O governador  que \u00e9 conhecido por todos  a\u00ed sim  a rejei\u00e7\u00e3o \u00e9 rejei\u00e7\u00e3o mesmo  ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1063, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na pesquisa do instituto  entretanto  o candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Alckmin tem 20  de rejei\u00e7\u00e3o  cinco pontos percentuais a menos que Skaf  Padilha  por sua vez  \u00e9 o mais rejeitado  36   de acordo com a pesquisa \u2013crescimento de dez pontos percentuais em compara\u00e7\u00e3o \u00e0 primeira rodada do Datafolha  feita em julho ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1064, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Euclides Mendes e William Mur Editoria de Arte Folhapress", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1065, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A pesquisa Datafolha mostrou que Alckmin permanece como l\u00edder isolado  com inten\u00e7\u00f5es de votos suficientes para conquistar um segundo mandato no primeiro turno  se a elei\u00e7\u00e3o fosse realizada na data da divulga\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1066, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Mas as chances do governador de liquidar a elei\u00e7\u00e3o em 5 de outubro v\u00eam diminuindo desde o in\u00edcio do hor\u00e1rio eleitoral gratuito  Na primeira quinzena de agosto  o tucano tinha 55  das inten\u00e7\u00f5es de voto  \u00edndice que passou para 53  na primeira semana de setembro e que agora \u00e9 de 49  ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1067, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Seu advers\u00e1rio mais pr\u00f3ximo  Skaf tinha 16  na primeira quinzena de agosto  subiu para 22  no in\u00edcio de setembro e manteve esse mesmo percentual na pesquisa atual ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1068, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Datafolha tamb\u00e9m fez uma simula\u00e7\u00e3o de um eventual segundo turno entre Alckmin e Skaf  Nela  o tucano derrotaria o candidato do PMDB por 58  a 30   Os \u00edndices s\u00e3o iguais aos apurados na semana passada ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1069, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato ao governo de S\u00e3o Paulo pelo PMDB  Paulo Skaf  minimizou nesta quinta feira  11  o aumento em sua rejei\u00e7\u00e3o  mostrado pela pesquisa Datafolha divulgada no dia anterior  O \u00edndice subiu de 22   na pesquisa feita nos dias 2 e 3 de setembro  para 25  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1070, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" A pouca rejei\u00e7\u00e3o que eu tenho \u00e9 por desconhecimento   disse o candidato  em visita ao Mercado Municipal   S\u00e3o pessoas que n\u00e3o me conhecem  N\u00e3o h\u00e1 rejei\u00e7\u00e3o nenhuma de pessoas que me conhecem  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1071, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A pergunta feita pelo Datafolha \u00e9 estimulada  ou seja  os nomes dos postulantes s\u00e3o mostrados e  s\u00f3 ent\u00e3o  \u00e9 feito o questionamento   Em quais desses candidatos voc\u00ea n\u00e3o votaria de jeito nenhum no primeiro turno   ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1072, "ID_RAW_TEXT":"R098", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Skaf tem sido alvo de ataques tanto das propagandas televisivas de Geraldo Alckmin  PSDB  como de Alexandre Padilha  PT   Os advers\u00e1rios t\u00eam reiterado partidos e aliados que comp\u00f5em a coliga\u00e7\u00e3o peemedebista  como o ex governador Luiz Ant\u00f4nio Fleury Filho \u2013coordenador da campanha do PMDB\u2013 e o deputado federal Paulo Maluf  PP SP  ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1073, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Acho absolutamente inaceit\u00e1vel o tipo de acusa\u00e7\u00e3o que ela  Marina  recebe hoje da presidente Dilma  N\u00e3o entro nesse campo  Entro no campo pol\u00edtico   afirmou o senador mineiro ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1074, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio fez men\u00e7\u00e3o \u00e0 propaganda petista que sugeriu problemas de governabilidade numa eventual gest\u00e3o Marina  associando a candidata a presidentes que enfrentaram turbul\u00eancias pol\u00edticas e n\u00e3o terminaram os mandatos  como J\u00e2nio Quadros  1961  e Fernando Collor  1990 1992  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1075, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Estamos vendo ataques pessoais na televis\u00e3o  tenho visto as propagandas na televis\u00e3o comparando a Marina a outros ex presidentes da Rep\u00fablica  Eu n\u00e3o fa\u00e7o esse tipo de ataque pessoal  N\u00e3o entro no vale tudo para ganhar a elei\u00e7\u00e3o   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1076, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A campanha de Dilma recrudesceu os ataques a Marina ap\u00f3s o crescimento da candidata nas pesquisas \u2013hoje PT e PSB dividem a lideran\u00e7a em inten\u00e7\u00f5es de voto  Numa pe\u00e7a divulgada nesta semana  uma fam\u00edlia v\u00ea a comida desaparecer do prato num cen\u00e1rio em que Marina adota a independ\u00eancia do Banco Central ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1077, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato do PSDB manteve a estrat\u00e9gia de apontar supostas incoer\u00eancias na trajet\u00f3ria de Marina  comparando posicionamentos da candidata sobre temas como transg\u00eanicos e responsabilidade fiscal   Apenas \u00e9 muito importante que a candidata Marina passe maior credibilidade em rela\u00e7\u00e3o \u00e0quilo que pensa   afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1078, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano  que era o segundo na prefer\u00eancia do eleitorado no come\u00e7o da corrida eleitoral  perdeu o posto ap\u00f3s a morte de Eduardo Campos  no dia 13 de agosto  e a consequente mudan\u00e7a na chapa do PSB  com a ent\u00e3o vice Marina assumindo a postula\u00e7\u00e3o presidencial  Segundo pesquisa Datafolha conclu\u00edda nesta semana  o tucano tem 15  das inten\u00e7\u00f5es de voto  ante 33  de Marina e 36  de Dilma ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1079, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00e9cio disse ver uma  estabiliza\u00e7\u00e3o do quadro  das inten\u00e7\u00f5es de voto  ap\u00f3s a  mudan\u00e7a muito r\u00e1pida  desde a morte de Campos  Afirmou acreditar na possibilidade de vit\u00f3ria e citou o exemplo da elei\u00e7\u00e3o de Antonio Anastasia  PSDB   seu afilhado pol\u00edtico  ao governo de Minas em 2010  quando ele come\u00e7ou atr\u00e1s nas pesquisas e terminou vencendo no primeiro turno ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1080, "ID_RAW_TEXT":"R099", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em Montes Claros  onde Dilma j\u00e1 esteve nesta campanha  o tucano se encontrou com militantes e prefeitos do norte mineiro  O tucano tamb\u00e9m percorreu ruas do centro e se encontrou com o arcebispo local  Depois seguiu para Belo Horizonte  onde participar\u00e1 de uma conversa com jovens ainda nesta quinta ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1081, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia  Marina Silva  usou o hor\u00e1rio eleitoral desta quinta feira  11  para responder \u00e0s principais cr\u00edticas feitas pela campanha da presidente Dilma Rousseff  PT  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1082, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Dilma  do PT  ataca Marina Silva  mas o di\u00e1logo de Marina \u00e9 com o povo brasileiro   diz um locutor ao in\u00edcio do programa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1083, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No formato perguntas e resposta  a propaganda do PSB leva eleitores a questionarem Marina Silva sobre os assuntos sobre os quais ela tem sido mais atacada ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1084, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Marina  como fica o Bolsa Fam\u00edlia no seu governo     Marina  como vai ser a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal no seu governo   e  Qual \u00e9 o papel do Banco Central no seu governo   foram algumas das perguntas que a ex senadora respondeu no programa desta quinta ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1085, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A avalia\u00e7\u00e3o dos dirigentes da campanha \u00e9 de que Marina deve manter postura defensiva no primeiro turno  explicando suas propostas e fazendo o discurso de que \u00e9 v\u00edtima de uma  ind\u00fastria de boatos e cal\u00fanias  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1086, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Enquanto a candidata do PSB disp\u00f5e de menos de tr\u00eas minutos no hor\u00e1rio eleitoral  a campanha de Dilma conta com mais de 11 minutos para fazer cr\u00edticas aos advers\u00e1rios ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1087, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No segundo turno  os dois candidatos tem direito a dez minutos na TV e  ent\u00e3o  avaliam os marineiros  ser\u00e1 a hora de ir para o ataque ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1088, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nesta quinta  Dilma reprisou propaganda em que afirma que seu governo fez combate \u00e0 corrup\u00e7\u00e3o e que ela  tem as m\u00e3os limpas   Tamb\u00e9m foi ao ar novamente o quadro que associa um eventual governo de Marina Silva a mais poder a banqueiros ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1089, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A\u00c9CIO", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1090, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A propaganda do candidato do PSDB  A\u00e9cio Neves  fez uma compara\u00e7\u00e3o entre as duas principais advers\u00e1rias na corrida eleitoral  Dilma Rousseff e Marina Silva  e disse que elas  t\u00eam muitas coisas em comum  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1091, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Marina e Dilma foram contra o plano real   diz um locutor   Marina e Dilma  durante o esc\u00e2ndalo do mensal\u00e3o  estavam juntas no governo do PT   prossegue ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1092, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Dif\u00edcil imaginar um governo diferente com qualquer uma delas   conclui ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1093, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano ocupa a terceira posi\u00e7\u00e3o na pesquisa de inten\u00e7\u00e3o de voto divulgada pelo Datafolha nesta quarta  10  e  portanto  estaria fora de um eventual segundo turno ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1094, "ID_RAW_TEXT":"R100", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Se a elei\u00e7\u00e3o fosse hoje  A\u00e9cio teria 15  dos votos  contra 36  de Dilma e 33  de Marina Silva  A margem de erro \u00e9 de dois pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1095, "ID_RAW_TEXT":"R101", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A CNBB ainda n\u00e3o divulgou a lista completa com os demais candidatos que participar\u00e3o do debate  O mediador ser\u00e1 o jornalista e apresentador Rodolpho Gamberini ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1096, "ID_RAW_TEXT":"R101", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em nota  a CNBB destacou o car\u00e1ter  hist\u00f3rico  do evento para a comunidade cat\u00f3lica  e informou que o encontro contar\u00e1 com transmiss\u00e3o ao vivo de  oito emissoras de inspira\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica  230 r\u00e1dios  bem como portais cat\u00f3licos  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1097, "ID_RAW_TEXT":"R101", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em 2010  a CNBB reuniu os ent\u00e3o presidenci\u00e1veis Jos\u00e9 Serra  PSDB   Marina Silva  \u00e0 \u00e9poca  no PV   Pl\u00ednio de Arruda Sampaio  PSOL  e Dilma Rousseff  que concorria pela primeira vez ao cargo  Naquele ano  temas que comp\u00f5em a  agenda religiosa  \u2013e que marcaram boa parte das discuss\u00f5es entre os candidatos ao longo da campanha\u2013 tiveram destaque  como a legaliza\u00e7\u00e3o do aborto", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1098, "ID_RAW_TEXT":"R101", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Esse ser\u00e1 o terceiro debate realizado entre os presidenci\u00e1veis no primeiro turno  O primeiro encontro foi transmitido pela Rede Bandeirantes  em 26 de agosto  e o segundo foi promovido pela Folha  UOL  SBT e Jovem Pan no \u00faltimo dia 1\u00ba ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1099, "ID_RAW_TEXT":"R101", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De acordo com a assessoria a entidade  os tr\u00eas presidenci\u00e1veis mais bem colocados nas \u00faltimas pesquisas eleitorais \u2013a presidente Dilma Rousseff  PT   Marina Silva  PSB  e A\u00e9cio Neves  PSDB \u2013 confirmaram presen\u00e7a no encontro  que acontecer\u00e1 \u00e0s 21h30  hor\u00e1rio de Bras\u00edlia  e ser\u00e1 transmitido ao vivo pela TV Aparecida ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1100, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Locutor   Ou seja  os brasileiros perderiam uma oportunidade \u00fanica de desenvolvimento  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1101, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" neste momento  as p\u00e1ginas do livro usado por uma crian\u00e7a ficam em branco ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1102, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Locutor   \u00c9 isso que voc\u00ea quer para o futuro do Brasil   ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1103, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" c\u00e2mera volta para as crian\u00e7as  agora sem mais nenhum livro \u00e0 mesa ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1104, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do Blog do jornalista Fernando Rodrigues  no UOL  empresa do Grupo Folha", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1105, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em mais um comercial de ataque  a campanha de Dilma Rousseff  PT  \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o agora faz cr\u00edticas a respeito de como seria conduzida a explora\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal num eventual governo que tenha Marina Silva  PSB  como presidente ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1106, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A propaganda de Dilma diz que a proposta de Marina para o pr\u00e9 sal  significaria que a educa\u00e7\u00e3o e a sa\u00fade poderiam perder 1 trilh\u00e3o e 300 bilh\u00f5es de reais    E que  milh\u00f5es de empregos estariam amea\u00e7ados em todo o pa\u00eds   ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1107, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O filme de 30 segundos  assista abaixo  repete a f\u00f3rmula simples de outro j\u00e1 veiculado no in\u00edcio desta semana a respeito da autonomia do Banco Central ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1108, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na propaganda desta quinta feira  11   o marqueteiro Jo\u00e3o Santana tamb\u00e9m come\u00e7a com uma mesa rodeada por homens em um ambiente empresarial  aparentemente discutindo neg\u00f3cios  O locutor fala que Marina Silva  se eleita   vai reduzir a prioridade do pr\u00e9 sal   ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1109, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na cena seguinte  um mulher est\u00e1 com v\u00e1rias crian\u00e7as estudando em torno de uma mesa  Quando o locutor fala que sem os recursos do pr\u00e9 sal haver\u00e1 menos dinheiro para educa\u00e7\u00e3o  gradualmente v\u00e3o desaparecendo os conte\u00fados dos livros  Uma crian\u00e7a se  surpreende  com as p\u00e1ginas que ficaram em branco ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1110, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ao final  os empres\u00e1rios parecem felizes com o desfecho da hist\u00f3ria  A mulher e as crian\u00e7as ficam com apar\u00eancia de desola\u00e7\u00e3o e n\u00e3o h\u00e1 mais mais nada \u00e0 mesa ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1111, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Esse comercial sobre o pr\u00e9 sal e o que tratava de Banco Central fazem parte de uma s\u00e9rie de propagandas de 30 segundos que visam a desconstruir a imagem de Marina Silva ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1112, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A mensagem da campanha de Dilma pretende difundir a ideia de que as propostas de Marina Silva ser\u00e3o ruins para o Brasil  Outros filmes ser\u00e3o veiculados nos pr\u00f3ximos dias e semanas ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1113, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O objetivo \u00e9 fazer com que Dilma termine o 1\u00ba turno \u00e0 frente de Marina  mas tamb\u00e9m que a petista possa entrar no 2\u00ba turno com alguma vantagem sobre a pessebista \u2013hoje  a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de empate t\u00e9cnico entre ambas no Datafolha ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1114, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A estrat\u00e9gia de usar propagandas para tentar desconstruir advers\u00e1rios n\u00e3o \u00e9 nova nas disputas pol\u00edticas no Brasil e em outros pa\u00edses  \u00c0s vezes  tem resultado  Em maio deste ano  um comercial com o discurso do medo ajudou Dilma a se manter acima de 30  das inten\u00e7\u00f5es de voto ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1115, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Locutor   Marina tem dito que  se eleita  vai reduzir a prioridade do pr\u00e9 sal  Parece algo distante da vida da gente  n\u00e9  Parece  mas n\u00e3o \u00e9  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1116, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" m\u00fasica incidental de tom grave  quase f\u00fanebre ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1117, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" corte para uma cena de crian\u00e7as estudando em torno de uma mesa ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1118, "ID_RAW_TEXT":"R102", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" corte para os empres\u00e1rios apertando as m\u00e3os e comemorando ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1119, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Essa fragmenta\u00e7\u00e3o produz mais dificuldades para o Poder Executivo quando \u00e9 necess\u00e1rio negociar projetos com o Congresso  Quanto mais partidos h\u00e1  mais tortuosa e demorada \u00e9 a constru\u00e7\u00e3o de algum consenso m\u00ednimo sobre projetos de lei em tramita\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1120, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Segundo as pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto  o PT tende a ficar na segunda posi\u00e7\u00e3o no Senado em 2015  com 13 cadeiras  empatado com o PSDB  que subiria de 12 para 13 senadores ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1121, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O melhor desempenho projetado pertence ao PSB  de acordo com as pesquisas  A legenda que hoje tem Marina Silva como candidata a presidente pode mais que dobrar sua bancada  de 4 para 9 cadeiras  tornando se 4\u00aa maior for\u00e7a na Casa ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1122, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Caso as pesquisas se confirmem  o maior perdedor ser\u00e1 o PTB  A legenda veria suas 6 cadeiras reduzidas a apenas 2  PSC e PPS  hoje ausentes do Senado  teriam 1 cadeira cada um ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1123, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A proje\u00e7\u00e3o de bancadas para o Senado em 2015 considera dois fatores ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1124, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"1  s\u00e3o contabilizados todos os candidatos que est\u00e3o em primeiro lugar nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto  isolados na frente ou empatados na margem de erro do levantamento com algum advers\u00e1rio  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1125, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"2  tamb\u00e9m \u00e9 considerada nesta proje\u00e7\u00e3o a entrada dos suplentes dos 7 senadores com mandato at\u00e9 2019 que hoje lideram a disputa pelos governos dos respectivos Estados  Se vencerem  sair\u00e3o do Senado para dar a vaga ao suplente imediato  Os 7 senadores que podem virar governadores em 2015 s\u00e3o os seguintes  Eduardo Braga  PMDB AM   Eun\u00edcio Oliveira  PMDB CE   Delc\u00eddio do Amaral  PT MS   Wellington Dias  PT PI   C\u00e1ssio Cunha Lima  PSDB PB   Pedro Taques  PDT MT  e Ana Am\u00e9lia  PP RS  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1126, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A tabela a seguir mostra a evolu\u00e7\u00e3o das bancadas  por partido  desde a elei\u00e7\u00e3o de 1994 e a proje\u00e7\u00e3o do melhor cen\u00e1rio para cada legenda de acordo com as pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto mais recentes ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1127, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O c\u00e1lculo acima \u00e9 generoso com todos os primeiros colocados  Considera como poss\u00edveis vitoriosos os candidatos hoje em primeiro lugar nas pesquisas  isolados ou empatados na margem de erro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1128, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Se a f\u00f3rmula for mais r\u00edgida  o resultado se altera um pouco  Por exemplo  quando s\u00e3o inclu\u00eddos no cen\u00e1rio apenas os l\u00edderes isolados na pesquisas  fora da margem de erro  Nesse caso  mant\u00e9m se um Senado com 18 partidos representados em 2015  mas o tamanho das bancadas seria diferente ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1129, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nessa simula\u00e7\u00e3o  o PMDB seguiria l\u00edder com 15 senadores  O PSDB  com 10  superaria o PT  que teria 9 cadeiras  O PSB teria 7 senadores e o DEM  4  PDT  PP e PR teriam 3 senadores cada um  PSD ficaria com 2 cadeiras  As demais legendas teriam 1 senador cada uma ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1130, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A seguir  a tabela com as disputas pelo Senado nas 27 unidades da Federa\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1131, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Senado tem 81 cadeiras \u2013s\u00e3o 3 para cada uma das 27 unidades da Federa\u00e7\u00e3o  Os mandatos s\u00e3o de 8 anos  mas a renova\u00e7\u00e3o \u00e9 parcial  a cada 4 anos  Neste ano de 2014  ser\u00e3o eleitos apenas 27 senadores  1 3 da Casa   Em 2018  ser\u00e3o renovadas 54 cadeiras  2 3 das vagas   Em 2022  voltam a ser disputadas apenas 27 cadeiras  E assim sucessivamente  a cada 4 anos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1132, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Este Blog mant\u00e9m a mais completa p\u00e1gina de pesquisas eleitorais da internet brasileira  com levantamentos de todos os institutos desde o ano 2000  \u00c9 poss\u00edvel consultar os cen\u00e1rios do 1\u00ba turno de 2014 para as disputas de presidente  governador e senador e do 2\u00b0 turno de 2014 para presidente e governador ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1133, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"As informa\u00e7\u00f5es s\u00e3o do Blog do jornalista Fernando Rodrigues  no UOL  empresa do Grupo Folha", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1134, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Senado dever\u00e1 abrigar em 2015 integrantes de 18 partidos pol\u00edticos diferentes  Esse cen\u00e1rio emerge das pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto mais recentes  Confirmada essa previs\u00e3o nas urnas  ser\u00e1 a composi\u00e7\u00e3o mais pulverizada da hist\u00f3ria do Senado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1135, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em 2002  primeiro ano do governo de Luiz In\u00e1cio Lula da Silva  o Senado tinha 9 legendas representadas  metade da proje\u00e7\u00e3o para 2015  Hoje  a Casa j\u00e1 conta com senadores de 16 partidos diferentes  Confira abaixo a evolu\u00e7\u00e3o das bancadas nos \u00faltimos 20 anos  desde 1994  per\u00edodo no qual se iniciou e avan\u00e7ou o fen\u00f4meno da pulveriza\u00e7\u00e3o das vagas no Senado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1136, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Senado repete a mesma trajet\u00f3ria a C\u00e2mara dos Deputados  que tamb\u00e9m tem aumentado o n\u00famero de legendas representadas  Hoje  22 partidos pol\u00edticos t\u00eam deputados federais ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1137, "ID_RAW_TEXT":"R103", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O PMDB  maior bancada no Senado desde 1994  deve manter o posto no pr\u00f3ximo ano  A previs\u00e3o \u00e9 de que 17 senadores sejam peemedebistas \u2013uma redu\u00e7\u00e3o de duas cadeiras em rela\u00e7\u00e3o \u00e0 composi\u00e7\u00e3o atual  Ou seja  o maior partido no Senado ter\u00e1 o equivalente a apenas 21  dos votos na Casa ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1138, "ID_RAW_TEXT":"R104", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Ap\u00f3s dias reclamando de ataques por parte do PT  a campanha de Marina Silva lan\u00e7ou nesta quinta feira 11 um site para combater o que chama de  boatos  sobre sua campanha ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1139, "ID_RAW_TEXT":"R104", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Intitulada  A verdade   a p\u00e1gina traz a posi\u00e7\u00e3o oficial de Marina e as respostas sobre nove acusa\u00e7\u00f5es que t\u00eam sido feitas contra a ex senadora  entre elas as de acabar com os programas Bolsa Fam\u00edlia e Minha Casa Minha Vida  n\u00e3o explorar o petr\u00f3leo da camada pr\u00e9 sal e ter proximidade com o banco Ita\u00fa  representado por Neca Set\u00fabal  uma das autoras do programa de governo de Marina e integrante da fam\u00edlia dona do banco  Para cada um dos temas h\u00e1 um esclarecimento de um par\u00e1grafo  acompanhado de um link que remete para textos e v\u00eddeos com a defesa de Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1140, "ID_RAW_TEXT":"R104", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O site \u00e9 feito para os militantes da candidata do PSB  No alto da p\u00e1gina  h\u00e1 uma frase de Marina  na qual ela pede aos eleitores para  doarem  tempo para a campanha dela e  combater as\u00a0cal\u00fanias  nas redes sociais ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1141, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Voc\u00ea que n\u00e3o aguenta mais  \u00e0s v\u00e9speras de elei\u00e7\u00e3o  discuss\u00f5es sobre pol\u00edtica em fam\u00edlia  devia agradecer a Deus por n\u00e3o ter nascido um Genro  Ali sim \u00e9 que o bicho t\u00e1 pegando  A filha  Luciana  presidenci\u00e1vel do PSOL  enfrenta nacionalmente a candidata paterna  Dilma Rousseff  O pai  Tarso Genro  concorre \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o para o governo do Rio Grande do Sul disputando com o ex marido da filha  Roberto Robaina  PSOL   pai de seu neto Fernando  Luciana vota no ex marido e n\u00e3o no pai  O pai vota em Dilma e n\u00e3o na filha  O neto vota na m\u00e3e e no pai  mas n\u00e3o no av\u00f4  J\u00e1 imaginou ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1142, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"No final de agosto  no primeiro debate entre os candidatos ao governo ga\u00facho na TV  o tempo fechou entre Genro e o ex genro  literalmente  Robaina  que protagonizaram o bate boca mais acalorado da noite  O petista provocou primeiro  dizendo que o PSOL foi contra o ProUni  o que Robaina disse ser \u201cuma fraude\u201d  porque Luciana votara a favor quando deputada  \u201cTu funcionas mais como quinta coluna da Ana Am\u00e9lia do que como um candidato de esquerda\u201d  torpedeou Tarso  Robaina devolveu o petardo lembrando as alian\u00e7as \u00e0 direita feitas pelo PT  Tarso chegou a levantar a voz  \u201cTu tens que amadurecer um pouco politicamente  rapaz\u201d ", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1143, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Robaina diz que eles voltaram a se encontrar em outro debate e que n\u00e3o houve saia justa  \u201cFoi normal  n\u00f3s estamos acostumados a brigar\u201d  A falta de simpatia m\u00fatua  digamos assim  entre os dois \u00e9 evidente \u2013Tarso foi mais af\u00e1vel com a advers\u00e1ria Ana Am\u00e9lia do que com o ex genro  A acusa\u00e7\u00e3o recorrente de petistas de \u201cfalta de maturidade\u201d parece irritar o psolista  \u201cO PT tenta passar essa ideia de que o PSOL \u00e9 imaturo  mas a maturidade do PT \u00e9 se juntar com fam\u00edlias milion\u00e1rias  O grande orgulho do Tarso  por exemplo  \u00e9 uma multinacional chilena de celulose que est\u00e1 destruindo os pampas  Essa maturidade de aceita\u00e7\u00e3o do status quo n\u00f3s n\u00e3o queremos  Preferimos manter a coer\u00eancia\u201d  alfineta  \u201cN\u00f3s  do PSOL  temos orgulho de possuir essa alegria juvenil que o Plinio  sendo velho  tinha  Ele entendeu que a grande sabedoria \u00e9 ligar a luta pol\u00edtica \u00e0 juventude \u201d Pergunto se ele ser\u00e1 o Tarso amanh\u00e3  \u201cN\u00e3o  eu serei o Pl\u00ednio amanh\u00e3\u201d ", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1144, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":" Luciana  o ex marido Robaina e o filho de ambos  Fernando  em campanha pelo PSOL ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1145, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Fico imaginando uma longa mesa arrumada com toalha branca para o churrasco de domingo e estas figuras todas sentadas  com suas l\u00ednguas e facas afiadas  Robaina  que se separou de Luciana quando Fernando tinha um ano e meio de idade  o rapaz tem 26 atualmente   logo esclarece que tem carinho pela fam\u00edlia  mas n\u00e3o os freq\u00fcenta socialmente  \u201cA gente n\u00e3o fica visitando ex sogro\u201d  ironiza  Luciana admite que as farpas fazem parte do menu das reuni\u00f5es familiares  mas garante que partem do pai para ela e n\u00e3o o contr\u00e1rio  \u201cH\u00e1 uma troca de ironias  mas sem agress\u00e3o  Ele \u00e9 quem gosta  \u00e9 o campe\u00e3o da provoca\u00e7\u00e3o  Fica sempre tentando dizer que o PSOL \u00e9 pequeno  que temos poucos votos  fica se gabando de como \u00e9 amado e apoiado\u2026 Para tentar me irritar  Quando eu era adolescente  conseguia  Mas hoje tenho mais o esp\u00edrito da filha que quer que o pai seja feliz e n\u00e3o aceito as provoca\u00e7\u00f5es baratas dele \u201d", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1146, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"No \u00faltimo Dia dos Pais  Tarso  gozador  publicou em seu facebook um v\u00eddeo em que o neto Rodrigo  de dois anos  \u201cdiscursa\u201d d\u00e1 d\u00e1 d\u00e1 d\u00e1 e o av\u00f4 tira onda  \u201cParece a Lu falando\u201d  Luciana conta que o dissenso familiar \u00e9 antigo e  at\u00e9 por isso  encarado com naturalidade  Vem  na verdade  do av\u00f4 dela e pai de Tarso  Adelmo Genro  advogado  professor e velho militante socialista que presidiu o PSB ga\u00facho  O v\u00f4 Adelmo saiu feroz em defesa da neta quando ela come\u00e7ou a confrontar o governo Lula e as alian\u00e7as do PT  postura que acabou por lev\u00e1 la a ser expulsa do partido ap\u00f3s votar contra a reforma da Previd\u00eancia  em 2003  \u201cEla puxou ao av\u00f4  porque n\u00e3o lambe o prato em que cuspiu\u201d  bradava o patriarca diante de cenas esdr\u00faxulas como a dos antigos desafetos petistas Fernando Collor e Jos\u00e9 Sarney posando pimp\u00f5es ao lado de Lula ", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1147, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"As desaven\u00e7as entre Luciana e Tarso eram mais comuns quando ela  aos 15 anos  decidiu entrar para a Converg\u00eancia Socialista  corrente interna do PT  enquanto o pai militava em outra tend\u00eancia  o PRC  Partido Revolucion\u00e1rio Comunista   ao lado de nomes como Jos\u00e9 Genoino e\u2026 Marina Silva  \u201cPara tu ver que quem mudou foi ele  n\u00e3o eu \u201d  provoca Luciana  \u201cO pai me levou para o PRC e me fez conhecer toda essa fauna das organiza\u00e7\u00f5es de esquerda  mas acabei me identificando mais com a CS do que com o PRC  Isso foi complicado para ele aceitar \u201d", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1148, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":" Tarso e o beb\u00ea Luciana em 1972  no Uruguai ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1149, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Luciana confessa ter dado risada quando assistiu ao pai atacando e sendo atacado pelo ex marido no debate da Band entre os candidatos ao governo do Rio Grande do Sul  mas  alguns dias depois  quando encontrou Tarso  preferiu n\u00e3o tocar no assunto para n\u00e3o criar caso  Diz que tampouco tem discutido com ele sua performance nos debates presidenciais para n\u00e3o gerar constrangimento porque  afinal  a candidata do partido dele \u00e9 outra  Tarso dorme cedo e n\u00e3o viu a filha nos debates  mas  ao assistir a um v\u00eddeo com os melhores momentos da presidenci\u00e1vel do PSOL que lhe foi mostrado por um assessor  o lado \u201cpai orgulhoso\u201d falou mais alto  \u201cMuito bem  Falou tudo que eu queria dizer e n\u00e3o posso \u201d", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1150, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Pergunto a Luciana se o pai costuma olh\u00e1 la com aquele olhar condescendente dos mais velhos diante de um pol\u00edtico jovem  aquele olhar de \u201cvamos conversar mais para a frente\u201d que os pol\u00edticos experientes adoram exibir  \u201cAcho que a idade ajuda neste excesso de pragmatismo que eles t\u00eam  de querer resultados mais imediatos e aqu\u00e9m do que desejavam originalmente  Os petistas se acomodaram  Eu vejo  pelos textos que o Tarso publica  que ele tem uma vis\u00e3o cr\u00edtica do partido  mas acha que n\u00e3o existe vida pol\u00edtica fora do PT  Cansou de remar contra a mar\u00e9  S\u00f3 que um dia a mar\u00e9 vai mudar\u201d  aposta  Pergunto tamb\u00e9m a ela se n\u00e3o se transformar\u00e1 no Tarso amanh\u00e3  \u201cDe jeito nenhum  Este processo de constru\u00e7\u00e3o de uma esquerda coerente n\u00e3o pode repetir o PT  Virar o Tarso \u00e9 repetir o PT \u201d", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1151, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cO Tarso\u201d \u2013\u00e9 esquisito  mas todos se referem a ele assim  A filha  o ex marido  o neto  Talvez para separar o pol\u00edtico do familiar  termos como \u201cpai\u201d e \u201cv\u00f4\u201d ficam reservados para a intimidade  Fernando  filho de Luciana  foi durante os \u00faltimos 24 anos o \u00fanico neto de Tarso Genro  at\u00e9 nascer Rodrigo  filho da m\u00e9dica Vanessa  Pode se ter uma ideia  portanto  da enorme proximidade entre os dois  Mas Fernando  ex jogador de futebol  \u00e9 PSOL como o pai e a m\u00e3e e nunca votou no av\u00f4 para um cargo eletivo\u00a0 \u2013em 2002  quando Tarso perdeu  Fernando ainda n\u00e3o votava  em 2010  quando Tarso ganhou no primeiro turno  o neto escolheu Pedro Ruas  do PSOL  Agora  vota no pai e na m\u00e3e  claro ", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1152, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":" Luciana  Fernando e Robaina ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1153, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cN\u00e3o \u00e9 uma quest\u00e3o de parentesco  me identifico com a postura ideol\u00f3gica e program\u00e1tica do PSOL  Acho que os governos federais do PT foram bastante decepcionantes do ponto de vista da esquerda\u201d  critica  Fa\u00e7o mais uma vez a pergunta  o jovem que hoje \u00e9 PSOL quando velho se tornar\u00e1 PT  \u201cO Pl\u00ednio provou que n\u00e3o \u00e9 bem assim  Acho que existe um comodismo que vem com a idade  mas n\u00e3o \u00e9 determinante  O pr\u00f3prio Tarso com certeza era mais PSOL na juventude  Talvez fosse mais f\u00e1cil ser de esquerda quando a direita estava no poder \u201d", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1154, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Seu av\u00f4 pede para Luciana pegar leve com a Dilma nos debates  \u201cMas de jeito nenhum\u201d  diz Fernando  \u201cEle jamais pediria isso  porque sabe que a constru\u00e7\u00e3o do nosso partido passa pela cr\u00edtica ao PT \u201d O filho de Luciana Genro v\u00ea como \u201csaud\u00e1vel\u201d o clima de discuss\u00f5es pol\u00edticas PT X PSOL no seio familiar  \u201cEsta dial\u00e9tica que acontece em casa \u00e9 bacana porque possibilita tirar o que h\u00e1 de bom e ruim no PT  e o que h\u00e1 de bom e ruim no PSOL\u201d  contemporiza ", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1155, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Tarso Genro s\u00f3 votou na filha quando ela se candidatou a deputada federal pelo PT  Desde que se tornou PSOL  nunca  Mas na solid\u00e3o da cabine n\u00e3o vai dar vontade de apertar o 50 e votar na filha para presidente  \u201cN\u00e3o  porque a responsabilidade pol\u00edtica fala mais alto  Ela tem um projeto pol\u00edtico muito diferente do meu partido  Eu votaria sempre na Luciana para filha  mas n\u00e3o para presidente\u201d  espeta  O governador assume adorar provocar a filha  \u201cToda vez que a Lu chega em casa  eu digo  \u2018como vai a revolu\u00e7\u00e3o prolet\u00e1ria \u2019\u201d  e solta uma gargalhada ", "ENTITY":"TARSO GENRO", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1156, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"N\u00e3o que deixe de admir\u00e1 la  Considera Luciana \u201cum grande quadro pol\u00edtico\u201d  mas n\u00e3o aparenta sentir o mesmo pelo ex genro Robaina  \u201cO Roberto \u00e9 \u00edntegro  mas temos uma diferen\u00e7a pol\u00edtica muito grande  Ele est\u00e1 mais preocupado em desgastar a imagem do PT  A Luciana critica Dilma e Marina  mas est\u00e1 sendo mais l\u00facida\u201d  diz  \u201cO PSOL \u00e9 um rescaldo pol\u00edtico do socialismo do passado  com uma vis\u00e3o cl\u00e1ssica vinculada \u00e0 revolu\u00e7\u00e3o bolchevique  \u00c9 um projeto generoso  mas superado politicamente  Por isto utiliza esta linguagem que trata da mesma forma a direita e a esquerda \u201d", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1157, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Pergunto  desta vez ao contr\u00e1rio  se Luciana ser\u00e1 como ele amanh\u00e3  \u201cO que ocorre com os trotskistas  pelo que tenho visto  \u00e9 que normalmente eles saem da pol\u00edtica e v\u00e3o ser colunistas de jornal da direita\u2026 Espero que ela permane\u00e7a trotskista\u201d  provoca  \u201cEu mesmo fui  durante anos  integrante do movimento comunista  Adquiri conhecimento e n\u00e3o me arrependo  Mas a estrutura de classes da sociedade mudou \u201d", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1158, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":" Os Genro  Tarso  a mulher Sandra  Luciana e Fernando  Falta a outra filha do casal  Vanessa ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1159, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A m\u00e3e de Luciana  av\u00f3 de Fernando  ex sogra de Robaina e mulher de Tarso Genro  Sandra  \u00e9 a pedra de toque desta hist\u00f3ria toda  Se o marido n\u00e3o estiver no p\u00e1reo  a m\u00e9dica Sandra costuma declarar voto no PSOL  Quando Robaina saiu a prefeito  em 2012  ela declarou voto nele  Este ano vota em Luciana para presidente \u2013n\u00e3o em Dilma  como o marido  pelo menos no primeiro turno  Mas vota em Tarso  claro  para governador  Felizmente  Luciana e o pai n\u00e3o se enfrentaram diretamente e Sandra n\u00e3o se viu obrigada a ter que escolher entre os dois  filha ou marido  Ainda ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1160, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Publicado em 11 de setembro de 2014", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1161, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Por Cynara Menezes                                                                                  Em Blog", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1162, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":" cynaramenezes                                               TAGs                                                                                                elei\u00e7\u00f5es 2014                                                                                                                                PSOL                                                                                                                                PT                                                                                                                                                                              30 Comente", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1163, "ID_RAW_TEXT":"R105", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Cynara Menezes                   cynaramenezes                                          Este \u00e9 um blog de ideias e not\u00edcias com vi\u00e9s esquerdista  Mas tamb\u00e9m de literatura  m\u00fasica  cinema  HQ  humor  viagens  Boas hist\u00f3rias  bons personagens  Boa comida  Alguma mem\u00f3ria  E utopiapolitik  Saiba mais ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1164, "ID_RAW_TEXT":"R106", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O Instituto Datafolha divulgou na quarta feira 10 o resultado da pesquisa presidencial de inten\u00e7\u00e3o de voto em alguns estados  O levantamento mostra que a candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia  Marina Silva  lidera a disputa em S\u00e3o Paulo  Distrito Federal  Rio de Janeiro e Pernambuco  estado natal do ex governador Eduardo Campos  que morreu em um acidente a\u00e9reo em 13 de agosto  A presidenta e candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Dilma Rousseff  por sua vez  tem maioria entre os eleitores de Minas Gerais e Rio Grande do Sul  O candidato do PSDB  A\u00e9cio Neves  enfrenta dificuldades em todas as unidades da federa\u00e7\u00e3o pesquisadas  incluindo seu pr\u00f3prio estado  Minas Gerais  e chega a ter apenas 2  das inten\u00e7\u00f5es de voto em Pernambuco ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1165, "ID_RAW_TEXT":"R106", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A maior vantagem de Marina Silva \u00e9 no Distrito Federal  onde a candidata do PSB tem 43  da prefer\u00eancia dos entrevistados  contra 22  de Dilma Rousseff  Em terceiro lugar aparece o candidato do PSDB  A\u00e9cio Neves  com 17   Em 2010  ent\u00e3o concorrendo pelo PV  Marina ficou em primeiro lugar no DF no primeiro turno  Foi a \u00fanica unidade da federa\u00e7\u00e3o em que o vencedor n\u00e3o foi Dilma Roussef ou Jos\u00e9 Serra  PSDB   Na elei\u00e7\u00e3o atual  a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 parecida em S\u00e3o Paulo  maior col\u00e9gio eleitoral do Pa\u00eds  com quase 32 milh\u00f5es de eleitores  Marina possui 40   Dilma tem 26  e A\u00e9cio alcan\u00e7a outros 16  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1166, "ID_RAW_TEXT":"R106", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A disputa mais acirrada entre Dilma e Marina est\u00e1 em Pernambuco  Marina lidera com 45  e Dilma vem logo atr\u00e1s com 38   Com a polariza\u00e7\u00e3o entre as duas no estado de Eduardo Campos  A\u00e9cio consegue apenas 2  das inten\u00e7\u00f5es de voto entre os pernambucos  seu pior desempenho ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1167, "ID_RAW_TEXT":"R106", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"No Rio de Janeiro  apenas seis pontos percentuais separam Marina e Dilma  A ex ministra do Meio Ambiente tem  segundo o Datafolha  36  enquanto a petista re\u00fane 30  e A\u00e9cio outros 12   Mas isso n\u00e3o significa que o cen\u00e1rio j\u00e1 esteja definido entre os fluminenses  Na ter\u00e7a feira 9  o Ibope divulgou um outro levantamento por estado que aponta o contr\u00e1rio  Dilma tem 37  e Marina possui 34   o que configura empate t\u00e9cnico ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1168, "ID_RAW_TEXT":"R106", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Entre os estados em que a petista lidera a disputa  a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 mais tranquila no Rio Grande do Sul  onde Dilma passou a maior parte de sua vida e iniciou a carreira p\u00fablica  No estado  a presidenta tem 40   seguida de Marina  com 26   e A\u00e9cio  com 15   Em Minas Gerais  a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 apertada  a candidata do PT possui 33   enquanto A\u00e9cio  ap\u00f3s subir quatro pontos desde o \u00faltimo levantamento  briga pelo segundo lugar com 26   apenas um ponto percentual a mais que Marina  que tem 25  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1169, "ID_RAW_TEXT":"R106", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"No Paran\u00e1  a situa\u00e7\u00e3o \u00e9 de empate t\u00e9cnico  com 32  para Dilma  28  para Marina e 22  para A\u00e9cio  De acordo com o Datafolha  todas pesquisas foram realizadas entre segunda feira 8 e ter\u00e7a feira 9 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1170, "ID_RAW_TEXT":"R107", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A Confer\u00eancia Nacional dos Bispos do Brasil  CNBB  vai organizar na ter\u00e7a feira 16 um debate com os candidatos \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica em Aparecida  munic\u00edpio do interior de S\u00e3o Paulo onde fica o Santu\u00e1rio Nacional de Nossa Senhora Aparecida ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1171, "ID_RAW_TEXT":"R107", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O encontro est\u00e1 marcado para o centro de eventos Padre Vitor Coelho de Almeida  ao lado do santu\u00e1rio nacional  e ter\u00e1  segundo a assessoria da  TV Aparecida  a presen\u00e7a de oito presidenci\u00e1veis  A\u00e9cio Neves  PSDB   Dilma Rousseff  PT   Eduardo Jorge  PV   Jos\u00e9 Maria Eymael  PSDC   Levy Fidelix  PRTB   Luciana Genro  PSOL   Marina Silva  PSB  e Pastor Everaldo  PSC  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1172, "ID_RAW_TEXT":"R107", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Em v\u00eddeo levado ao ar pela TV Aparecida para promover o debate  o encontro \u00e9 tratado como  evento hist\u00f3rico   Ao site da emissora  dom Geraldo Lyrio Rocha  arcebispo de Mariana  MG   afirmou que um dos motivos do encontro \u00e9 permitir aos candidatos   responder qual \u00e9 a posi\u00e7\u00e3o deles a respeito da defesa da vida  desde o primeiro instante at\u00e9 o seu t\u00e9rmino natural  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1173, "ID_RAW_TEXT":"R107", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m da TV Aparecida  outras emissoras de inspira\u00e7\u00e3o cat\u00f3lica  como as tev\u00eas Can\u00e7\u00e3o Nova e Rede Vida  v\u00e3o transmitir o evento  a partir das 21h30  A abertura ser\u00e1 feita pelo cardeal arcebispo de Aparecida e presidente da CNBB  Dom Raymundo Damasceno Assis ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1174, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Direitos e cultura digital", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1175, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Os segundo e terceiro blocos de perguntas feitos \u00e0 Presidenta trataram de direitos dos usu\u00e1rios na rede  cultura e pol\u00edticas de inclus\u00e3o digital ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1176, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Os ativistas da campanha lembraram que a conquista da aprova\u00e7\u00e3o do Marco Civil da Internet  MCI  n\u00e3o conseguiu evitar a imposi\u00e7\u00e3o  por parte de setores vigilantistas  do artigo 15 do texto  que obriga a guarda massiva de dados pessoais para fins de investiga\u00e7\u00e3o policial  E que  apesar da lei j\u00e1 estar em vigor  as empresas de telecomunica\u00e7\u00e3o  que por muito tempo tentaram barrar o Marco Civil por serem contra a neutralidade de rede  seguem violando tal princ\u00edpio cotidianamente  As entidades debatedoras perguntaram que instrumentos o governo pretende criar para n\u00e3o transformar uma lei que garante direitos civis em um instrumento que aponta para a constru\u00e7\u00e3o de uma sociedade vigiada  e o que a candidata pretende fazer para impedir que as empresas continuem quebrando a neutralidade de rede ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1177, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Dilma foi gen\u00e9rica  Acompanhada na atividade do deputado Alessandro Molon  PT RJ   relator do Marco Civil na C\u00e2mara  ela lembrou que a aprova\u00e7\u00e3o do projeto dependeu de um acordo no Congresso que incluiu a inclus\u00e3o do Artigo 15  e voltou a afirmar que acordos pol\u00edticos n\u00e3o ser\u00e3o quebrados  Ficou claro  neste sentido  que o governo n\u00e3o espera operar durante a regulamenta\u00e7\u00e3o da lei para reduzir os impactos do vigilantismo ali presente  Por outro lado  Dilma se comprometeu a dar aten\u00e7\u00e3o \u00e0 lei de prote\u00e7\u00e3o de dados pessoais  cujo anteprojeto  formulado pelo Minist\u00e9rio da Justi\u00e7a  est\u00e1 parado na pasta ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1178, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Sobre a quebra da neutralidade  Dilma se limitou a dizer que  ap\u00f3s a regulamenta\u00e7\u00e3o do Marco Civil  ser\u00e1 preciso \u201cfiscalizar e punir as empresas que est\u00e3o desrespeitando a lei\u201d  A candidata afirmou que a consulta pela regulamenta\u00e7\u00e3o do MCI  esperada desde junho  ser\u00e1 lan\u00e7ada logo ap\u00f3s o per\u00edodo eleitoral  no in\u00edcio de novembro  \u201cTemos que regulamentar o Marco Civil imediatamente  E fiscalizar e punir quem desrespeitar a neutralidade\u201d  declarou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1179, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Por fim  sobre cultura digital e modelo de desenvolvimento  a Campanha queria saber se o governo continuar\u00e1 gastando anualmente mais de R  2 bilh\u00f5es em licen\u00e7as e servi\u00e7os de softwares propriet\u00e1rios enquanto aloca um recurso irris\u00f3rio no desenvolvimento  manuten\u00e7\u00e3o e suporte de softwares livres e no apoio a comunidades de desenvolvedores  Ainda  interpelou a candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o a respeito da retomada pol\u00edticas mais amplas de inclus\u00e3o cultural e digital  como os Pontos de Cultura e Pontos de M\u00eddia Livre ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1180, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A candidata disse que pretende retomar a pol\u00edtica dos Pontos de Cultura e que  no campo do software livre  \u00e9 preciso encontrar mecanismos jur\u00eddicos e pol\u00edticos para apoiar as comunidades de desenvolvedores  Dilma prop\u00f4s o uso da ferramenta das compras governamentais para incentivar o desenvolvimento de softwares n\u00e3o propriet\u00e1rios e disse que apoiar\u00e1 a abertura de startups ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1181, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A avalia\u00e7\u00e3o das entidades que fazem parte da Campanha Banda Larga \u00e9 Um Direito Seu  incluindo o Intervozes  \u00e9 a de que o debate foi importante e positivo  na medida em que a candidata teve que se posicionar sobre tais temas  em alguns casos pela primeira vez ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1182, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A campanha re\u00fane diversos coletivos e organiza\u00e7\u00f5es da sociedade civil que atuam no campo da internet  e lan\u00e7ou  em agosto  uma carta \u00e0s candidaturas com propostas de pol\u00edticas p\u00fablicas para o setor  Agora  espera dos candidatos as que assumam compromissos em torno de temas como a infraestrutura e universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 banda larga  promo\u00e7\u00e3o da cidadania e cultura digitais e regulamenta\u00e7\u00e3o do Marco Civil da Internet ao longo do processo eleitoral  Dilma foi a primeira a atender ao convite da campanha   A gora come\u00e7a a press\u00e3o para que os candidatos Marina Silva  PSB  e A\u00e9cio Neves  PSDB   tamb\u00e9m  apresentem suas propostas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1183, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"  Bia Barbosa  Marina Cardoso e Pedro Ekman s\u00e3o integrantes do Intervozes e participam da Campanha Banda Larga \u00e9 Um Direito Seu ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1184, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A Presidenta da Rep\u00fablica e candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Dilma Rousseff participou nesta ter\u00e7a feira  9  da primeira edi\u00e7\u00e3o do Di\u00e1logos Conectados \u2013 Um papo sobre Direitos e Internet  promovido pela Campanha Banda Larga \u00e9 um Direito Seu    Para um audit\u00f3rio cheio de ativistas e especialistas no tema  Dilma prop\u00f4s a cria\u00e7\u00e3o de uma lei para garantir a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 banda larga no pa\u00eds  com qualidade e boa velocidade por meio da instala\u00e7\u00e3o de fibra \u00f3ptica em 80  dos munic\u00edpios  \u201cTemos que universalizar via lei  sen\u00e3o n\u00e3o teremos for\u00e7a pol\u00edtica para obrigar as empresas a cumprirem as metas estabelecidas\u201d  defendeu a candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1185, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Discordamos da  P residenta   pois  entendemos que um decreto presidencial bastaria para garantir a universaliza\u00e7\u00e3o  ao colocar a presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o de acesso \u00e0 banda larga em regime p\u00fablico  Neste regime de presta\u00e7\u00e3o de servi\u00e7os  seria poss\u00edvel   por exemplo   que os recursos do FUST \u2013 Fundo de Universaliza\u00e7\u00e3o dos Servi\u00e7os de Telecomunica\u00e7\u00f5es \u2013  hoje congelados e usados pelo governo para fazer super\u00e1vit prim\u00e1rio  passassem a ser utilizados em investimentos em infraestrutura para o cumprimento de metas de universaliza\u00e7\u00e3o do acesso \u00e0 internet  Meta s  de qualidade  continuidade e modicidade tarif\u00e1ria tamb\u00e9m  seriam impostas   n o regime p\u00fablico ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1186, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m disso   duas leis que definem que o acesso  \u00e0  banda larga deveria se dar em regime p\u00fablico  A Lei Geral de Telecomunica\u00e7\u00f5es  LGT  e o Marco Civil da Internet  Lei 12 965 2014   A LGT estabelece que todo servi\u00e7o essencial deve ser prestado em regime p\u00fablico   enquanto  o Marco Civil da Internet reconhece a essencialidade do acesso \u00e0 internet para o exerc\u00edcio da cidadania  A LGT tamb\u00e9m define que \u00e9 por decreto presidencial que se define a qual regime pertence cada servi\u00e7o de telecomunica\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1187, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Ou seja  seria necess\u00e1rio s\u00f3 um pouco de vontade pol\u00edtica  Mas  Dilma insistiu na aprova\u00e7\u00e3o de uma lei sobre o tema  para evitar inclusive a judicializa\u00e7\u00e3o de um eventual decreto presidencial  Uma lei de universaliza\u00e7\u00e3o n\u00e3o \u00e9 um instrumento ruim  mas apresenta riscos que devem ser considerados   entre eles a demora para sua aprova\u00e7\u00e3o e o de que uma  altera\u00e7\u00e3o da LGT no  C ongresso pode  acabar piorando  a lei  em seus outros aspectos   a depender da correla\u00e7\u00e3o de for\u00e7as  que se estabele\u00e7a ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1188, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Outra promessa da candidata Dilma foi retomar a expans\u00e3o da Telebras  congelada durante seu mandato  depois do impulso dado \u00e0 estatal na segunda gest\u00e3o de Lula  Dilma reconheceu que n\u00e3o ser\u00e1 poss\u00edvel fazer a universaliza\u00e7\u00e3o do acesso sem ela  \u201cque tem condi\u00e7\u00f5es de trabalhar com pequenos e m\u00e9dios provedores e for\u00e7ar a competi\u00e7\u00e3o em mais de 800 munic\u00edpios\u201d  e sem recursos do or\u00e7amento geral da Uni\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1189, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Mas explicitou tamb\u00e9m que n\u00e3o h\u00e1 como o governo garantir sozinho um investimento deste porte no setor  \u201cN\u00e3o temos como fazer isso sozinhos  Achar que s\u00f3 o Estado dar\u00e1 conta desta tarefa \u00e9 uma temeridade  Vamos fazer a universaliza\u00e7\u00e3o em quatro anos em parceria com as empresas  mas colocando metas e o que vier de investimento p\u00fablico como bens revers\u00edveis\u201d  declarou  defendendo ent\u00e3o o regime misto para o servi\u00e7o  Para atrair o interesse das empresas  Dilma prometeu juros subsidiados ao setor  com maior prazo e car\u00eancia para pagamento dos empr\u00e9stimos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1190, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Mas  de novo a\u00ed  o prob lema da presta\u00e7\u00e3o do servi\u00e7o apenas em regime privado persiste   Ao pretender universalizar o servi\u00e7o de internet sem mudan\u00e7a para o regime p\u00fablico  a candidatura do PT  bate p\u00e9 em um modelo que  apenas oferece r\u00e1  recursos \u00e0s empresas do setor sem exigir qualquer contrapartida  Isso seria fazer justamente o que a  P residenta n\u00e3o quer   ou seja   financiar  a expans\u00e3o da rede  apenas com dinheiro p\u00fablico   O  regime p\u00fablico garant e  ao contr\u00e1rio   que  h aja de fato investimento privado e que o dinheiro p\u00fablico investido  volte depois para o  Estado  e n\u00e3o  fique pra sempre como infraestrutura d as empresas privadas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1191, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O Brasil conhece bem essa hist\u00f3ria de transfer\u00eancia de recursos p\u00fablicos para a iniciativa privada no campo da internet  Foi exatamente isso o que aconteceu com  o Programa Nacional de Banda Larga  lan\u00e7ado em 2010   sobre o qual Dilma n\u00e3o falou  O PNBL  definia metas importantes para interiorizar e ampliar a infraestrutura para a conex\u00e3o em localidades n\u00e3o atendidas pelo setor privado   mas  a press\u00e3o das operadoras de telecomunica\u00e7\u00f5es levou a o seu  esvaziamento  p elo governo  e poucas a\u00e7\u00f5es do programa est\u00e3o em andamento ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1192, "ID_RAW_TEXT":"R108", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"\u201cCom isso  o Brasil continua sem redes suficientes para atender a demanda crescente do pa\u00eds  principalmente onde n\u00e3o h\u00e1 interesse de mercado  do que decorre m  as baixas velocidades de provimento do servi\u00e7o de acesso \u00e0 Internet  com pre\u00e7os elevados  de p\u00e9ssima qualidade e ainda para poucos\u201d  diz o documento  da Campanha da Banda Larga   que critica ainda o fato de as pol\u00edticas para o setor terem sido constru\u00eddas no governo Dilma de forma fragmentada e \u201csem di\u00e1logo efetivo com a sociedade  alinhando se mais aos interesses das empresas privadas\u201d ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1193, "ID_RAW_TEXT":"R109", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"PT ataca Marina e afirma que advers\u00e1ria pretende desacelerar programa de extra\u00e7\u00e3o do pr\u00e9 sal  A\u00e9cio afirma que fez oposi\u00e7\u00e3o ao governo", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1194, "ID_RAW_TEXT":"R109", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A propaganda eleitoral de Dilma Rousseff exibida na noite desta quinta feira utilizou um discurso do\u00a0o ex presidente Lula faz em que ele faz uma defesa do pr\u00e9 sal  Ao lado de\u00a0Dilma e quase af\u00f4nico  ele afirma  \u201cTem gente que quer acabar com o pr\u00e9 sal  Se for necess\u00e1rio  querida  me chame que eu vou mergulhar e vou l\u00e1 no fundo buscar petr\u00f3leo porque \u00e9 esse petr\u00f3leo que vai dar a nossa juventude a oportunidade de estudar\u201d  afirma ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1195, "ID_RAW_TEXT":"R109", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O tema do pr\u00e9 sal vem sendo usado repetidamente pelo PT para atacar a candidatura de Marina Silva  A campanha petista alega que a advers\u00e1ria pretende desacelerar os investimentos na explora\u00e7\u00e3o de petr\u00f3leo da camada de pr\u00e9 sal ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1196, "ID_RAW_TEXT":"R109", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB abordou a corrup\u00e7\u00e3o em sua pe\u00e7a eleitoral e apontou desperd\u00edcio de recursos federais   O dinheiro do BNDES  em vez de ir para empres\u00e1rios falidos  ser\u00e1 encaminhado para projetos educacionais  como escolas de tempo integral  Hoje  o dinheiro \u00e9 desviado pela corrup\u00e7\u00e3o  \u00e9 desperdi\u00e7ado   Em um programa no estilo perguntas e respostas  a ambientalista falou sobre Bolsa Fam\u00edlia  pr\u00e9 sal  autonomia do Banco Central e metas para a educa\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1197, "ID_RAW_TEXT":"R109", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O tucano A\u00e9cio Neves tamb\u00e9m abordou programas voltados para educa\u00e7\u00e3o  No final da inser\u00e7\u00e3o  o locutor afirma que \u201ca elei\u00e7\u00e3o tem tr\u00eas principais candidatos\u201d  E come\u00e7a a pontuar a trajet\u00f3ria de Marina no PT  Frisa que Marina permaneceu no partido mesmo depois da revela\u00e7\u00e3o do mensal\u00e3o \u00a0Marina manteve se \u201cfiel\u201d ao partido  Na TV  uma foto lado a lado de Marina e Dilma  com legenda em vermelho  frisa a palavra mensal\u00e3o  Na sequ\u00eancia  a narra\u00e7\u00e3o diz que A\u00e9cio sempre fez oposi\u00e7\u00e3o  \u201cDilma promete as mudan\u00e7as que n\u00e3o fez  E Marina promete a nova pol\u00edtica que nem sempre praticou\u201d  encerra ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1198, "ID_RAW_TEXT":"R109", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Leia tamb\u00e9m \u00a0Dilma diz que\u00a0Marina  se faz de v\u00edtima  e Neca Setubal defende interesse de banqueiros", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1199, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Na semana em que a pancadaria entre os candidatos \u00e0 Presid\u00eancia chegou ao auge at\u00e9 aqui  a presidente Dilma Rousseff  PT  e a ex senadora Marina Silva  PSB  esquentaram a campanha com acusa\u00e7\u00f5es sobre o papel dos bancos em suas candidaturas \u2013\u00a0Marina afirmou que a petista criou o  bolsa banqueiro  e a advers\u00e1ria retrucou  insinuando que a ex senadora \u00e9  sustentada  por banqueiros  al\u00e9m de atacar\u00a0Maria Alice Setubal  a Neca  uma das coordenadoras de campanha de Marina  herdeira do Banco Ita\u00fa  Levantamento do site de VEJA com base nas\u00a0presta\u00e7\u00f5es parciais de contas das companhas dispon\u00edveis no Tribunal Superior Eleitoral  TSE  revela que Dilma foi quem mais se beneficiou do setor banc\u00e1rio at\u00e9 o momento \u00a0O montante recebido pela petista \u00e9 praticamente a soma do que receberam Marina e A\u00e9cio Neves  PSDB  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1200, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Dilma e o PT receberam de bancos doa\u00e7\u00f5es que ultrapassam 15 8 milh\u00f5es de reais \u2013\u00a0mais do que o dobro da contribui\u00e7\u00e3o destinada ao PSB de\u00a0Marina  que arrecadou\u00a06 milh\u00f5es de reais \u00a0\u00c0 margem da celeuma entre as advers\u00e1rias  A\u00e9cio Neves e o PSDB\u00a0angariaram\u00a0o segundo maior montante \u00a010 1 milh\u00f5es de reais  As somas representam os valores declarados como receita\u00a0por candidatos \u00a0dire\u00e7\u00f5es nacionais dos partidos e respectivos\u00a0comit\u00eas financeiros para presidente\u00a0da Rep\u00fablica \u00a0Doa\u00e7\u00f5es que transitaram de um desses caixas para outro foram eliminadas  de forma a evitar\u00a0dupla contagem ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1201, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Leia tamb\u00e9m \u00a0Fogo cruzado   Governo paga bolsa banqueiro   diz Marina  Dilma reage   N\u00e3o tenho banqueiro me sustentando\u2019", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1202, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Campanha  antibanqueiros  de Dilma espanta investidores da Bolsa", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1203, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Nas contas petistas  empresas do grupo BTG Pactual contribu\u00edram com 8 2 milh\u00f5es de reais  \u00c9\u00a0mais da metade de tudo o\u00a0que Dilma e o Dire\u00e7\u00e3o\u00a0Nacional do partido\u00a0ganharam\u00a0do setor banc\u00e1rio \u00a0Outros 5 9 milh\u00f5es sa\u00edram dos cofres de subsidi\u00e1rias\u00a0do Bradesco \u2013 o equivalente a 37  do total \u00a0Empresas da\u00a0fam\u00edlia Safra\u00a0doaram\u00a01 65 milh\u00e3o de reais  e a\u00a0holding que controla o Banco Fator  50 000 reais ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1204, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"As empresas do Bradesco doaram a maior fatia do caixa de A\u00e9cio Neves e da\u00a0Dire\u00e7\u00e3o Nacional do PSDB \u00a03 7 milh\u00f5es de reais  O BTG Pactual destinou 2 15 milh\u00f5es de reais  e o Ita\u00fa  2 milh\u00f5es de reais  Empresas do grupo Safra transferiram 1 15 milh\u00e3o de reais\u00a0aos tucanos  enquanto os bancos BMG e Boa Vista Interatl\u00e2ntico depositaram  respectivamente  700 000 e 400 000 reais ao terceiro colocado nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto e a seu partido ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1205, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O banco\u00a0Ita\u00fa foi at\u00e9 agora o maior doador da campanha do PSB  com 2 milh\u00f5es de reais \u2013\u00a0o partido s\u00f3 prestou contas at\u00e9 aqui da verba arrecadada no per\u00edodo em que o cabe\u00e7a de chapa era Eduardo Campos  morto em acidente a\u00e9reo em 13 de agosto  A quantia \u00e9 a mesma doada a A\u00e9cio \u00a0As empresas da fam\u00edlia Safra depositaram 1 4 milh\u00e3o de reais nos cofres pessebistas  O\u00a0banco\u00a0espanhol\u00a0Santander repassou 1 1 milh\u00e3o de reais  quase a mesma quantia do Bradesco \u00a01 milh\u00e3o de reais  A Agiplan Financeira\u00a0foi respons\u00e1vel por meio milh\u00e3o de reais ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1206, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em todos os levantamentos  a\u00a0reportagem considerou apenas as doa\u00e7\u00f5es em nome das empresas e suas subsidi\u00e1rias ou controladoras \u00a0N\u00e3o est\u00e3o na conta\u00a0contribui\u00e7\u00f5es\u00a0de\u00a0pessoas f\u00edsicas \u2013 como as recebidas pelo PSB \u00a0de Neca Setubal  200 000 reais \u00a0e Jo\u00e3o Moreira Salles  10 000 reais   ambos das fam\u00edlias controladoras do\u00a0Ita\u00fa Unibanco  tampouco de executivos que trabalharam ou ainda trabalham diretamente com o setor financeiro  como Ricardo Augusto Gallo  20 000 reais   ex BankBoston ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1207, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Rusgas\u00a0\u2013 Segundo o Radar online  o Ita\u00fa distribuiu 2\u00a0milh\u00f5es de reais para cada uma das tr\u00eas principais candidaturas \u00e0 Presid\u00eancia\u00a0\u2013 Dilma  A\u00e9cio e Marina  Nas presta\u00e7\u00f5es de contas parciais dispon\u00edveis no TSE  as campanhas de Marina e A\u00e9cio j\u00e1 declararam ter recebido os valores \u2013 a\u00a0de Dilma  n\u00e3o  O tesoureiro da campanha petista  Edinho Silva  confirmou que o banco prometeu a doa\u00e7\u00e3o  mas segundo ele  o dinheiro ainda n\u00e3o foi entregue ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1208, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O PT adotou como estrat\u00e9gia de campanha fazer cr\u00edticas diretas \u00e0 rela\u00e7\u00e3o de Marina com Neca Set\u00fabal  O presidente executivo do banco  Roberto Setubal  j\u00e1 declarou publicamente que a elei\u00e7\u00e3o da ex senadora seria uma  evolu\u00e7\u00e3o natural   Herdeira do banco \u00a0Neca\u00a0tamb\u00e9m virou alvo da milit\u00e2ncia petista e de dirigentes do partido  Ela\u00a0\u00e9 uma das coordenadoras da campanha e colaboradora de Marina para propostas sobre Educa\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1209, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em reuni\u00e3o p\u00fablica\u00a0do PT na semana passada  o presidente nacional do partido  Rui Falc\u00e3o  atacou a influ\u00eancia de Neca no programa de governo de Marina   N\u00e3o dou cheque em branco para o Ita\u00fa   A campanha de Dilma passou a\u00a0criticar o que classifica como\u00a0riscos do projeto de Marina  que pretende\u00a0dar mais autonomia ao Banco Central  O discurso de  terror  pregado pelo PT afirma que a proposta vai provocar  desemprego  e \u00e9  hostil \u00e0 classe trabalhadora  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1210, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Leia tamb\u00e9m \u00a0Dilma   Autonomia do BC vai aumentar juros e reduzir emprego ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1211, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Marina rebate Dilma sobre bancos   PT tem vis\u00e3o autorit\u00e1ria de esquerda ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1212, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Contra ataque   Marina reagiu  na ter\u00e7a feira  disse que\u00a0o governo Dilma\u00a0promoveu\u00a0a  bolsa banqueiro   por causa das altas taxas de juros \u00a0da economia  que contribuem para elevar os lucros dos bancos  Dilma  ent\u00e3o  voltou \u00e0 carga e\u00a0acusou indiretamente a advers\u00e1ria de\u00a0ser  sustentada  por banqueiros  Na quarta feira  Marina lembrou que Neca apoiou publicamente em 2012 a candidatura de Fernando Haddad \u00e0\u00a0prefeitura de S\u00e3o Paulo   e n\u00e3o foi  satanizada \u00a0pelo PT\u00a0na ocasi\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1213, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m da proximidade de Marina com Neca  os rendimentos da ex senadora com palestras a empresas e bancos foram parar na mira da campanha de Dilma  O comit\u00ea petista pediu ao Minist\u00e9rio P\u00fablico uma investiga\u00e7\u00e3o sobre a declara\u00e7\u00e3o de bens entregue pela ex ministra \u00e0 Justi\u00e7a Eleitoral  Marina lucrou ao menos 1 6 milh\u00e3o de reais com palestras  Todas as doa\u00e7\u00f5es foram registradas no Tribunal Superior Eleitoral  TSE   conforme previsto em lei  A real dimens\u00e3o de quanto as institui\u00e7\u00f5es financeiras destinam para bancar\u00a0campanhas eleitorais\u00a0s\u00f3 poder\u00e1 ser verificada no fim de\u00a0novembro  quando termina o prazo para que partidos e candidatos prestem contas completas sobre os gastos nas elei\u00e7\u00f5es deste ano ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1214, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A autonomia do Banco Central e a baixo crescimento da economia brasileira s\u00e3o alguns dos temas do  Aqui entre n\u00f3s  com o ex ministro da Fazenda e colunista de VEJA Ma\u00edlson da N\u00f3brega ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1215, "ID_RAW_TEXT":"R110", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"No hor\u00e1rio eleitoral  A\u00e9cio Neves se declara candidato dos indignados com a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e Marina acusa o PT de assaltar a Petrobras ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1216, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Banqueira \u2013 Nesta quinta  Dilma tamb\u00e9m tentou explicar a contradi\u00e7\u00e3o em criticar a coordenadora da campanha de Marina  Neca Setubal  pelo fato de ela ser herdeira do banco Itau  j\u00e1 que a pr\u00f3pria Neca apoiou auxiliou o prefeito Fernando Haddad e petistas  \u201cNaquela \u00e9poca  v\u00edamos a Neca como educadora  Agora mudou porque ela est\u00e1 se comportando como banqueira  N\u00e3o me diga que sou herdeira de um banco  defenda uma pol\u00edtica que beneficie\u00a0claramente os bancos e n\u00e3o estou fazendo papel de banqueira\u201d  disse Dilma  \u201cEu n\u00e3o estou falando de educa\u00e7\u00e3o nem de crian\u00e7a ou creche  N\u00e3o d\u00e1 para vestir duas roupas \u00a0uma \u00e9 verdadeira e a outra \u00e9 fantasia\u201d  continuou  dizendo ainda que a \u201catitude\u201d e a \u201cpostura\u201d da Neca mudaram  E voltou a criticar a proposta de independ\u00eancia do Banco Central  uma das principais bandeiras da campanha de Marina  \u201cNingu\u00e9m \u00e9 independente no Brasil  Nenhum outro poder  Os bancos n\u00e3o ter\u00e3o independ\u00eancia  Isso n\u00e3o \u00e9 caracter\u00edstica da legisla\u00e7\u00e3o brasileira\u201d  afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1217, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Embora tenha destacado grande parte da equipe para avaliar\u00a0os detalhes das propostas de Marina e selecionar pontos de conflito  Dilma sequer tem um programa de governo  Questionada  ela afirmou que a oficializa\u00e7\u00e3o das propostas ainda n\u00e3o foi feita porque ela j\u00e1 tem \u201cdiretrizes e realiza\u00e7\u00f5es\u201d enquanto presidente  \u201cN\u00e3o adianta querer que eu tenha o mesmo padr\u00e3o de programa de algu\u00e9m que n\u00e3o est\u00e1 h\u00e1 quatro anos no governo  Eu j\u00e1 tenho programas prontos e absolutamente divulgados\u201d  disse  citando o Mais M\u00e9dicos e o Pronatec ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1218, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A autonomia do Banco Central e a baixo crescimento da economia brasileira s\u00e3o alguns dos temas do  Aqui entre n\u00f3s  com o ex ministro da Fazenda e colunista de VEJA Ma\u00edlson da N\u00f3brega ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1219, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"No hor\u00e1rio eleitoral  A\u00e9cio Neves se declara candidato dos indignados com a situa\u00e7\u00e3o do pa\u00eds e Marina acusa o PT de assaltar a Petrobras ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1220, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O tiroteio\u00a0continua  Irritada com as declara\u00e7\u00f5es da advers\u00e1ria Marina Silva  PSB   segundo quem o PT manteve\u00a0Paulo Roberto Costa\u00a0durante doze anosna diretoria da Petrobras para  assaltar  os cofres da\u00a0estatal  a presidente candidata Dilma Rousseff chamou uma entrevista coletiva em Bras\u00edlia para disparar contra a ex senadora \u00a0\u201cA candidata Marina ficou 27 anos no PT  todos os seus mandatos obteve gra\u00e7as ao PT  Nos doze anos aos quais ela se refere  em oito ela esteve no governo ou na bancada no Senado  A candidata tem de parar de usar as suas conveni\u00eancias pessoais para fazer declara\u00e7\u00e3o\u201d ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1221, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u201cMudar de posi\u00e7\u00e3o de cinco em cinco minutos n\u00e3o \u00e9 certo e acredito que \u00e9 importante que a gente saiba que um presidente sofre uma press\u00e3o muito grande  Cada vez que a gente abre um debate com a candidata Marina  ela se faz de\u00a0v\u00edtima e diz que estamos atacando\u201d  disse  Olhando atentamente para as c\u00e2meras  continuou  referindo \u00e0 ex senadora  \u201cCandidata  debate pol\u00edtico tem de ser feito  Ningu\u00e9m est\u00e1 acima de qualquer suspeita  Na democracia somos todos iguais\u201d ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1222, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u201cEu acredito que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel as pessoas terem posi\u00e7\u00f5es que n\u00e3o honrem a trajet\u00f3ria pol\u00edtica e tentem se esconder atr\u00e1s de falas  Acho que n\u00e3o medem o sentido de seus pr\u00f3prios atos durante a vida  A milit\u00e2ncia e a hist\u00f3ria do PT foram fundamentais para a candidata chegar aonde chegou\u201d  disse a petista  classificando a posi\u00e7\u00e3o de Marina como \u201cleviana\u201d e \u201cinconsequente\u201d ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1223, "ID_RAW_TEXT":"R111", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Os ataques voltados \u00e0 ex senadora fazem parte da estrat\u00e9gia do PT de tentar minar a candidatura de Marina por meio da campanha do \u201cterror\u201d \u00a0 A equipe de Dilma tem usado maior parte do programa de r\u00e1dio e televis\u00e3o para desqualificar as propostas de Marina e fazer o eleitor acreditar que o governo dela traria profundos impactos econ\u00f4micos  como o elevado \u00edndice de desemprego e a redu\u00e7\u00e3o salarial  De acordo com o Datafolha  Marina segue encostada em Dilma nas pesquisas  tem 33  das inten\u00e7\u00f5es de voto  ante 36  da petista ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1224, "ID_RAW_TEXT":"R112", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"Marina citou ainda em seu discurso l\u00edderes como Nelson Mandela  argumentando que as pessoas n\u00e3o sabem os nomes de seus algozes   Mas Mandela todos sabem que \u00e9  e ele ficou por um tempo sendo vendido como o supremo mal  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1225, "ID_RAW_TEXT":"R112", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":" O que est\u00e1 em jogo \u00e9 se vamos ou n\u00e3o vamos eleger um presidente com base em um programa ou em promessa gen\u00e9ricas  Os dois candidatos ainda n\u00e3o apresentaram os seus programas  E dizem que est\u00e3o preocupados com as nossas ideias  mas n\u00e3o apresentaram as suas  Cuidado  assinar cheque em branco \u00e9 perigoso   disse  durante o evento  Vis\u00f5es de Futuro   realizado pela Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Rio de Janeiro  Firjan   no Rio ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1226, "ID_RAW_TEXT":"R112", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A ex ministra afirmou que  em um poss\u00edvel segundo turno  ser\u00e1 poss\u00edvel fazer um debate de ideias  com tempo igual de hor\u00e1rio pol\u00edtico e  assim   apresentar cada vez mais as nossas ideias  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1227, "ID_RAW_TEXT":"R112", "TEXT_SOURCE":"@EstadaoPolitica", "PARAGRAPH":"A candidata afirmou que est\u00e1 sofrendo  todo tipo de cal\u00fania  e que os seus advers\u00e1rios est\u00e3o  apavorados  desesperados pela possibilidade de perder     J\u00e1  n\u00f3s estamos motivados pela possibilidade de ganhar   Marina disse que as elei\u00e7\u00f5es est\u00e3o  muito dif\u00edceis    mas nunca estive t\u00e3o animada  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1228, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Tasso tem 58   e Mauro  14   para o Senado no Cear\u00e1  diz Ibope                                                  Raquel  PSTU  aparece com 5   Geovana  PSB   2    Foram ouvidos 1 204 eleitores entre os dias 18 e 20 de julho ", "ENTITY":"TASSO", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1229, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No Cear\u00e1  Eun\u00edcio tem 44   Camilo  14   e Eliane  6   diz Ibope                                                  Instituto entrevistou 1 204 eleitores entre os dias 18 e 20 de julho  A margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1230, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Cear\u00e1 e mais dois estados t\u00eam o menor n\u00ba de candidatos a governador                                                  Cear\u00e1 tem 821 registros de candidatura nas elei\u00e7\u00f5es 2014  diz TSE  Pedidos de registro ainda ser\u00e3o avaliados pela Justi\u00e7a Eleitoral ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1231, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A candidata \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  pelo PSB  Marina Silva  participou de com\u00edcio na noite desta sexta feira  12  na Pra\u00e7a do Ferreira  no Bairro Centro  em Fortaleza  Segundo o partido  o evento reuniu cerca de 15 mil pessoas \u00a0 No palanque  a presidenci\u00e1vel ressaltou as origens cearenses   os pais dela nasceram no estado   e voltou a rebater cr\u00edticas feitas contra ela por seus advers\u00e1rios ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1232, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Aqueles que defendiam o Lula  \u2026  e todas as mentiras que disseram contra ele hoje repetem contra mim  com o mesmo punhal  Mas mesmo assim  todas as mentiras que foram ditas contra o Lula  n\u00e3o s\u00e3o maiores do que o Lula  Pode ter certeza que todas as mentiras que foram ditas contra mim n\u00e3o s\u00e3o maiores do que o povo brasileiro    disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1233, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina tamb\u00e9m citou propostas que tem defendido para setores como sa\u00fade e educa\u00e7\u00e3o \u00a0 \u201cQueremos o Brasil real para fazer a educa\u00e7\u00e3o de tempo integral  para colocar 10  da sa\u00fade        Vamos fazer o passe livre  Vamos demarcar por princ\u00edpio de Justi\u00e7a  a terra dos \u00edndios que a Dilma parou de demarcar  Aumentar o dinheiro do Pronaf para os agricultores familiares    afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1234, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Reformas pol\u00edtica e tribut\u00e1ria", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1235, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Antes de subir ao palanque  a presidenci\u00e1vel voltou a dizer que pretende  no primeiro m\u00eas de governo  enviar propostas de reforma pol\u00edtica e tribut\u00e1ria ao Congresso   Nosso compromisso com a reforma pol\u00edtica e tribut\u00e1ria  \u00e9 de  no primeiro m\u00eas  mandarmos uma proposta para o debate no Congresso Nacional    disse em entrevista ao chegar \u00e0 Pra\u00e7a ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1236, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ela tamb\u00e9m defendeu  mais uma vez  a autonomia do Banco Central   O Banco Central aut\u00f4nomo \u00e9 para ficar livre da influ\u00eancia do poder prejudicando o interessse do pa\u00eds  Por isso  temos uma sociedade desacreditada  com os juros alto corroendo o sal\u00e1rio do trabalhador  Os juros altos do atual governo  sim  que atendem os interesses dos bancos ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1237, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A presidenci\u00e1vel disse  ainda  ter o melhor projeto\u00a0 para   os grupos LGBT      Vamos continuar defendendo todos  combatendo qualquer forma de discrimina\u00e7\u00e3o LGBT  queremos que todas as pessoas tenham os seus direitos preservados        N\u00f3s vamos continuar trabalhando com a verdade  e o nosso projeto \u00e9 o melhor para os grupos LGBT   afirmou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1238, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina estava acompanhada por Eliane Novais  candidata ao governo do estado  e Geovana Cartaxo  candidata ao Senado pelo Cear\u00e1  ambas pelo PSB  al\u00e9m do vice \u00e0 Presid\u00eancia  Beto Albuquerque ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1239, "ID_RAW_TEXT":"R113", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A candidata desembarcou em Fortaleza por volta das 17h30 e seguiu para a Pra\u00e7a do Ferreira  Em seguida  visita a sede da Federa\u00e7\u00e3o das Ind\u00fastrias do Estado do Cear\u00e1  Fiec  e  ap\u00f3s  o comit\u00ea suprapartid\u00e1rio  Na manh\u00e3 deste s\u00e1bado  13   a candidata estar\u00e1 na cidade de Sobral  a cerca de 230 km da capital ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1240, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Pesquisa Ibope divulgada nesta sexta feira  12  aponta que a presidente Dilma Rousseff  PT  tem 33  das inten\u00e7\u00f5es de voto para Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  em Roraima  Em segundo lugar  est\u00e1 a candidata Marina Silva  PSB  com 30   A\u00e9cio Neves  PSDB  tem 25  e o candidato Pastor Everaldo  PSC  est\u00e1 com 4  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1241, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Os indecisos e os que n\u00e3o quiseram responder somam 5  e os que declararam que v\u00e3o votar branco ou nulo somam 3   Encomendada pela Rede Amaz\u00f4nica  a pesquisa \u00e9 a segunda do Ibope ap\u00f3s o registro das candidaturas ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1242, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Confira abaixo os n\u00fameros do Ibope  segundo a pesquisa estimulada  em que os nomes de todos os candidatos s\u00e3o apresentados ao eleitor ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1243, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O Ibope fez a pesquisa entre os dias 9 e 11 de setembro  O Instituto ouviu 812 eleitores em dez munic\u00edpios  A margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos  para mais ou para menos  O n\u00edvel de confian\u00e7a \u00e9 de 95   O que quer dizer que  se levarmos em conta a margem de erro de tr\u00eas pontos para mais ou para menos  a probabilidade de o resultado retratar a realidade \u00e9 de 95  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1244, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A pesquisa est\u00e1 registrada no Tribunal Regional Eleitoral  TRE  com o n\u00famero RR 00004 2014 e no Tribunal Superior Eleitoral  TSE  sob protocolo\u00a0 BR 00347 2014 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1245, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tNeudo tem 40   Chico 27  e \u00c2ngela 17   indica pesquisa Ibope em RR", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1246, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Anchieta tem 24   Luciano e Telm\u00e1rio t\u00eam 20   indica Ibope em RR", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1247, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Juc\u00e1 tem 32  dos votos v\u00e1lidos  e \u00c2ngela Portela  25   aponta Ibope                                                  Pesquisa para o Senado de Roraima foi feita nos dias 30 9 e 1\u00ba 10  Margem de erro \u00e9 de 3 pontos percentuais  para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1248, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No AM  Ibope aponta  Dilma  43   Marina  30   e A\u00e9cio  9                                                   Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos  Instituto entrevistou 1 512 eleitores no estado entre 08 e 11 de setembro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1249, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Anchieta tem 24   Luciano e Telm\u00e1rio t\u00eam 20   indica Ibope em RR                                                  Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos  Instituto entrevistou 812 eleitores no estado de 9 a 11 de setembro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1250, "ID_RAW_TEXT":"R114", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Omar Aziz lidera disputa pelo Senado no Amazonas com 48   diz Ibope                                                  Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos  Instituto entrevistou 1 512 eleitores no estado entre 08 e 11 de setembro ", "ENTITY":"OMAR AZIZ", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1251, "ID_RAW_TEXT":"R115", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em Goi\u00e1s  Ibope aponta  Marina tem 34   Dilma  29   e A\u00e9cio  19                                                   Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos  Instituto entrevistou 812 eleitores no estado entre 7 e 9 de setembro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1252, "ID_RAW_TEXT":"R115", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No ES  Marina tem 36   Dilma  26   e A\u00e9cio  18   aponta Ibope                                                  Demais candidatos atingem  cada um  at\u00e9 1  das respostas  Instituto ouviu 812 eleitores entre ter\u00e7a feira  26  e quinta feira  28  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1253, "ID_RAW_TEXT":"R115", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A pesquisa est\u00e1 registrada no Tribunal Regional Eleitoral com o n\u00famero N\u00ba AM 00039 2014 e no Tribunal Superior Eleitoral sob protocolo N\u00ba BR 00616 2014 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1254, "ID_RAW_TEXT":"R115", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Encontrou algum erro  Fale conosco", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1255, "ID_RAW_TEXT":"R115", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Omar Aziz lidera disputa pelo Senado no Amazonas com 48   diz Ibope", "ENTITY":"OMAR AZIZ", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1256, "ID_RAW_TEXT":"R115", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No AM  Ibope aponta  Dilma  48   A\u00e9cio  19   e Campos  10 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1257, "ID_RAW_TEXT":"R115", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No AM  Ibope aponta  Dilma  48   A\u00e9cio  19   e Campos  10                                                   Margem de erro \u00e9 de tr\u00eas pontos percentuais  para mais ou para menos  Candidatos disputam Presid\u00eancia da Rep\u00fablica ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1258, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dezenas de crian\u00e7as invadiram correndo no final da tarde desta sexta feira  12  o recinto onde a presidente Dilma Rousseff concedia entrevista coletiva  no Conjunto de Favelas da Mar\u00e9  na zona norte do Rio ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1259, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Com a invas\u00e3o  Dilma interrompeu a entrevista e decidiu se retirar do local  Em seguida  as crian\u00e7as perseguiram e arremessaram copos d\u00b4\u00e1gua no carro da presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1260, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma tinha previs\u00e3o de fazer uma caminhada pela Mar\u00e9  mas  devido ao atraso na agenda  foi diretamente para uma tenda montada na Vila Ol\u00edmpica  onde assistiu a um v\u00eddeo sobre constru\u00e7\u00e3o de escolas na comunidade  Ela estava acompanhada do candidato a governador do Rio  Luiz Fernando Pez\u00e3o  PMDB  e do prefeito Eduardo Paes  PMDB  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1261, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ao final da exibi\u00e7\u00e3o do v\u00eddeo  ela come\u00e7ou a conceder a entrevista sobre parceria com o governo do estado para ocupa\u00e7\u00e3o da favela por for\u00e7as federais de seguran\u00e7a ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1262, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Durante a entrevista  as crian\u00e7as entraram na tenda  come\u00e7aram a gritar e fazer barulho  o que levou a presidente a suspender a entrevista e se retirar  Ela entrou em um carro que a levou at\u00e9 o ponto onde havia um helic\u00f3ptero que a transportou para o compromisso seguinte  no bairro de Alc\u00e2ntara  no munic\u00edpio de S\u00e3o Gon\u00e7alo  na regi\u00e3o metropolitana do Rio  onde participou de atividade de campanha com o candidato do PT ao governo do Rio  senador Lindberg Farias ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1263, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em S\u00e3o Gon\u00e7alo  Dilma participou no in\u00edcio da noite de uma caminhada  acompanhada de Lindberg Farias  candidato do PT ao governo do Rio e de v\u00e1rios candidatos a deputado do partido  Dilma fez corpo a corpo com eleitores no cal\u00e7ad\u00e3o de Alc\u00e2ntara ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1264, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tIbope mostra Dilma com 39   Marina com 31  e A\u00e9cio com 15 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1265, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma diz que demitiu Paulo Roberto Costa por falta de  afinidade ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1266, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Durante a percurso\u00a0 de pouco mais de 400 metros  que atraiu militantes com bandeiras  a candidata fez um r\u00e1pido discurso ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1267, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ela saudou os moradores de S\u00e3o Gon\u00e7alo  disse que se sentia bem na cidade e destacou programas do governo como o Bolsa Fam\u00edlia ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1268, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" \u00c9 muito desconhecimento neste pa\u00eds  Este pa\u00eds mudou  Agora  as pessoas podem andar de avi\u00e3o  t\u00eam emprego e sal\u00e1rio  Neste palanque  est\u00e3o as pessoas que lutam pelo Bolsa Fam\u00edlia  Minha Casa Minha Vida  pelo direito do filho do trabalhador ser doutor  Voc\u00eas sabem do que eu estou falando  Tenho certeza de que voc\u00eas v\u00e3o saber de que lado eu estou e de que lado est\u00e3o meus advers\u00e1rios   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1269, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O discurso durou cerca de tr\u00eas minutos e a visita  25 minutos  Dilma deixou o local sem falar com jornalistas  cercada por militantes e forte esquema de seguran\u00e7a ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1270, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Dilma com o candidato ao governo do Rio  Lindberg Farias  PT   durante carreata em S\u00e3o Gon\u00e7alo  Foto  Kathia Melo G1  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1271, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"PT diz que denunciar\u00e1 Marina ao MP por suposta  difama\u00e7\u00e3o eleitoral                                                   Candidata do PSB disse que PT colocou ex diretor para  assaltar  Petrobras  Segundo assessoria  partido alegar\u00e1 que ex senadora \u2018feriu a honra\u2019 do PT ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1272, "ID_RAW_TEXT":"R116", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Pesquisa Ibope tem Dilma com 39   Marina com 31  e A\u00e9cio com 15                                                   Pesquisa foi encomendada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria  Estudo foi realizado entre os dias 5 e 8 de setembro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1273, "ID_RAW_TEXT":"R117", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O primeiro candidato a ser sabatinado pelo jornalista C\u00e9sar Tralli  no est\u00fadio do telejornal  \u00e9 Paulo Skaf  do PMDB ", "ENTITY":"SKAF", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1274, "ID_RAW_TEXT":"R117", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na ter\u00e7a feira  16  \u00e9 a vez de Geraldo Alckmin  do PSDB  Alexandre Padilha  do PT  encerra o segundo ciclo de entrevistas na quarta  17  ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1275, "ID_RAW_TEXT":"R117", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A ordem das entrevistas foi definida por sorteio  com a presen\u00e7a de representantes dos partidos  O debate est\u00e1 previsto para o dia 30 de setembro ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1276, "ID_RAW_TEXT":"R117", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O SPTV 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o vai ao ar logo ap\u00f3s o programa \u201cEncontro com F\u00e1tima Bernardes\u201d ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1277, "ID_RAW_TEXT":"R117", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Em 2 meses de campanha  Alckmin \u00e9 candidato que mais arrecada em SP                                                  Receita da campanha do tucano \u00e9 de R  14 milh\u00f5es  J\u00e1 Paulo Skaf  do PMDB  arrecadou R  10 3 milh\u00f5es", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1278, "ID_RAW_TEXT":"R117", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O SPTV 1\u00aa edi\u00e7\u00e3o far\u00e1  a partir desta segunda feira  15   nova rodada de entrevistas com os candidatos ao governo de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1279, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Marina Silva  disse nesta sexta feira  12   no Rio de Janeiro  que n\u00e3o pretende ganhar a elei\u00e7\u00e3o usando  a ind\u00fastria da cal\u00fania e da difama\u00e7\u00e3o   A exemplo do que tem feito em discursos de campanha  Marina criticou a postura de seus advers\u00e1rios e disse que a presidente Dilma Rousseff usa com ela a mesma estrat\u00e9gia que o ex presidente Collor usou para vencer o ex presidente Luiz In\u00e1cio Lula da Silva nas elei\u00e7\u00f5es de 1989 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1280, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Eu vi o Collor de Mello ganhar uma elei\u00e7\u00e3o do Lula usando a mesma estrat\u00e9gia que a presidente Dilma est\u00e1 usando e n\u00e3o foi um resultado bom para o pa\u00eds porque dividiu o pa\u00eds  Eu quero ganhar uma elei\u00e7\u00e3o com base no di\u00e1logo  nas propostas e n\u00e3o com a ind\u00fastria da cal\u00fania e difama\u00e7\u00e3o  Eu lutei muito quando faziam a mesma coisa que est\u00e3o fazendo agora comigo na \u00e9poca que o Lula era candidato  O mesmo punhal enferrujado est\u00e1 sendo agora usado agora contra mim   afirmou Marina ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1281, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ela disse ainda que sua campanha \u00e9 diferente daquela que  tem uma estrat\u00e9gia de agress\u00e3o e de boatos   Segundo a candidata  os advers\u00e1rios est\u00e3o  apavorados com a possibilidade de perder  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1282, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Estou sofrendo todo tipo de cal\u00fania  mas eu estou muito tranquila e serena  porque eu vejo que eles est\u00e3o apavorados pela possibilidade de perder  E n\u00f3s estamos apenas animados  motivados  mobilizados pela possibilidade de ganhar   completou a ex senadora ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1283, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB teve reuni\u00e3o no in\u00edcio da manh\u00e3 com o arcebispo do Rio de Janeiro  Dom Orani Tempesta  Depois participou de um debate na Federa\u00e7\u00e3o da Ind\u00fastria do Rio de Janeiro  Firjan  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1284, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Ela lembrou que j\u00e1 havia visitado o arcebispo h\u00e1 um m\u00eas  quando ainda era vice na chapa encabe\u00e7ada pelo ent\u00e3o candidato Eduardo Campos  morto em acidente de avi\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1285, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":" Exatamente h\u00e1 um m\u00eas atr\u00e1s est\u00e1vamos aqui eu e Eduardo  Foi uma coincid\u00eancia  porque hoje \u00e9 o anivers\u00e1rio desse encontro e no dia seguinte houve a fatalidade que ceifou sua vida  Na oportunidade em que estive aqui  eu era a vice de Eduardo e falamos de nossas propostas para mudar o Brasil  melhorar a qualidade da pol\u00edtica  Dizer que n\u00f3s est\u00e1vamos interessados no debate e n\u00e3o no embate   afirmou a candidata ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1286, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Troca de farpas pelo Twitter", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1287, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Marina Silva  trocou farpas com o candidato do PSDB \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  A\u00e9cio Neves  entre esta quinta e sexta feira  12  pelo Twitter  Na manh\u00e3 de quinta  Marina usou sua conta no microblog para dizer que o tucano est\u00e1 fazendo com ela o \u201cmesmo trabalho de desconstru\u00e7\u00e3o\u201d que o PT faz  Horas depois  A\u00e9cio respondeu n\u00e3o estar fazendo \u201cdesconstru\u00e7\u00e3o\u201d  mas \u201cdebate pol\u00edtico\u201d ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1288, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"\u201cO A\u00e9cio est\u00e1 agora fazendo o mesmo trabalho de desconstru\u00e7\u00e3o que o PT faz sobre mim  Com os mesmos argumentos usados contra o Lula\u201d  afirmou Marina em seu primeiro tu\u00edte  A\u00e9cio rebateu  \u201cNa verdade  estou fazendo o debate pol\u00edtico  Fundamental para a democracia  N\u00e3o desconstruindo sua imagem\u201d ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1289, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"O candidato tucano tamb\u00e9m disse que a ex senadora n\u00e3o deveria se sentir ofendida por A\u00e9cio ter mencionado o fato de ela ter sido integrante do PT  \u201cDisse  sim  que  silva marina passou mais de 20 anos no PT  Isso n\u00e3o deveria ofend\u00ea la  \u00c9 sua trajet\u00f3ria pol\u00edtica  Eu me orgulho da minha\u201d  publicou  \u201cQuem imagina ser presidente da Rep\u00fablica precisa dizer quem \u00e9  Debater n\u00e3o \u00e9 desrespeitar o advers\u00e1rio  \u00c9 respeitar o eleitor\u201d  completou ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1290, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"No mesmo dia  Marina respondeu A\u00e9cio  incluindo em seu post link de reportagem em que A\u00e9cio afirma que o \u201cBrasil n\u00e3o \u00e9 para amadores\u201d  \u201cO debate pol\u00edtico se pauta por ideias  AecioNeves  a desconstru\u00e7\u00e3o  por ataques pessoais  como vc fez recentemente\u201d  publicou ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1291, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Na madrugada desta sexta feira  A\u00e9cio retomou com a provoca\u00e7\u00e3o pelo Twitter  \u201c silva marina  debater ideias \u00e9 o que tenho feito com brasileiros de todas as regi\u00f5es e sempre com coer\u00eancia\u201d  disse  \u201c silva marina  realmente o Brasil n\u00e3o \u00e9 para amadores  Me surpreende que essa afirma\u00e7\u00e3o lhe incomode tanto\u201d  completou ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1292, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"saiba mais \t \t\t\tMarina rebate cr\u00edticas e diz que Dilma criou o  bolsa banqueiro ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1293, "ID_RAW_TEXT":"R118", "TEXT_SOURCE":"@g1politica", "PARAGRAPH":"Rede confirma candidatura de Marina Silva em chapa com o PSB                                                  Como Rede n\u00e3o \u00e9 um partido registrado  homologa\u00e7\u00e3o \u00e9 ato simb\u00f3lico  Legenda realiza neste final de semana seu primeiro congresso nacional ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1294, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Dilma  voc\u00ea fique ciente  n\u00e3o vou te combater com as suas armas  vou te combater com a nossa verdade  com o nosso respeito e com as nossas propostas   disse a ex senadora  no ato numa pra\u00e7a do centro da cidade ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1295, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Marina citou o princ\u00edpio crist\u00e3o de  oferecer a outra face  diante de ataques e fez refer\u00eancias ao seu passado no PT  partido do qual se desfiliou em 2009  ao lamentar a estrat\u00e9gia da campanha petista ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1296, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Defendi Lula de todas as mentiras que disseram contra ele  e hoje eles repetem contra mim com o mesmo punhal enferrujado que foi usado no passado contra ele  eles me cravam nas costas   afirmou Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1297, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Todas as mentiras que foram ditas contra o Lula n\u00e3o s\u00e3o maiores do que o Lula   completou a candidata  que antes havia citado l\u00edderes hist\u00f3ricos como Gandhi  1869 1948   Martin Luther King Jr   1929 1968  e Nelson Mandela  1918 2013  ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1298, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Pode ter certeza que todas as mentiras que est\u00e3o sendo ditas contra mim n\u00e3o s\u00e3o maiores do que o povo brasileiro   disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1299, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Como tem feito em eventos recentes  a ex ministra do Meio Ambiente conclamou o p\u00fablico a rebater  mentiras  contra ela difundidas pela internet   N\u00e3o \u00e9 para agredir a Dilma  n\u00e3o \u00e9 para fazer o que ela est\u00e1 fazendo comigo  N\u00e3o vou agredir e mentir contra uma mulher  N\u00f3s demoramos muito para ter a primeira mulher presidente da Rep\u00fablica  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1300, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Empatada com Dilma na prefer\u00eancia do eleitorado  segundo o Datafolha  Marina afirmou que manter\u00e1 programas petistas como o Bolsa Fam\u00edlia  Minha Casa  Minha Vida e o Mais M\u00e9dicos  Citou propostas do programa do PSB  como a escola em tempo integral e o passe livre estudantil  e cobrou a divulga\u00e7\u00e3o dos programas dos rivais ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1301, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Cad\u00ea o programa do A\u00e9cio  Cad\u00ea o programa da Dilma  Ela disse que n\u00e3o vai apresentar  sabe por qu\u00ea  Porque ela n\u00e3o pode dizer o que eu estou dizendo  que vou escolher diretores da Petrobras com base em compet\u00eancia t\u00e9cnica  compromisso \u00e9tico e princ\u00edpio da boa gest\u00e3o  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1302, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Um grupo de cerca de 20 pessoas que se apresentavam como militantes da causa LGBT vaiou Marina ao come\u00e7o do discurso  chamando a de  homof\u00f3bica   Algumas dessas pessoas traziam nas roupas adesivos da campanha de Dilma ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1303, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Uma delas  que se identificou como \u00c9rica Carvalho  27  afirmou ser filiada a um partido que apoia Dilma  mas n\u00e3o quis revelar a sigla e negou que a a\u00e7\u00e3o tenha tido cunho partid\u00e1rio   N\u00e3o se pode misturar as coisas  n\u00e3o estou aqui como participante de partido politico  mas  sim  como movimento LGBT  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1304, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Houve um princ\u00edpio de confus\u00e3o entre apoiadores de Marina e o grupo que protestava  Ap\u00f3s as vaias  Marina fez refer\u00eancia \u00e0 democracia e ao direito de manifesta\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1305, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Durante o discurso e em entrevista antes do ato  disse que o programa do PSB \u00e9 o mais favor\u00e1vel \u00e0 causa LGBT ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1306, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Nosso programa \u00e9 o que tem as melhores propostas para o movimento LGBT  Fa\u00e7am um quadro comparativo entre propostas do A\u00e9cio  da Dilma e o da Luciana Genro  PSOL   que agora  depois que cobramos  mudou o programa dela porque eram apenas algumas frases gen\u00e9ricas   disse Marina ", "ENTITY":"LUCIANA GENRO", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1307, "ID_RAW_TEXT":"R119", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Num discurso duro e repleto de refer\u00eancias diretas a rivais  a candidata \u00e0 Presid\u00eancia Marina Silva  PSB  afirmou na noite desta sexta feira  12   em Fortaleza  ser v\u00edtima de  injusti\u00e7as  e  mentiras  na campanha ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1308, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O motivo \u00e9 a veicula\u00e7\u00e3o da informa\u00e7\u00e3o  sabidamente inver\u00eddica  pela propaganda petista  que afirmou que o cart\u00e3o metropolitano BOM  implantado por Alckmin  n\u00e3o d\u00e1 desconto nos transportes p\u00fablicos nem faz integra\u00e7\u00e3o entre \u00f4nibus  metr\u00f4 e trem  O trecho tinha 11 segundos ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1309, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para a ju\u00edza  a not\u00edcia pode causar entendimento err\u00f4neo no eleitorado  Ela confirmou decis\u00e3o liminar  provis\u00f3ria  da ter\u00e7a feira  9  que j\u00e1 havia suspendido a veicula\u00e7\u00e3o do trecho ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1310, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tempo de resposta  a ser veiculado no bloco noturno do hor\u00e1rio eleitoral  dever\u00e1 ser utilizado estritamente para esclarecer a informa\u00e7\u00e3o considerada inver\u00eddica ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1311, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Da decis\u00e3o  cabe recurso ao plen\u00e1rio do TRE ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1312, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para o advogado de Padilha  Marcelo Nobre  a senten\u00e7a \u00e9 injusta   N\u00f3s acreditamos que a propaganda traz informa\u00e7\u00f5es importantes para o leitor  dentro dos limites do debate pol\u00edtico   afirma  Ele diz que ir\u00e1 recorrer da decis\u00e3o ", "ENTITY":"ALEXANDRE PADILHA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1313, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Esse \u00e9 o segundo direito de resposta que Alckmin vence nesta elei\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1314, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No \u00faltimo dia 2  o governador ganhou espa\u00e7o na propaganda de Paulo Skaf  PMDB   segundo colocado nas pesquisas de inten\u00e7\u00e3o de voto para o governo estadual ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1315, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na propaganda do PMDB  o governador era acusado de manipular o registro de ocorr\u00eancia de crimes contra policiais militares ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1316, "ID_RAW_TEXT":"R120", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A ju\u00edza auxiliar do TRE  Tribunal Regional Eleitoral  de S\u00e3o Paulo Claudia Fanucchi concedeu um minuto de direito de resposta ao candidato a governador do Estado Geraldo Alckmin  PSDB  no hor\u00e1rio reservado ao advers\u00e1rio Alexandre Padilha  PT  ", "ENTITY":"ALCKMIN", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1317, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Antes do desfile com o petista  que durou 25 minutos  ela esteve com Pez\u00e3o por quase duas horas no Complexo da Mar\u00e9  Ela j\u00e1 havia feito compromisso eleitoral com o governador na abertura de sua campanha  em jantar com prefeitos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1318, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A rela\u00e7\u00e3o pr\u00f3xima entre Dilma e o peemedebista durante a campanha tem irritado o candidato do PT  Pez\u00e3o est\u00e1 em primeiro lugar nas pesquisas  com 25   empatado com Garotinho  Lindbergh est\u00e1 em quarto  com 12  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1319, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O \u00fanico momento do discurso em que Lindbergh pode ser inclu\u00eddo foi quando Dilma defendeu aqueles que dividiam a carroceria da caminhonete com ela  Al\u00e9m dos dois  estavam mais de 15 pessoas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1320, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Nesse palanque do lado de c\u00e1  est\u00e3o aquelas pessoas que lutaram pelo Bolsa Fam\u00edlia  pelo Minha Casa Minha Vida  pelo direito do filho do trabalhador virar doutor   afirmou a presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1321, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Apesar disso  Lindbergh se disse satisfeito com o evento ao lado da presidente ", "ENTITY":"LINDBERGH", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1322, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Achei uma agenda muito boa  Estamos criando um esfor\u00e7o para virar esse jogo  Persiste no Rio um sentimento de mudan\u00e7a  Garotinho e Pez\u00e3o representam o que de mais velho no Rio  \u00c9 natural  ela ter feito a agenda com Pez\u00e3o antes   j\u00e1 sab\u00edamos disso  Nossa agenda foi superboa  Vamos tentar fazer outra agenda  Foi uma agenda muito importante para a gente  num momento que vamos tentar a virada   disse o senador ", "ENTITY":"LINDBERGH", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1323, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em seu discurso  Lindbergh classificou Dilma como uma  grande presidente    Fez uma grande parceria com o Rio de Janeiro  e no nosso governo vamos fazer melhor  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1324, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele reservou os ataques a Pez\u00e3o e Garotinho para o discurso feito ap\u00f3s a sa\u00edda da presidente do local ", "ENTITY":"LINDBERGH", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1325, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00f3s vamos criar uma grande onda e virar o jogo no Rio  Parece que as pessoas est\u00e3o esquecendo do passado  Temos que chamar o povo do Rio a uma reflex\u00e3o  O Rio n\u00e3o merece Garotinho  \u00c9 um retrocesso  Esse Pez\u00e3o \u00e9 a continuidade do governo  S\u00e9rgio  Cabral  ", "ENTITY":"LINDBERGH", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1326, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma tamb\u00e9m j\u00e1 esteve no Rio com Garotinho  Ela volta ao Rio na segunda feira  12  para encontro com artistas  Ela deve fazer ainda uma agenda com Crivella ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1327, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff  candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  fez campanha nesta sexta feira  12  ao lado do senador Lindbergh Farias  PT   que disputa o governo do Rio  sem fazer elogio ao aliado durante o discurso ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1328, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma participou de um desfile em carro aberto no cal\u00e7ad\u00e3o de S\u00e3o Gon\u00e7alo  regi\u00e3o metropolitana do Rio  O ve\u00edculo percorreu os 300 metros do local com muitos militantes do PT em volta  Carregavam bandeiras da presidente  do senador e candidatos a deputado ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1329, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ao lado de Lindbergh  ela acenou para os militantes  No in\u00edcio e no fim do discurso  agradeceu ao senador e \u00e0 milit\u00e2ncia pelo encontro  Foram os \u00fanicos momentos em que o petista foi citado na fala de tr\u00eas minutos e 20 segundos ", "ENTITY":"LINDBERGH", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1330, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Faltam poucos dias para o final da elei\u00e7\u00e3o no primeiro turno  Nesses poucos dias voc\u00eas tem que nos ajudar a fazer com que a verdade ven\u00e7a a mentira  H\u00e1 muita desinforma\u00e7\u00e3o nesse pa\u00eds  A verdade \u00e9 que esse pa\u00eds mudou   disse Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1331, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ela se concentrou na defesa de sua candidatura \u00e0 Presid\u00eancia  O \u00fanico que mereceu uma fala mais carinhosa foi o deputado Carlos Minc  ex ministro   Olha o velho Minc de guerra   disse ela ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1332, "ID_RAW_TEXT":"R121", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma tem quatro candidatos de sua base no Rio  al\u00e9m de Lindbergh  o governador Luiz Fernando Pez\u00e3o  PMDB   o deputado Anthony Garotinho  PR  e o senador Marcelo Crivella  PRB  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1333, "ID_RAW_TEXT":"R122", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma assistiu \u00e0 apresenta\u00e7\u00e3o e aplaudiu a iniciativa  que se prop\u00f5e a investir R  236 milh\u00f5es em educa\u00e7\u00e3o at\u00e9 2016 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1334, "ID_RAW_TEXT":"R122", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Enquanto as crian\u00e7as tomavam a \u00e1rea e gritavam o nome da presidente  ela fez o r\u00e1pido pronunciamento e n\u00e3o respondeu perguntas  Relacionou o projeto apresentado aos centros educacionais implantados pelo ex governador Leonel Brizola  os Cieps  que previam o ensino integral  com a ocupa\u00e7\u00e3o militar da Mar\u00e9  que envolve 2 mil militares ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1335, "ID_RAW_TEXT":"R122", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Curiosamente  a solenidade de que Dilma participou estava prevista tanto na agenda presidencial quanto na de candidata  Segundo a assessoria da campanha  o ato era da Presid\u00eancia  mas como haveria capta\u00e7\u00e3o de imagens para o hor\u00e1rio de propaganda eleitoral na TV  a op\u00e7\u00e3o foi por incluir a agenda nas duas posi\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1336, "ID_RAW_TEXT":"R122", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Um grupo de cerca de cem crian\u00e7as invadiu ato que contava com a presen\u00e7a da presidente Dilma Rousseff  candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PT  Dilma participava de uma apresenta\u00e7\u00e3o sobre programas de educa\u00e7\u00e3o da prefeitura do Rio de Janeiro quando crian\u00e7as do Complexo de favelas da Mar\u00e9  na zona norte da capital fluminense  tomaram a \u00e1rea reservada aos jornalistas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1337, "ID_RAW_TEXT":"R122", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A maioria das crian\u00e7as tinha entre quatro e dez anos de idade  O vacilo de seguran\u00e7a inviabilizou a coletiva de imprensa prevista para a ocasi\u00e3o  um evento oficial da Presid\u00eancia da Rep\u00fablica  Ap\u00f3s a coletiva frustrada  tr\u00eas meninos conseguiram ainda furar totalmente o cerco e abra\u00e7aram a presidente  Eles seguiram o carro em que Dilma estava e  em dado momento  objetos foram jogados contra o ve\u00edculo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1338, "ID_RAW_TEXT":"R122", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ao lado de uma plateia composta por funcion\u00e1rios de uma construtora e representantes de ONGs que atuam na Mar\u00e9  Dilma assistiu a uma apresenta\u00e7\u00e3o de tr\u00eas minutos sobre um programa que visa a construir escolas com turnos de sete horas por dia nas regi\u00f5es mais pobres da cidade  O prefeito carioca Eduardo Paes  PMDB  fez a apresenta\u00e7\u00e3o e explicou que o governador e candidato \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o Luiz Fernando Pez\u00e3o  PMDB  n\u00e3o poderia participar da apresenta\u00e7\u00e3o por conta da legisla\u00e7\u00e3o eleitoral ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1339, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A defini\u00e7\u00e3o aconteceu ap\u00f3s uma reuni\u00e3o nesta sexta  12   no CPOR  Centro Preparat\u00f3rio de Oficiais da Reserva    na zona norte do Rio entre a presidente Dilma Rousseff  o governador Luiz Fernando Pez\u00e3o e militares do Ex\u00e9rcito ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1340, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Participaram ainda do evento os ministros da Justi\u00e7a  Jos\u00e9 Eduardo Cardozo e da Defesa  Celso Amorim ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1341, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No ato  a presidente Dilma destacou a integra\u00e7\u00e3o entre os governos estadual e federal  Segundo a presidente  essa a\u00e7\u00e3o conjunta possibilitou na implanta\u00e7\u00e3o das 38 UPPs Unidade de Pol\u00edcia Pacificadora  no estado ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1342, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" O papel do governo federal precisa ser ativo na seguran\u00e7a p\u00fablica  A nossa integra\u00e7\u00e3o no Rio Eh motivo de orgulho para mim  Isso possibilitou o desenvolvimento das UPPs   disse a presidente que falou em levar a iniciativa de integra\u00e7\u00e3o para outros estados do Brasil ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1343, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma ainda aproveitou para homenagear o capit\u00e3o Uanderson Silva que morreu nesta quinta  11   baleado no Complexo do Alem\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1344, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Nunca vamos desistir  A morte dele faz parte do esfor\u00e7o para enfrentar o crime organizado em busca de uma seguranca p\u00fablica de melhor qualidade   afirmou a presidente ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1345, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O Ex\u00e9rcito ocupa o complexo de favelas desde 5 de abril deste ano  Inicialmente  a For\u00e7a permaneceria at\u00e9 31 de julho mas o governo do Rio solicitou que este prazo fosse  pelos menos  at\u00e9 o fim das elei\u00e7\u00f5es ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1346, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A decis\u00e3o de levar a ocupa\u00e7\u00e3o at\u00e9 dezembro possibilitar\u00e1 que o governo do Rio desloque o policiamento que seria levado para a regi\u00e3o para outras \u00e1reas do estado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1347, "ID_RAW_TEXT":"R123", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O governo do Rio pretende instalar quatro UPPs na Mar\u00e9  considerado uma das \u00e1reas mais violentas do estado ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1348, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O candidato do PSDB ao Planalto  A\u00e9cio Neves  criticou as posturas tanto da presidente Dilma Rousseff  PT  como da ex senadora Marina Silva  PSB   suas maiores rivais na corrida eleitoral  Para A\u00e9cio  enquanto a petista  baixou o n\u00edvel do debate   Marina se esquiva de qualquer questionamento sobre suas ideias para o pa\u00eds ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1349, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00f3s temos uma candidata que baixou o n\u00edvel do debate e uma outra que n\u00e3o quer debate nenhum  se ofendeu com a simples lembran\u00e7a de que ela militou por 20 anos no PT   disse o tucano  ao cumprir agenda em S\u00e3o Paulo  nesta sexta feira  12  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1350, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Nos \u00faltimos dias  desde que o PT centrou fogo na desconstru\u00e7\u00e3o das propostas de Marina  A\u00e9cio adotou como t\u00e1tica se apresentar como o candidato da  oposi\u00e7\u00e3o qualificada   Diz que criticara as posi\u00e7\u00f5es pol\u00edticas de Marina  mas que ser\u00e1 sempre contra ataques pessoais ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1351, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Sou absolutamente contra ataques pessoais  mas a discuss\u00e3o pol\u00edtica \u00e9 fundamental numa elei\u00e7\u00e3o dessa import\u00e2ncia   afirmou ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1352, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O tucano  no entanto  voltou a usar uma express\u00e3o que irritou Marina  A ex senadora escreveu esta sexta  no Twitter  que A\u00e9cio vinha sim trabalhando para desconstruir sua imagem e usou como exemplo reportagem publicada pela Folha em que o tucano diz que   o Brasil n\u00e3o \u00e9 para amadores  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1353, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Vou usar novamente uma frase que espero que n\u00e3o ofenda ningu\u00e9m  porque ela \u00e9 verdadeira  o Brasil n\u00e3o \u00e9 para amadores  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1354, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionado sobre fala do ex presidente Lula  que nesta quinta feira  11  se referiu ao tucano como  amigo  e companheiro de longa data  respondeu com humor  mas pontuou que o gesto  n\u00e3o muda nada  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1355, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Lula era um excelente reserva na lateral esquerda do time de futebol que a gente jogava quando era deputado   iniciou   Recorro a uma frase do meu av\u00f4 Tancredo que dizia que a gente tem que botar as ideias para brigar  n\u00e3o as pessoas  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1356, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ele concluiu dizendo que fica feliz que o ex presidente tenha se referido a ele agora de maneira diferente da que  fez outras vezes  ", "ENTITY":"LULA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1357, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o muda nada  Continuo disposto a desalojar esse governo que esta a\u00ed e colocar um que funcione  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1358, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ao lado do governador Geraldo Alckmin  PSDB   A\u00e9cio visitou nesta sexta feira  12  a sede do Centro de Opera\u00e7\u00f5es da Pol\u00edcia Militar de S\u00e3o Paulo ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1359, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"No local  o presidenci\u00e1vel prometeu expandir para o pa\u00eds inteiro  caso seja eleito  o Programa Detecta  sistema de monitoramento do governo paulista por meio de alarmes e c\u00e2meras  A iniciativa \u00e9 a principal bandeira eleitoral na \u00e1rea de seguran\u00e7a p\u00fablica da campanha \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o de Alckmin ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1360, "ID_RAW_TEXT":"R124", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00f3s queremos levar esse mesmo sistema  com softwares e equipamentos  para as m\u00e9dias e grandes cidades brasileiras  \u00c9 a tecnologia e a intelig\u00eancia a servi\u00e7o da seguran\u00e7a dos brasileiros   prometeu ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1361, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff  candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PT  voltou a dizer nesta sexta feira  12  que n\u00e3o sabia de nenhum esquema de corrup\u00e7\u00e3o na Petrobras   Ela afirmou ainda que demitiu o ex diretor da estatal Paulo Roberto Costa  preso por envolvimento em um esquema de desvio de recursos  por falta de afinidade ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1362, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Se eu tivesse sabido qualquer coisa sobre o Paulo Roberto  ele teria sido demitido e investigado  N\u00e3o deixei ele l\u00e1  Eu tirei com 1 ano e 4 meses  Primeiro  eu n\u00e3o sabia o que ele estava fazendo  Ele n\u00e3o era uma pessoa da minha confian\u00e7a  N\u00e3o \u00e9 nem confian\u00e7a  Ele n\u00e3o tinha afinidade   disse  em sabatina feita pelo jornal  O Globo  realizada na manh\u00e3 desta sexta feira no Pal\u00e1cio da Alvorada ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1363, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O ex diretor da estatal revelou uma lista de nomes de pol\u00edticos supostamente envolvidos com o esc\u00e2ndalo  como parte do processo de dela\u00e7\u00e3o premiada  Em troca das informa\u00e7\u00f5es  Costa poder\u00e1 ter sua pena reduzida ou obter at\u00e9 mesmo um perd\u00e3o judicial por seus crimes  Ele deve ser ouvido pela CPI da Petrobras do Congresso na pr\u00f3xima semana ", "ENTITY":"PAULO ROBERTO DA COSTA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1364, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Apesar de ser funcion\u00e1rio de carreira da Petrobras  Costa foi indicado para a diretoria de Abastecimento pelo PP  partido da base aliada do governo  Segundo Dilma  em todos os partidos h\u00e1 gente corrupta  inclusive dentro do PT  mas que nem por isso o partido precisa ser  apedrejado  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1365, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Em todos os partidos tem gente corrupta  tem gente que n\u00e3o \u00e9 corrupta  E os partidos t\u00eam seus compromissos hist\u00f3ricos  O democrata tem o seu  o republicano americano representa sua trajet\u00f3ria de luta    Se tem equ\u00edvocos  o meu partido  o PT  tem hist\u00f3ria de lutas  de milit\u00e2ncia  Tem pessoas que se equivocaram no PT  mas nem por isso apedreja se o partido   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1366, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada durante a sabatina sobre pontos que ainda a deixam insatisfeita no governo  Dilma afirmou que ainda quer melhorar o atendimento especializado na sa\u00fade e quer garantir mais investimentos na educa\u00e7\u00e3o  Pergunta se tinha um arrependimento  Dilma apenas disse que  todo mundo erra  mas \u00e9 preciso tentar  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1367, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma tamb\u00e9m defendeu a pol\u00edtica adotada por seu governo na \u00e1rea econ\u00f4mica durante a crise internacional  Para Dilma  o Brasil n\u00e3o pode enfrentar a crise adotando um  modelito  de falta de investimento e de medidas de austeridade  como pa\u00edses europeus fizeram ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1368, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu vivenciei a falta absoluta de solu\u00e7\u00e3o de austeridade que levou o mundo \u00e0 um crise  Tivemos uma gera\u00e7\u00e3o de jovens sem trabalho  Pol\u00edtica defensiva para enfrentar a crise  onde voc\u00ea constr\u00f3i o alicerce da retomada  Onde se formem t\u00e9cnicos de n\u00edvel m\u00e9dio e ensino fundamental   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1369, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para Dilma  a estrat\u00e9gia defensiva adotada por seu governo para lidar com a crise financeira internacional foi mais eficaz porque priorizou a cria\u00e7\u00e3o de empregos e garantiu aumentos de sal\u00e1rios  Segundo Dilma  isso n\u00e3o foi feito em governos anteriores ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1370, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Reagimos garantindo eleva\u00e7\u00e3o salarial  Reagimos garantindo investimentos em infraestrutura no pa\u00eds  No passado  quando havia crise  se cortava sal\u00e1rio  cortava emprego  diminu\u00eda o ritmo de investimento   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1371, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Por isso  quando foi questionada sobre se manteria sua estrat\u00e9gia de condu\u00e7\u00e3o da economia da mesma forma em um eventual segundo mandato  Dilma alegou que \u00e9 preciso  mudar com a realidade  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1372, "ID_RAW_TEXT":"R125", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata destacou ainda que no G 20 h\u00e1 100 milh\u00f5es de desempregados   Eles calculam que at\u00e9 2030 ser\u00e3o 600 milh\u00f5es de desempregados        O que n\u00e3o \u00e9 poss\u00edvel no Brasil \u00e9 olhar s\u00f3 para n\u00f3s e querer que tenhamos uma retomada que o mundo n\u00e3o est\u00e1 tendo e n\u00e3o tem ind\u00edcio disso ainda   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1373, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na pe\u00e7a anterior  registrada pelo partido na Justi\u00e7a Eleitoral  um locutor dizia que  os jornais mostram que os advers\u00e1rios da Marina est\u00e3o se desesperando e come\u00e7aram a apelar   A frase era ilustrada com imagens de reportagens de diferentes ve\u00edculos com cr\u00edticas de Dilma e A\u00e9cio direcionadas a Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1374, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A pe\u00e7a foi substitu\u00edda por uma publicidade que preserva a est\u00e9tica da primeira  mas com foco apenas na advers\u00e1ria petista ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1375, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Os jornais mostram que Dilma e o PT est\u00e3o se desesperando e come\u00e7ando a apelar   diz o locutor no novo texto  desta vez emoldurado com imagens de reportagens com ataques da petista a Marina ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1376, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"O fim das duas pe\u00e7as \u00e9 id\u00eantico   Tome muito cuidado com o que dizem por a\u00ed  Porque quanto mais a Marina subir  mais o n\u00edvel dos advers\u00e1rios vai descer  ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1377, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A mudan\u00e7a no comercial ocorre num momento em que o A\u00e9cio adota uma postura mais  light  em rela\u00e7\u00e3o a Marina  com o discurso de que faz  oposi\u00e7\u00e3o qualificada   centrada do debate de ideias e sem ataques pessoais  Na quinta  A\u00e9cio chegou a criticar comercial exibido pelo PT em que Marina \u00e9 comparada aos ex presidentes J\u00e2nio Quadros e Fernando Collor  O tucano disse  discordar  da abordagem ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1378, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"De forma discreta  o PSDB tem discutido internamente qual ser\u00e1 a posi\u00e7\u00e3o do partido em um eventual segundo turno sem A\u00e9cio  que hoje est\u00e1 em terceiro lugar nas pesquisas eleitorais  quase 20 pontos percentuais atr\u00e1s das advers\u00e1rias do PT e do PSB  tecnicamente empatadas ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1379, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na quarta feira  10   A\u00e9cio disse em sabatina ao jornal  O Globo  que  se perdesse a elei\u00e7\u00e3o  s\u00f3 tinha um caminho  o da oposi\u00e7\u00e3o  Quadros hist\u00f3ricos de seu partido e do DEM  no entanto  defendem uma ades\u00e3o a Marina caso ele fique mesmo fora da disputa ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1380, "ID_RAW_TEXT":"R126", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A campanha de Marina Silva  PSB  fez duas mudan\u00e7as no comercial que produziu para que a pessebista se defendesse diretamente dos ataques que vem recebendo nos \u00faltimos dias  Quase id\u00eantico \u00e0 propaganda anterior  antecipada nesta quinta feira  11  pela Folha  o novo filme exibe uma mudan\u00e7a sutil  mas fundamental  centra as cr\u00edticas na presidente Dilma Rousseff  PT  poupando o candidato do PSDB  A\u00e9cio Neves ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1381, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A presidente Dilma Rousseff  candidata \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o pelo PT  admitiu nesta sexta feira  12  que acredita que h\u00e1 uma crise de representa\u00e7\u00e3o pol\u00edtica no Brasil e defendeu uma reforma pol\u00edtica feita por meio de referendos ou plebiscitos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1382, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em sabatina realizada pelo jornal  O Globo  na manh\u00e3 desta sexta feira  no Pal\u00e1cio do Alvorada  Dilma afirmou que acredita na import\u00e2ncia dos partidos  por mais que o pa\u00eds tenha um n\u00famero elevado de siglas e que o governo precise negociar com os partidos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1383, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Acredito em partidos  Se voc\u00ea me perguntar   tem partido demais    Eu digo que tem sim  Mas n\u00e3o sou eu que tenho que decidir qual partido \u00e9 excessivo  \u00c9 o p\u00fablico atrav\u00e9s de um plebiscito  Quem tem bons partidos tem democracias hist\u00f3ricas  H\u00e1 uma crise de representa\u00e7\u00e3o no Brasil   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1384, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em 2013  ap\u00f3s a onda de protestos realizados entre maio e julho no pa\u00eds  a presidente j\u00e1 havia proposto a realiza\u00e7\u00e3o de um processo constituinte espec\u00edfico para a realiza\u00e7\u00e3o de uma reforma pol\u00edtica  e tamb\u00e9m prop\u00f4s convocar um plebiscito  mas recuou da iniciativa ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1385, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata n\u00e3o aceitou a cr\u00edtica de que entregou cargos na Esplanada para garantir apoio de algumas siglas ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1386, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Meu caso \u00e9 muito um exemplo do que estou falando  Acho que voc\u00ea negocia  mas voc\u00ea negocia tudo aquilo que voc\u00ea acredita que n\u00e3o vai prejudicar a soberania  o interesse do seu pa\u00eds   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1387, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada sobre as dificuldades de negociar com o Congresso em alguns momentos de seu governo  a presidente afirmou que o di\u00e1logo entre os partidos possibilitou algumas vit\u00f3rias importantes  como a aprova\u00e7\u00e3o da reforma para a \u00e1rea de portos  do marco civil da internet e do c\u00f3digo florestal ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1388, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Ela  no entanto  admitiu ter sofrido derrotas em alguns momentos  mas classificou isso como natural do jogo pol\u00edtico ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1389, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Durante a sabatina  Dilma afirmou que desistiu de enviar ao Congresso  antes do fim do per\u00edodo eleitoral  a proposta de emenda constitucional para tornar permanentes os centros de comando e controle que foram usados durante a Copa do Mundo  ap\u00f3s o per\u00edodo eleitoral ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1390, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata afirmou que o projeto n\u00e3o pode ser politizado nesse per\u00edodo por se tratar de um assunto muito importante e que deve ser analisado com calma pelo Legislativo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1391, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A promessa de que enviaria a proposta ainda neste m\u00eas foi feita por Dilma em uma entrevista coletiva concedida no fim de agosto  Na ocasi\u00e3o  ela afirmou que a iniciativa visa ampliar o papel da Uni\u00e3o nas estrat\u00e9gias de seguran\u00e7a p\u00fablica para todo o pa\u00eds ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1392, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Atualmente  a Constitui\u00e7\u00e3o determina que a responsabilidade sobre a seguran\u00e7a p\u00fablica \u00e9 dos Estados e \u00e0 Uni\u00e3o cabe a seguran\u00e7a das fronteiras e a manuten\u00e7\u00e3o da lei e da ordem  Durante a Copa  os centros de comando e controle atuaram com representantes da Uni\u00e3o  Estados e munic\u00edpios em 12 cidades que sediaram o mundial ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1393, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"OPONENTE", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1394, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma voltou a criticar a sua advers\u00e1ria  a candidata pelo PSB \u00e0 Presid\u00eancia Marina Silva  ao dizer que ela est\u00e1 se vitimizando diante dos ataques que a petista tem feito nas \u00faltimas semanas ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1395, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Tudo o que n\u00f3s discutimos at\u00e9 agora sobre a candidata Marina e o candidato A\u00e9cio  Neves  candidato \u00e0 Presid\u00eancia pelo PSDB   discutimos no que fizeram ou no que falaram  Eu tenho todo o meu governo para ser analisado e criticado   afirmou Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1396, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" \u00c9 perigosa a vitimiza\u00e7\u00e3o        N\u00e3o estou acusando a ela  Estou discutindo o programa dela  Estou discutindo os termos pol\u00edticos postos e propostos por ela em seu programa de campanha   disse a candidata ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1397, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Sobre a participa\u00e7\u00e3o da educadora e herdeira do banco Ita\u00fa  Maria Alice Setubal  conhecida como Neca  na coordena\u00e7\u00e3o de campanha da pessebista  Dilma afirmou que ela est\u00e1 agindo como banqueira no pleito eleitoral por defender a autonomia do Banco Central para diminuir a participa\u00e7\u00e3o dos bancos p\u00fablicos e porque ela doou dinheiro para uma ONG gerida por Marina ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1398, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada sobre ter recebido grandes valores de bancos para sua campanha \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  Dilma afirmou que as doa\u00e7\u00f5es foram  institucionais  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1399, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Eu recebi para minha campanha  \u00c9 uma campanha institucional  Nunca ningu\u00e9m nem chegou a se aproximar de mim para doar dinheiro para mim   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1400, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Questionada durante a sabatina se havia ido \u00e0 inaugura\u00e7\u00e3o do Templo de Salom\u00e3o  nova sede da Igreja Universal  em S\u00e3o Paulo  para entrar em um dos segmentos de Marina  evang\u00e9lica declarada  e retirar votos da pessebista  Dilma evitou dar uma resposta direta e explicou que sua forma\u00e7\u00e3o pol\u00edtica come\u00e7ou em grupos cat\u00f3licos de Porto Alegre  RS  e Belo Horizonte  MG  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1401, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Mas o que eu sou  Sigo a frase  Voc\u00eas t\u00eam de amar a Deus  mas t\u00eam de amar uns aos outros   Esse ensinamento de Cristo diminui a barb\u00e1rie   Amai uns aos outros  como voc\u00eas se amam a si mesmos   Acredito que um Deus desse tipo como \u00e9 o Deus de Jesus   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1402, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata ressaltou depois que apesar de acreditar em Deus e nos ensinamentos da religi\u00e3o cat\u00f3lica  o Estado precisa ser laico   Respeito mu\u00e7ulmano  evang\u00e9lico  todas as religi\u00f5es  Mas tenho imensa admira\u00e7\u00e3o pelo Papa Francisco Meu Deus \u00e9 um Deus bom  N\u00e3o vejo um Deus que seja s\u00f3 de uma religi\u00e3o  O Estado \u00e9 laico  \u00c9 inconstitucional transformar qualquer religi\u00e3o em religi\u00e3o do Estado   afirmou ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1403, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Para Dilma  o Papa Francisco  chefe supremo da Igreja Cat\u00f3lica  \u00e9 a maior lideran\u00e7a religiosa que ela viu em seu tempo de vida e disse que seu encontro com ele  durante a Jornada Mundial da Juventude  realizada no Rio de Janeiro no ano passado  foi mais do que um encontro com um chefe de Estado ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1404, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"HOMOFOBIA", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1405, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Dilma voltou a se comprometer com a aprova\u00e7\u00e3o do projeto de lei que trata da criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia mas ressaltou que o governo dever\u00e1 tentar retirar trechos da proposta que n\u00e3o versam sobre o assunto  A proposta est\u00e1 parada no Senado ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1406, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" Primeiro eu quero dizer que tenho integral compromisso com criminaliza\u00e7\u00e3o da homofobia  Meu projeto tem v\u00e1rios artigos  N\u00e3o estou aprovando projeto  estou aprovando diretriz  Todos os que punem homofobia o governo \u00e9 favor\u00e1vel   afirmou Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1407, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A candidata defendeu ainda a igualdade de direitos para todos e lembrou que o STF  Supremo Tribunal Federal  j\u00e1 reconheceu o casamento civil entre pessoas do mesmo sexo ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1408, "ID_RAW_TEXT":"R127", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":" N\u00e3o temos condi\u00e7\u00e3o de impor obrigatoriedade do casamento religioso  Casa quem quiser  O Estado como \u00e9 laico tem obriga\u00e7\u00e3o de reconhecer direito de heran\u00e7a  Isso \u00e9 uma discuss\u00e3o que foi resolvida no maior n\u00edvel poss\u00edvel  pelo Supremo  Discutir se tem direito ou n\u00e3o \u00e9 um absurdo   disse ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1409, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na pesquisa Datafolha divulgada esta semana \u2013e realizada entre os dias 9 e 10 de setembro\u2013  Dilma recebeu 36  das inten\u00e7\u00f5es de voto contra 33  de Marina e 15  de A\u00e9cio  A vantagem num\u00e9rica de Dilma sobre Marina no primeiro turno \u00e9 ligeiramente maior que a da pesquisa anterior  35  a 34    O quadro  por\u00e9m  continua sendo de empate t\u00e9cnico  j\u00e1 que a margem de erro do levantamento \u00e9 de dois pontos para mais ou para menos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1410, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A \u00faltima pesquisa CNI Ibope foi realizada em junho  ainda com o ex governador de Pernambuco Eduardo Campos  PSB   Campos morreu em acidente a\u00e9reo no dia 13 de agosto  o que levou o PSB a indicar Marina para a cabe\u00e7a de chapa  No cen\u00e1rio com Campos  Dilma tinha 39  das inten\u00e7\u00f5es de votos  A\u00e9cio 21  e o ex governador 10  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1411, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A pesquisa foi realizada entre os dias 5 e 8 de setembro  Foram ouvidos 2002 eleitores em 144 munic\u00edpios do pa\u00eds  A pesquisa foi registrada no TSE  Tribunal Superior Eleitoral  com o n\u00famero BR 00593 2014  O \u00edndice de confian\u00e7a estimado \u00e9 de 95  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1412, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Apesar do leve crescimento  Dilma aparece na pesquisa com o maior \u00edndice de rejei\u00e7\u00e3o entre os tr\u00eas candidatos mais bem colocados  42   A\u00e9cio tem a rejei\u00e7\u00e3o de 35  dos eleitores  que n\u00e3o votariam no tucano em nenhuma hip\u00f3tese  enquanto o \u00edndice de Marina \u00e9 de 26  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1413, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Na pesquisa espont\u00e2nea  em que os nomes dos candidatos n\u00e3o s\u00e3o oferecidos aos eleitores  Dilma recebeu 35  das inten\u00e7\u00f5es de votos  seguida por Marina com 23  e A\u00e9cio  com 12  ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1414, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"A CNI Ibope ainda mostra que o interesse da popula\u00e7\u00e3o nas elei\u00e7\u00f5es \u00e9 baixo  Um quarto dos eleitores n\u00e3o tem interesse algum na disputa  enquanto 20  declararam ter bastante interesse na corrida eleitoral ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1415, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Pesquisa CNI Ibope divulgada nesta sexta feira  12  \u2013realizada entre os dias 5 e 8 de setembro\u2013  mostra a presidente Dilma Rousseff  PT  na frente pela corrida pelo Pal\u00e1cio do Planalto com 39  das inten\u00e7\u00f5es de votos  seguida por Marina Silva  PSB   com 31  dos votos  e A\u00e9cio Neves  PSDB   com 15  ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1416, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em um eventual segundo turno  Marina e Dilma aparecem tecnicamente empatadas com 42  dos votos para a presidente e 43  para a candidata do PSB ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1417, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Os demais candidatos somam 2  dos votos  Oito por cento dos eleitores votariam em branco ou nulo e 5  n\u00e3o responderam ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1418, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Como a margem de erro da pesquisa \u00e9 de dois pontos percentuais para mais ou menos  nesta pesquisa  Dilma n\u00e3o est\u00e1 empatada tecnicamente com Marina no primeiro turno ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1419, "ID_RAW_TEXT":"R128", "TEXT_SOURCE":"@folha_poder", "PARAGRAPH":"Em um segundo turno com A\u00e9cio  Dilma venceria com 48  dos votos contra 33  do tucano  Na disputa A\u00e9cio x Marina  a candidata do PSB teria 51  dos votos e o tucano  27  ", "ENTITY":"A\u00c9CIO NEVES", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1420, "ID_RAW_TEXT":"R129", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"A nova rodada da pesquisa Ibope encomendada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria  CNI  confirmou a tend\u00eancia de alta nas inten\u00e7\u00f5es de voto da candidatura \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o da presidenta Dilma Rousseff  A petista aumentou a diferen\u00e7a para Marina Silva  PSB  no primeiro turno e encostou na ex senadora no segundo turno  aparecendo apenas um ponto atr\u00e1s ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1421, "ID_RAW_TEXT":"R129", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Na pesquisa Ibope do dia 3  Dilma tinha 37  dos votos no primeiro turno  contra 33  de Marina e 15  de A\u00e9cio Neves  PSDB   No levantamento divulgado nesta sexta feira 12  n\u00e3o h\u00e1 mais empate t\u00e9cnico  Dilma tem 39   contra 31  de Marina e os mesmos 15  do candidato tucano  O n\u00famero de votos em branco e nulos est\u00e1 em 8   e 5  ainda est\u00e3o indecisos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1422, "ID_RAW_TEXT":"R129", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"No segundo turno  Dilma chegou ao empate com Marina  Na pesquisa Ibope do dia 3  Marina vencia Dilma por\u00a046  a 39   Agora  Marina tem 43  contra 42   diferen\u00e7a dentro da margem de erro da pesquisa  que \u00e9 de dois pontos percentuais para mais ou para menos  Neste cen\u00e1rio atual  10  dizem que v\u00e3o anular ou votar em branco e 5  se dizem indecisos ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1423, "ID_RAW_TEXT":"R129", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"Na quarta feira 10  pesquisa Vox Populi   CartaCapital havia mostrado as mesmas diferen\u00e7as entre Dilma e Marina no primeiro e no segundo turnos  Segundo o levantamento do Vox Populi  Dilma tem 36  das inten\u00e7\u00f5es de voto  contra 28  de Marina no primeiro turno  No segundo turno  a ex senadora aparecia um ponto \u00e0 frente  42  a 41 ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1424, "ID_RAW_TEXT":"R129", "TEXT_SOURCE":"@cartacapital", "PARAGRAPH":"O Ibope entrevistou 2 202 pessoas entre os dias 5 e 8 de setembro em 144 munic\u00edpios de todas as regi\u00f5es  O levantamento est\u00e1 registrado na Justi\u00e7a Eleitoral com o n\u00famero BR 00593 2014 ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1425, "ID_RAW_TEXT":"R130", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Em agenda de campanha em Fortaleza  a candidata \u00e0 Presid\u00eancia da Rep\u00fablica pelo PSB  Marina Silva  concentrou seu discurso na promessa de que n\u00e3o acabar\u00e1 com o programa Bolsa Fam\u00edlia caso seja eleita  A ex senadora  natural do Acre  ainda enfrenta dificuldades de vencer a advers\u00e1ria petista em diversos Estados do Nordeste  onde o PT tem maioria dos votos  Para tentar se aproximar do eleitor  ela resgatou a origem de seus pais  que nasceram no Cear\u00e1  e disse que a maior parte de seu Estado foi formada por migrantes cearenses \u00a0A \u00faltima pesquisa Datafolha mostra que Dilma lidera com folga no Cear\u00e1  com 57  das inten\u00e7\u00f5es de voto  contra 24  de Marina  e 4  de A\u00e9cio Neves ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1426, "ID_RAW_TEXT":"R130", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A efic\u00e1cia e os riscos do terrorismo do PT nas elei\u00e7\u00f5es", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1427, "ID_RAW_TEXT":"R130", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Para falar do compromisso com programas sociais  Marina lembrou sua inf\u00e2ncia pobre\u00a0no Seringal Baga\u00e7o  localizado nos arredores de Rio Branco   Todas as mentiras que est\u00e3o sendo ditas contra mim n\u00e3o ser\u00e3o maior que o povo brasileiro \u00a0N\u00f3s vamos manter o Bolsa Fam\u00edlia porque eu nasci l\u00e1\u00a0no Seringal Baga\u00e7o e eu sei o que \u00e9 passar fome   disse  rebatendo as cr\u00edticas feitas pelo PT de que a ex senadora vai acabar com programas nacionais e favorecer os empres\u00e1rios e banqueiros se for eleita \u00a0Marina chegou a se emocionar ao lembrar o jantar na v\u00e9spera da P\u00e1scoa de 1968  dizendo que seus pais tinham apenas um ovo  um pouco de farinha  sal e cebola para oferecer aos oito filhos   Quem viveu essa experi\u00eancia jamais acabar\u00e1 com o Bolsa Fam\u00edlia  N\u00e3o \u00e9 um compromisso  \u00e9 uma vida  O compromisso n\u00e3o vai estar no papel  est\u00e1 marcado nessa carne magra   disse ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"PO"},
 {"ID":1428, "ID_RAW_TEXT":"R130", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Protestos   Durante com\u00edcio realizado no centro da capital cearense  na Pra\u00e7a do Ferreira  Marina foi hostilizada por um grupo da causa LGBT  que ensaiou vaias em dire\u00e7\u00e3o ao palanque  insuficientes para silenciar o discurso da candidata  Militantes da causa gay seguravam cartazes pedindo respeito aos homossexuais \u00a0 Abra sua mente  gay tamb\u00e9m \u00e9 gente   dizia um dos cartazes  uma refer\u00eancia \u00e0 m\u00fasica Robocob Gay  sucesso da banda Mamomas Assassinas na d\u00e9cada de 1990 ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1429, "ID_RAW_TEXT":"R130", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A presen\u00e7a dos manifestantes provocou\u00a0um pequeno confronto com os militantes do PSB \u00a0Marina vem enfrentando protestos da causa gay desde que alterou seu programa de governo sobre o casamento entre pessoas do mesmo sexo menos de 24 horas depois do lan\u00e7amento do documento  Como justificativa  a equipe do PSB disse que houve um  erro de processamento  e que as propostas foram colocadas de forma incorreta ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1430, "ID_RAW_TEXT":"R130", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Banco Central   A ex senadora aproveitou sua fala para enfatizar tamb\u00e9m a import\u00e2ncia da autonomia do Banco Central  BC   um dos principais pontos criticados por seus advers\u00e1rios  Nesta semana  o PT veiculou uma propaganda eleitoral que mostrava que o projeto de Marina resultaria em perdas para a popula\u00e7\u00e3o e na entrega do pa\u00eds aos bancos  ao mostrar que imagem de uma fam\u00edlia vendo a comida sumir do prato e  ao mesmo tempo  banqueiros felizes ", "ENTITY":"MARINA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1431, "ID_RAW_TEXT":"R130", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A candidata do PSB e seu vice  o deputado federal Beto Albuquerque  enfatizaram ter um BC independente servir\u00e1 para afastar a autoridade monet\u00e1ria de interesses pol\u00edticos e que ser\u00e1 importante para garantir as conquistas econ\u00f4micas do pa\u00eds   \u00c9 preciso colocar o Banco Central a servi\u00e7o dos interesses da popula\u00e7\u00e3o  A infla\u00e7\u00e3o alta s\u00f3 prejudica o trabalhador  Os juros altos  sem controle  como est\u00e3o no atual governo  causam o que o pr\u00f3prio presidente Lula disse  que nunca antes os bancos ganharam tanto como ganhou no atual governo  prejudicando os interesses do povo   disse Marina  Betou continuou \u00a0\u00a0 Alian\u00e7a com banqueiros eles j\u00e1 fizeram   em refer\u00eancia a Lula e Dilma ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1432, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Cen\u00e1rio eleitoral \u2013 Pesam sobre o papel da estatal n\u00e3o s\u00f3 a pesquisa  como tamb\u00e9m as den\u00fancias feitas sobre um esquema de pagamento de propina a partidos pol\u00edticos denunciado em reportagem de VEJA  Desde a revela\u00e7\u00e3o de nomes do alto escal\u00e3o do Congresso envolvidos no esquema  as a\u00e7\u00f5es da Petrobras operam em queda  que se aprofundou ap\u00f3s as pesquisas que mostram o pouco impacto das den\u00fancias nas inten\u00e7\u00f5es de voto dos brasileiros ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1433, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Al\u00e9m da Petrobras  as a\u00e7\u00f5es de bancos e estatais recuaram  Banco do Brasil  Bradesco  Ita\u00fa e BTG Pactual fecharam em queda de mais de 3   Santander foi o \u00fanico que operou em alta  fechando com papel cotado a 15 73 reais  avan\u00e7o de 1 29   As a\u00e7\u00f5es do banco v\u00eam subindo\u00a0ap\u00f3s a morte de seu fundador na ter\u00e7a feira  o empres\u00e1rio espanhol Emilio Bot\u00edn  J\u00e1 a Eletrobras recuou 1 18 \u00a0no fechamento do preg\u00e3o desta sexta feira \u00a0 Na semana  mesmo com a perspectiva de rebaixamento anunciada pela\u00a0Moody s  o desempenho Ibovespa foi causado  principalmente  pelo resultado de pesquisas eleitorais   afirma\u00a0\u00c1lvaro Bandeira  da \u00d3rama Investimentos ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1434, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Bancos \u2014 As a\u00e7\u00f5es das institui\u00e7\u00f5es financeiras v\u00eam recuando na bolsa desde segunda feira  quando\u00a0a presidente Dilma decidiu retomar\u00a0o\u00a0discurso petista dos anos 1980\u00a0de que os bancos s\u00e3o o inimigo a ser combatido ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1435, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Tanto em campanha na rua quanto em seu programa eleitoral na TV e no r\u00e1dio  a candidata passou a valer se da estrat\u00e9gia de associar banqueiros \u00e0 causa dos males que atingem a popula\u00e7\u00e3o ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1436, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A inten\u00e7\u00e3o \u00e9 atingir a candidata Marina Silva  PSB   que tem em sua equipe Neca Set\u00fabal  acionista do banco Ita\u00fa  Dilma tamb\u00e9m se apropriou de um dos pontos do programa de governo de Marina  a autonomia do Banco Central  para desferir cr\u00edticas  Para a candidata  um BC aut\u00f4nomo ser\u00e1 gerido em prol dos interesses de banqueiros \u00a0Temendo maior interfer\u00eancia do governo no sistema financeiro caso Dilma se reeleja  investidores t\u00eam fugido dos pap\u00e9is das principais institui\u00e7\u00f5es banc\u00e1rias ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1437, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"D\u00f3lar \u2014\u00a0O d\u00f3lar fechou esta sexta feira com a maior alta ante o real em quase dez meses  tamb\u00e9m sob efeito da pesquisa eleitoral  Agentes do mercado avaliaram que o resultado da sondagem CNI Ibope divulgada nesta manh\u00e3 jogou um balde de \u00e1gua fria no otimismo do mercado sobre uma vit\u00f3ria da oposi\u00e7\u00e3o  A divisa chegou a subir mais de 2 \u00a0e encostar em 2 35 reais durante a sess\u00e3o  mas o movimento perdeu for\u00e7a na \u00faltima hora do preg\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1438, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Isso porque investidores passaram a se posicionar para um poss\u00edvel an\u00fancio de uma atua\u00e7\u00e3o mais forte do Banco Central para combater a volatilidade do c\u00e2mbio e potenciais impactos sobre a infla\u00e7\u00e3o provocados pelo encarecimento de importados ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1439, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"A moeda norte americana subiu 1 65   a 2 3351 reais na venda  ap\u00f3s atingir 2 3475 reais na m\u00e1xima do dia  Na semana  o d\u00f3lar avan\u00e7ou\u00a04 26   maior valoriza\u00e7\u00e3o semanal em um ano ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1440, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"O Instituto Millenium \u00e9 uma organiza\u00e7\u00e3o sem fins lucrativos  sem vincula\u00e7\u00e3o pol\u00edtico partid\u00e1ria  reconhecida como OSCIP  que promove a democracia  a economia de mercado  o estado de direito e a liberdade ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1441, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Artigos", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1442, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u00bbLimites e desafios da democracia brasileira", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1443, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"\u00bbO que \u00e9 presidencialismo de coaliz\u00e3o ", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1444, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"As a\u00e7\u00f5es da Petrobras fecharam em queda de mais de\u00a05  nesta sexta feira  pressionando o Ibovespa  que recuou 2 4   a\u00a056 927 pontos  Os pap\u00e9is da estatal abriram o preg\u00e3o em queda  que foi intensificada ap\u00f3s as 14 horas  quando o recuo das a\u00e7\u00f5es ordin\u00e1rias  com direito a voto  chegou a 6   As a\u00e7\u00f5es ON  com direito a voto  ca\u00edram 5 46   enquanto os pap\u00e9is PN  sem direito a voto  recuaram 5 61  \u00a0Investidores conduzem um movimento de venda das a\u00e7\u00f5es da empresa conforme as pesquisas eleitorais divulgadas ao longo da semana mostram o fortalecimento da candidata Dilma Rousseff \u00e0 reelei\u00e7\u00e3o  Na semana  o Ibovespa acumulou perdas de 6  e  no m\u00eas  de 7   conforme dados preliminares  J\u00e1 a estatal perdeu 12  de seu valor de mercado entre segunda e sexta ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NG"},
 {"ID":1445, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Pesquisa feita pelo Ibope e encomendada pela Confedera\u00e7\u00e3o Nacional da Ind\u00fastria  CNI  divulgada nesta sexta feira mostra\u00a0Dilma com 39  das inten\u00e7\u00f5es de voto \u00a0Marina com\u00a031  e A\u00e9cio  15  \u00a0Simula\u00e7\u00e3o de segundo turno aponta Marina \u00e0 frente  mas tecnicamente empatada com a petista  43  contra 42  da prefer\u00eancia do eleitorado  \u201cO Ibovespa acompanhou a divulga\u00e7\u00e3o da pesquisa Ibope de hoje  que confirmou a recupera\u00e7\u00e3o das inten\u00e7\u00f5es de voto em Dilma  o que envidenciou que a elei\u00e7\u00e3o n\u00e3o est\u00e1 confirmada para nenhum lado  e que o cen\u00e1rio de incerteza persiste\u201d  afirmou a equipe de an\u00e1lise da SLW Corretora ", "ENTITY":"DILMA", "POLARITY":"NE"},
 {"ID":1446, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Estatais em queda", "ENTITY":"", "POLARITY":""},
 {"ID":1447, "ID_RAW_TEXT":"R131", "TEXT_SOURCE":"@VEJA", "PARAGRAPH":"Pancadaria eleitoral na semana faz a\u00e7\u00f5es recuarem", "ENTITY":"", "POLARITY":""}]